<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE article SYSTEM "geexbox.dtd">

<article>
  <define name="link-bugzilla">
    <a href="http://bugs.geexbox.org/">BugZilla</a>
  </define>

  <define name="wiki-todo">
    <a href="http://www.geexbox.org/wiki/index.php/Development_TODO_List"><b>TODO</b></a>
  </define>

  <section label="bugs_todo">
    <content lang="en" title="Bugs Report / TODO ..."/>
    <content lang="fr" title="Rapport de Bugs / Fonctionnalités à venir ..."/>
    <content lang="de" title="Bug Report / TODO ..."/>
    <subsection label="bugs">
      <content lang="en" title="Sending a Bug Report ...">
        Unfortunately, GeeXboX is not bug-free :-( Reporting new bugs can be done through our bug tracking system, which is using <use name="link-bugzilla"/>. If you encounter a bug with GeeXboX you can now do a bug report through this interface.<br/><br/>

<b>PLEASE use it as a bug report tool only and not for describing your problems, your life, your hardware, or asking dumb questions such as "Why does my system not work ? How do I burn a CD ... I can't boot ...".</b><br/><br/>

It's a real bug report tool, not a new forum. There will be no answer to reported bugs, only bug fixes. And remember that useless reports will be trashed.<br/><br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="Envoyer un rapport de bug ...">
        Malheureusement, la GeeXboX n'est pas dépourvue de bugs :-( Si vous souhaitez signaler un bug lors de l'utilisation de la GeeXboX, vous pouvez le faire via notre système de suivi de bugs (en anglais uniquement) qui utilise <use name="link-bugzilla"/>. Si vous rencontrez un problème ou bug génant dans l'utilisation de la GeeXboX, n'hésitez pas à le signaler via cette interface.<br/><br/>

<b>ATTENTION à ne pas utiliser cette interface pour y décrire vos problèmes personnels, votre incompétence à lire une FAQ, votre nouveau matériel ou à y poser des questions récurrentes du genre "Pourquoi mon système ne fonctionne pas ? Comment graver un CD etc ...".</b><br/><br/>

Il s'agit d'un véritable outil d'aide au développement par rapport de bugs et non pas d'un second forum prêt à être pollué. Il n'y aura aucune réponse aux bugs rapportés, simplement une résolution. Les rapports sans intérêt ou du genre décrit plus haut seront immédiatement supprimés.<br/><br/>
      </content>
      <content lang="de" title="Bekannte Fehler ...">
        Natürlich ist auch GeeXboX nicht fehlerfrei :-( Unbekannte Fehler können Sie uns über das neue Bug-Tracking-System, auf Basis von <use name="link-bugzilla"/>, an uns melden. Wenn Sie also einen Fehler bei der Verwendung von GeexBoX entdecken, benutzen Sie bitte das genannte System.<br/><br/>

<b>BITTE nutzen Sie dieses System ausschließlich zur Mitteilung von Fehlern, nicht für Problembeschreibungen, Ihr Leben, Ihre Hardware oder zum stellen "unnötiger" Fragen wie 
"Warum funktioniert mein System nicht ? Wie brenne ich eine CD... Mein System startet nicht ...".</b><br/><br/>

Es ist wirklich nur ein Hilfsmittel zur Mitteilung von Fehlern, kein neues Forum. Sie werden keine Bestätigung über den Eingang Ihrer Fehlermeldungen erhalten. Erst wenn der Fehler behoben ist, erhalten Sie eine Nachricht. Und bitte bedenken Sie: Nutzlose Fehlermeldungen werden gelöscht.<br/><br/>
      </content>

    </subsection>
    <subsection label="todo">
      <content lang="en" title="GeeXboX TODO List ...">
        Below are some features that are to be included in future releases of the GeeXboX. They may take some time, according to the feature's importance :<br/><br/>
* Add a new fancy interface.<br/>
* Add encoding/recording capabilities.<br/>
* Add TimeShifting capabilities.<br/>
* Add Pan/Scan feature.<br/>
* Display ID3 Tags (Albums, Artist, Track Name and Number) and CDDB info when playing audio-only streams (WAVs, MP3, Ogg ...).<br/>
* Add a DVD navigation menu.<br/>
* Add support for multimedia keyboards.<br/>
* Add support for karaoke playback.<br/>
      <br/>
      A complete <use name="wiki-todo"/> list is available on GeeXboX Wiki. There you'll find what exactly is intended to be coming to GeeXboX one day or another. It doesn't necessarly means that someone's currently working on a particular listed feature but at least it may give you ideas where to start with development ;-)
      </content>
      <content lang="fr" title="Fonctionnalités Futures de la GeeXboX ...">
        Vous trouverez ci-dessous quelques fonctionnalités que la prochaine version de la GeeXboX sera susceptible de proposer. Cela pourra prendre un certain temps, en fonction de la nécessité de chaque fonctionnalité :<br/><br/>

* Ajout d'une nouvelle interface graphique.<br/>
* Support des possibilités d'enregistrement.<br/>
* Support des fonctionnalités de TimeShifting.<br/>
* Support du mode Pan/Scan.<br/>
* Affichage des ID3 Tags (Nom de l'album, de l'artiste, du numéro et nom de piste) et informations CDDB lors de la lecture de flux exclusivement audio (WAV, MP3, Ogg ...).<br/>
* Ajout d'un véritable menu de navigation pour les DVD.<br/>
* Support des claviers multimédia.<br/>
* Support de fonctionnalités karaoké.<br/>
      <br/>
      Une liste complète des <use name="wiki-todo"/> a réaliser est disponible sur le Wiki GeeXboX. Vous y trouverez une description complète des fonctionnalités que l'équipe de développement souhaite ajouter à la GeeXboX un jour ou l'autre. Pour chaque point, cela ne signifie pas nécessairement que quelqu'un est actuellement en train de travailler activement dessus mais au moins, cela peut vous donner des idées de fonctionnalités à ajouter (patchs à soumettre) pour contribuer à l'amélioration de la distribution.
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX TODO Liste ...">
        Hier finden Sie eine Liste von geplanten Verbesserungen, die in zukünftigen Versionen von GeeXbox zu finden sein werden. Dies kann je nach Gewichtung einige Zeit in Anspruch nehmen:<br/><br/>
* Entwicklung einer neuen Menüoberfläche.<br/>
* Implementierung von Dekodier- und Aufnahmemöglichkeiten.<br/>
* Implementierung von TimeShifting (Zeitversetztes Fernsehen)<br/>
* Implementierung von Pan/Scan (Automatischer Sendersuchlauf).<br/>
* Anzeigen von ID3 und CDDB Informationen (Album, Künstler, Titelname und -nummer) bei der Wiedergabe von Audiodateien (WAVs, MP3, Ogg ...).<br/>
* Implemetnierung eines DVD Navigations-Menüs.<br/>
* Unterstützung von Multimedia-Tastaturen.<br/>
* Unterstützung von Karaoke Wiedergabe.
      </content>

    </subsection>
  </section>

</article>
