<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE article SYSTEM "geexbox.dtd">

<article>

  <define name="extra-fonts-url">
    <a href="http://www1.mplayerhq.hu/MPlayer/contrib/fonts/chinesefonts/">http://www1.mplayerhq.hu/MPlayer/contrib/fonts/chinesefonts/</a>
  </define>

  <define name="gb2312-url">
    <a href="http://www1.mplayerhq.hu/MPlayer/contrib/fonts/chinesefonts/gb2312-kai.tar.bz2">http://www1.mplayerhq.hu/MPlayer/contrib/fonts/chinesefonts/gb2312-kai.tar.bz2</a>
  </define>

  <define name="tftpd32-url">
    <a href="http://tftpd32.jounin.net/"><i>tftpd32</i></a>
  </define>

  <define name="allegro-url">
    <a href="http://opensource.franz.com/nfs/"><i>Allegro NFS server</i></a>
  </define>

  <define name="wiki-url">
    <a href="http://www.geexbox.org/wiki/index.php/Main_Page"><i>Wiki</i></a>
  </define>

  <define name="wiki-upnp">
    <a href="http://www.geexbox.org/wiki/index.php/Accessing_to_UPnP_Contents">Wiki UPnP</a>
  </define>

  <define name="wiki-linuxtv">
    <a href="http://linuxtv.org/wiki/index.php/Main_Page">LinuxTV DVB Wiki</a>
  </define>
  <define name="linuxtv-firmware">
    <a href="http://linuxtv.org/download/firmware/">LinuxTV</a>
  </define>
  <define name="linuxtv-dvb-apps">
    <a href="http://www.linuxtv.org/download/dvb/">linuxtv-dvb-apps</a>
  </define>
  <define name="linuxtv-cvs">
    <a href="http://linuxtv.org/cgi-bin/viewcvs.cgi/dvb-apps/util/scan/">LinuxTV CVS</a>
  </define>

  <section label="doc">
    <content lang="en" title="Documentation ..."/>
    <content lang="fr" title="Documentation ..."/>
    <content lang="de" title="Dokumentation ..."/>

    <subsection label="faq-list">
      <content lang="en" title="Documents List ...">
        <a href="#wiki">GeeXboX Wiki Documentation Base ...</a><br/>
        <a href="#mac-boot">Booting on Mac ...</a><br/>
        <a href="#post-process">Enabling Post-Processing Effects ...</a><br/>
        <a href="#building">Building the GeeXboX ...</a><br/>
        <a href="#mplayer">MPlayer Documentation ...</a><br/>
        <a href="#installator">Using the installer ...</a><br/>
        <a href="#tv">Editing TV Configuration ...</a><br/>
        <a href="#network">Editing Network Configuration ...</a><br/>
        <a href="#wifi">Editing WiFi configuration ...</a><br/>
        <a href="#gateway">Using a gateway to access to the Internet and play streaming media ...</a><br/>
        <a href="#pxe">Booting from PXE using NFS shares ...</a><br/>
        <a href="#firmware_loader">Firmware auto-loader ...</a><br/>
        <a href="#upnp_share">UPnP File Sharing ...</a><br/>
        <a href="#dvb_cards">DVB cards Support ...</a><br/>
        <a href="#dvdnav">DVD Navigation Menus ...</a><br/>
        <a href="#netstreams">Network streaming ...</a><br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="Liste des documents ...">
        <a href="#wiki">Base de documentation Wiki GeeXboX ...</a><br/>
        <a href="#mac-boot">Booter sur Mac ...</a><br/>
        <a href="#post-process">Activer les effets de traitement d'image (Post-Processing) ...</a><br/>
        <a href="#building">Construire la GeeXboX ...</a><br/>
        <a href="#mplayer">Documentation de MPlayer ...</a><br/>
        <a href="#installator">Utilisation de l'installator ...</a><br/>
        <a href="#tv">Modifier la configuration TV ...</a><br/>
        <a href="#network">Modifier la configuration du réseau ...</a><br/>
        <a href="#wifi">Modifier la configuration WiFi ...</a><br/>
        <a href="#gateway">Utiliser une passerelle pour accéder à Internet et lire du contenu streaming en direct ...</a><br/>
        <a href="#pxe">Booting depuis le réseau via PXE en utilisant les partages NFS ...</a><br/>
        <a href="#firmware_loader">Chargement des firmwares ...</a><br/>
        <a href="#upnp_share">Partage de fichiers via UPnP ...</a><br/>
        <a href="#dvb_cards">Support des cartes DVB ...</a><br/>
        <a href="#dvdnav">Menus de Navigation DVD ...</a><br/>
        <a href="#netstreams">Streaming réseau ...</a><br/>
      </content>
      <content lang="de" title="Dokument Liste ...">
        <a href="#wiki">GeeXboX Wiki Dokumentation ...</a><br/>
        <a href="#mac-boot">Starten auf dem Mac ...</a><br/>
        <a href="#post-process">Aktivieren von Effekten zur Nachbearbeitung (Post-Processing) ...</a><br/>
        <a href="#building">Erstellen der GeeXboX ...</a><br/>
        <a href="#mplayer">MPlayer Dokumentation ...</a><br/>
        <a href="#installator">Verwenden des Installers ...</a><br/>
        <a href="#tv">TV Konfiguration ...</a><br/>
        <a href="#network">Netzwerk Konfiguration ...</a><br/>
        <a href="#wifi">WiFi Konfiguration ...</a><br/>
        <a href="#gateway">Nutzen eines Gateways, um Streams aus dem Internet abzuspielen ...</a><br/>
        <a href="#pxe">Booten mittels PXE über NFS Freigaben ...</a><br/>
        <a href="#firmware_loader">Firmware auto-loader ...</a><br/>
        <a href="#upnp_share">UPnP Datei Freigabe ...</a><br/>
        <a href="#dvb_cards">DVB Karten Unterstuetzung ...</a><br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="wiki">
      <content lang="en" title="GeeXboX Wiki Documentation Base ...">
        The GeeXboX team provides you a wiki (collaborative documentation web space) in order to help you using the GeeXboX distribution. The overall goal of this Wiki is to provide to the newcomers the necessary help to start dealing with GeeXboX. There you can find many tips for optimizing your GeeXboX system or even some special configuration needed for reluctant hardware stuff.<br/>
        <br/>
        The GeeXboX <use name="wiki-url"/> also features a developer section that will help everyone who intend to add new packages to the distribution, explaining how to create patches and help the core team with development issues.<br/>
        <br/>
        As every wiki in the world, it depends on user feedback to be fullfilled. Save and share your knowledge.
      </content>
      <content lang="fr" title="Base de documentation Wiki GeeXboX ...">
        L'équipe GeeXboX met à disposition de ses utilisateurs un Wiki (espace web collaboratif de documentation) dans le but de les aider à utiliser la distribution GeeXboX. Le but premier de ce Wiki est de fournir aux nouveaux utilisateurs toute l'aide dont ils pourraient avoir besoin pour débuter avec la GeeXboX. Vous y trouverez donc de nombreux conseils et astuces vous permettant d'optimiser votre système ou encore des informations de configuration permettant de faire fonctionner du matériel capricieux.<br/>
        <br/>
        Le <use name="wiki-url"/> GeeXboX propose également une section pour dévelppeurs qui a pour but d'aider ceux qui désireraient ajouter de nouvelles fonctionnalités à leur système, expliquant également la procédure de création de patchs ainsi que la meilleure manière d'aider l'équipe de développement.<br/>
        <br/>
        Comme tout Wiki sur Internet, son contenu ne dépend que des utilisateurs qui voudront bien le remplir. Stockez-y et partagez-y votre savoir.
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX Wiki Dokumentation ...">
        Das GeeXboX Team stellt Ihnen ein Wiki Systen zur Vefügung um Ihnen bei der Nutzung der GeeXboX Distribution zu helfen. Das eigentliche Ziel des Wiki Systems ist es Neueinsteigern die nötige Hilfe zu geben, um GeeXboX nutzen zu können. Im Wiki System können Sie viele Tips für die Optimierung des GeeXboX Systems, spezielle Konfigurationsanpassungen und alles zur Hardware erfahren.<br/>
        <br/>
        Das GeeXboX <use name="wiki-url"/> System beinhaltet zudem ein Bereich für Entwickler, welches Hilfe für alle diejenigen bietet, die neue Pakete der Distribution hinzufügen, Patches erstellen wollen oder dem Hauptentwicklerteam mit der Entwicklung helfen wollen.<br/>
        <br/>
        Wie jedes Wiki System hängt die Güte von den Nutzern ab. Also sichern und teilen Sie Ihr Wissen.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="mac-boot">
      <content lang="en" title="Booting on Mac ...">
        Booting from CD on a Mac is very easy: just hold the 'c' key at boot time. Same goes for network boot, but with the 'n' key instead.<br/><br/>

        Now, if you want to use a Mac as a GeeXboX only computer, it's a pain to have to hold a key at every boot. The solution is then to setup the boot-device open-firmware variable. There's at least two easy ways to do it:<br/><br/>

         * from a MacOSX shell, you can use the following command:<br/>
           <b>sudo nvram boot-device='cd:,\\:tbxi'</b><br/>
           note that you can also display variables content with:<br/>
           <b>nvram -p</b><br/><br/>

         * directly from the open-firmware prompt (by pressing command-option-O-F at boot time):<br/>
           <b>setenv boot-device cd:,\\:tbxi</b><br/>
           note that you can also display variables content with:<br/>
           <b>printenv</b><br/><br/>

        Some of the possible boot-devices are :<br/>
         * <b>cd:,\\:tbxi</b>  for CDROM boot<br/>
         * <b>hd:,\\:tbxi</b>  for harddisk boot<br/>
         * <b>enet:,</b>       for network boot<br/>
      </content>      
      <content lang="fr" title="Booter sur Mac ...">
        Booter depuis un CD sur un Mac est particulièrement simple: il suffit de tenir la touche 'c' enfoncée pendant le boot. Cela marche aussi pour le boot réseau avec la touche 'n'.<br/><br/>

        Mais si vous souhaitez utiliser un Mac uniquement avec la GeeXboX, c'est gênant de devoir tenir une touche enfoncée à chaque boot. La solution est alors de configurer la variable boot-device de l'open-firmware. Il y a au moins deux manière de le faire :<br/><br/>

         * depuis un shell MacOSX, vous pouvez utiliser la commande suivante :<br/>
           <b>sudo nvram boot-device='cd:,\\:tbxi'</b><br/>
           vous pouvez aussi afficher le contenu des variables avec :<br/>
           <b>nvram -p</b><br/><br/>

         * directement depuis le prompt de l' open-firmware (en pressant command-option-O-F au boot) :<br/>
           <b>setenv boot-device cd:,\\:tbxi</b><br/>
           vous pouvez aussi afficher le contenu des variables avec :<br/>
           <b>printenv</b><br/><br/>

        Quelques-un des périphériques de boot possibles :<br/>
         * <b>cd:,\\:tbxi</b>  pour un boot sur CDROM<br/>
         * <b>hd:,\\:tbxi</b>  pour un boot sur disque dur<br/>
         * <b>enet:,</b>       pour un boot depuis le réseau<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="Starten auf dem Mac ...">
        Das Starten der GeeXboX auf dem Mac ist wirklich einfach: Halten Sie dazu einfach die 'c' Taste während des Startvorganges gedrückt. Das Gleiche gilt für den Start über Netzwerk, dazu halten Sie bitte einfach die 'n' Taste gedrückt.<br/><br/>

        Wenn Sie Ihren Mac nur für die GeeXboX nutzen, ist es sehr umständlich jedesmal eine Taste beim Starten gedrückt zu halten. Die Lösung für dieses Problem ist das Konfigurieren der "boot-device" Open-Firmware Variablen. Es gibt mind. zwei einfache Wege dies zu tun:<br/><br/>

         * In einer MacOSX Shell (Eingabeaufforderung), benutzen Sie das folgende Kommando:<br/>
           <b>sudo nvram boot-device='cd:,\\:tbxi'</b><br/>
           Hinweis: Sie können sich den Inhalt der Variablen ausgeben lassen durch die Eingabe von:<br/>
           <b>nvram -p</b><br/><br/>

         * Direkt über den Open-Firmware Prompt (durch Drücken von command-option-O-F beim Starvorgang):<br/>
           <b>setenv boot-device cd:,\\:tbxi</b><br/>
           Hinweis: Sie können sich den Inhalt der Variablen ausgeben lassen durch die Eingabe von:<br/>
           <b>printenv</b><br/><br/>

        Einige der möglichen Geräte zum Start sind:<br/>
         * <b>cd:,\\:tbxi</b>  für den Start von CDROM <br/>
         * <b>hd:,\\:tbxi</b>  für den Start von Festplatte<br/>
         * <b>enet:,</b>       für den Start über Netzwerk<br/>
      </content>  
    </subsection>

    <subsection label="post-process">
      <content lang="en" title="Enabling Post-Processing Effects ...">
        Post-Processing is a software way to get a smoother and more accurate render of your videos. It however consumes a lot of CPU time to magnify pictures but, as a result, it looks far better. Using MPlayer internal filters, GeeXboX lets you make horizontal and vertical deblocking, deringing and auto luminance to  enhance your image. By default, post-processing is disabled to avoid lagging on small configurations. You can enable it simply by editing the <i>/etc/mplayer/mplayer.conf</i> file :<br/><br/>

<b>
# Set Post Processing (h deblock, v deblock, dering, auto luminance)<br/>
# Consumes CPU power, disabled for low configs, uncomment to enable it.<br/>
#vf=pp=hb:a/vb:a/dr:a/al:a<br/>
</b>
      </content>      
      <content lang="fr" title="Activer les effets de traitement d'image (Post-Processing) ...">
        Le Post-Processing est un moyen logiciel pour affiner une image, en la rendant plus nette et plus précise. Cela a par contre l'inconvénient de consommer une partie du temps processeur afin de rendre l'image plus belle. Via l'utilisation des filtres internes à MPlayer, la GeeXboX vous permet de  minimiser les effets de blocs horizontaux et verticaux, les effets d'anneaux de dégradés et de corriger automatiquement la luminosité de votre film. Par défaut, le Post-Processing est désactivé, pour éviter de saccader sur de petites configurations matérielles. Il vous est possible de l'activer très simplement en éditant le fichier <i>/etc/mplayer/mplayer.conf</i> :<br/><br/>

<b>
# Set Post Processing (h deblock, v deblock, dering, auto luminance)<br/>
# Consumes CPU power, disabled for low configs, uncomment to enable it.<br/>
#vf=pp=hb:a/vb:a/dr:a/al:a<br/>
</b>
      </content>
      <content lang="de" title="Aktivieren von Effekten zur Nachbearbeitung (Post-Processing) ...">
        Post-Processing ist eine Möglichkeit, über Software eine weichere und sehr akkurate Darstellung von Videos zu erreichen. Natürlich beansprucht dieser Vorgang sehr viel CPU-Zeit, um das Bild anzupassen, aber das Resultat ist eine deutlich verbesserte Videodarstellung. GeeXboX nutzt die MPlayer internen Filterfunktionen zur horizontalen und vertikalen Blockentfernung, "deringing" und automatischer Helligkeitsanpassung zur Verbesserung des Bildes. In der Standardkonfiguration ist "post-processing" ausgeschaltet, um Probleme auf langsamer Hardware zu vermeiden. Sie können es durch einfaches Editieren der Datei <i>/etc/mplayer/mplayer.conf</i> aktivieren (entfernen Sie dazu die "#" vor der dritten Zeile) :<br/><br/>

<b>
# Set Post Processing (h deblock, v deblock, dering, auto luminance)<br/>
# Consumes CPU power, disabled for low configs, uncomment to enable it.<br/>
#vf=pp=hb:a/vb:a/dr:a/al:a<br/>
</b>
      </content>      
      
    </subsection>

    <subsection label="building">
      <content lang="en" title="Building the GeeXboX ...">
        First, you have to be root (the building scripts need to mount the
boot disk image in loopback).<br/><br/>
Then you can build the iso with :<br/>
 <b>make</b><br/>
Or you can directly burn this iso with :<br/>
 <b>make burn</b><br/><br/>

When done, you can save disk space by cleaning the build tree :<br/>
  <b>make clean</b><br/>
or by doing a full cleaning, even removing downloaded sources :<br/>
  <b>make distclean</b><br/><br/>

There's also more advanced commands if you want hack around the GeeXboX :<br/>
  <b>scripts/get package</b>        <i># download the package</i><br/>
  <b>scripts/unpack package</b>     <i># unpack and prepare the package</i><br/>
  <b>scripts/build package</b>      <i># build the package</i><br/>
  <b>scripts/install package</b>    <i># install the package with the $INSTALL prefix</i><br/>
  <b>scripts/clean package</b>      <i># clean the package source tree</i><br/>
  <b>make exec</b>                  <i># launch directly the GeeXboX in a jail (i.e. chroot - EXPERIMENTAL FEATURE - Use it at your own risks !!)</i><br/><br/>

If you've made a hacked version of the GeeXboX, you can easily build a small tar.gz for it with :<br/>
  <b>make dist</b><br/>
or a full tar (containing all sources) with :<br/>
  <b>make fulldist</b><br/>
or even, create the ISO generator package thanks to :<br/>
  <b>make generator</b><br/>
or, create the Linux GeeXboX's installator version with : <br/>
  <b>make installator</b><br/><br/>
  The only thing you will have to worry about is the GeeXboX configuration file.
      </content>
      <content lang="fr" title="Construire la GeeXboX ...">
        Avant tout, vous devez être root (les scripts de construction nécessitent de monter l'image d'amorçage en loopback).<br/><br/>
Ensuite, il est possible de construire l'image au moyen de :<br/>
 <b>make</b><br/>
Ou de directement la graver, via :<br/>
 <b>make burn</b><br/><br/>

Une fois terminé, vous pouvez économiser de l'espace disque en effaçant l'arbre de construction :<br/>
  <b>make clean</b><br/>
ou en procédant à un nettoyage complet, supprimant même les sources des programmes téléchargés :<br/>
  <b>make distclean</b><br/><br/>

Il existe également des commandes plus avancées; si vous désirez procéder à des modifications internes à la GeeXboX :<br/>
  <b>scripts/get package</b>        <i># télécharge le paquetage</i><br/>
  <b>scripts/unpack package</b>     <i># décompresse et prépare le paquetage</i><br/>
  <b>scripts/build package</b>      <i># construit le paquetage</i><br/>
  <b>scripts/install package</b>    <i># installe le paquetage avec le préfixe $INSTALL</i><br/>
  <b>scripts/clean package</b>      <i># nettoie l'arbre de construction du paquetage</i><br/>
  <b>make exec</b>                  <i># lance directement la GeeXboX dans une cellule (i.e. chroot - Version EXPERIMENTALE - Soumis à votre responsabilité)</i><br/><br/>

Si vous avez réalisé une modification interne à la GeeXboX, vous pouvez simplement construire un petit tar.gz au moyen de  :<br/>
  <b>make dist</b><br/>
ou un tar complet (incluant toutes les sources) via :<br/>
  <b>make fulldist</b><br/>
ou encore, créer l'archive du générateur d'ISO grâce à :<br/>
  <b>make generator</b><br/>
et enfin, pour générer l'installator ; <br/>
  <b>make installator</b><br/><br/>

  La seule chose dont vous ayez à vous soucier reste alors le fichier de configuration de la GeeXboX.
      </content>

      <content lang="de" title="Erstellen der GeeXboX ...">
        Zunächst brauchen Sie "root" Rechte (Die Build-Skripte müssen die Bootdisk als "loopback" mounten können).<br/><br/>
Dann können Sie das ISO-Image erstellen mit :<br/>
 <b>make</b><br/>
Oder das ISO-Image direkt "Brennen" mittels :<br/>
 <b>make burn</b><br/><br/>

Nach Fertigstellung können Sie Platz auf der Festplatte schaffen durch :<br/>
  <b>make clean</b><br/>
Oder eine "komplette" Säuberung inkl. der Entfernung aller heruntergeladenen Sourcen vornehmen, durch :<br/>
  <b>make distclean</b><br/><br/>

Weiterführende Skripte zum "Hacken" von GeeXboX sind :<br/>
  <b>scripts/get package</b>        <i># Herunteladen des Paketes</i><br/>
  <b>scripts/unpack package</b>     <i># Auspacken und Vorbereiten des Paketes</i><br/>
  <b>scripts/build package</b>      <i># Das Paket "erstellen" (build)</i><br/>
  <b>scripts/install package</b>    <i># Das Paket installieren mit $INSTALL prefix</i><br/>
  <b>scripts/clean package</b>      <i># Das Paketverzeichnis aufräumen (clean)</i><br/>
  <b>make exec</b>                  <i># GeeXboX direkt in einem "jail" starten (d.h. chroot - EXPERIMENTELLE FUNKTION - Auf Ihre eigene Verantwortung !!)</i><br/><br/>

Wenn Sie Änderungen an der GeeXboX gemacht haben, können Sie daraus einfach ein tar.gz erstellen :<br/>
  <b>make dist</b><br/>
oder ein komplettes Tar-Archiv (inkl. aller Sourcen), durch :<br/>
  <b>make fulldist</b><br/>
oder auch ein "ISO-Generator-Paket" erstellen durch :<br/>
  <b>make generator</b><br/>
oder aber eine installationsfähige Linux GeeXboX Version erstellen, durch : <br/>
  <b>make installator</b><br/><br/>
  Das Einzige, um das Sie sich dabei kümmern müssen, ist die GeeXboX Konfigurationsdatei.
      </content>

    </subsection>

    <subsection label="mplayer">
      <content lang="en" title="MPlayer Documentation ...">
        The GeeXboX uses MPlayer. As this player is one of the most powerful media players, it can be started in several different ways. In the GeeXboX, two files are used to control MPlayer's options :<br/><br/>
          * <i>./packages/MPlayer/menu_lang.conf</i><br/>
          * <i>./packages/MPlayer/mplayer.conf</i><br/><br/>

          The <b>menu_<i>lang</i>.conf</b> is used to generate the OSD Menu. You may have to modify it if you wish to add or remove items from the menu, or to change the items captions to fit your needs.<br/>
          The <b>mplayer.conf</b> is related to MPlayer's lauching options. The default config file contains some of the following lines :<br/><br/>
          <b>vo=vesa:vidix,vesa</b><i> # Video Output driver (Use VidiX if available, VESA otherwise)</i><br/>
          <b>ao=alsa</b><i> # Audio Output driver</i><br/>
          <b>alang=en,fr</b><i> # DVD Audio language : try first one then go to second if first does not exists and so on ...</i><br/>
          <b>mixer-channel=Master</b><i> # Device to be controlled by volume keys</i><br/>
          <b>framedrop=yes</b><i> # When set to 'yes', MPlayer may skip decoding some frames if the video plays too slowly</i><br/>
          <b>vsync=yes</b><i> # Activate Vertical Synchronization</i><br/>
          <b>fs=yes</b><i> # Enable Fullscreen (need more CPU)</i><br/>
          <b>zoom=yes</b><i> #Enable Zoom - modify aspect ratio (need more CPU)</i><br/>
          <b>menu=yes</b><i> # Display OSD Menu</i><br/>
          <b>double=yes</b><i> # Enable Double Buffering</i><br/>
          <b>fixed-vo=yes</b><i> # Use a fixe image ratio</i><br/>
          <b>nocolorkey=yes</b><i> # Deactivate the Colorkey</i><br/>
          <b>cache=1500</b><i> # Cache Size (in kB)</i><br/>
          <b>idx=yes</b><i> # Let MPlayer rebuild a file with broken headers</i><br/>

          <b>lircconf=/etc/lirc</b><i> # Path to LIRC configuration file</i><br/>
          <b>subfont-text-scale=3</b><i> # OSD Fonts Size</i><br/>
          <b>screenw=800</b><i> # Screen Width</i><br/>
          <b>screenh=600</b><i> # Screen Height</i><br/>
          <br/>
          
          More documentation about MPlayer and its configuration files may be found at <a href="http://www.mplayerhq.hu/DOCS/">MPlayer's Documentation</a>.
      </content>

      <content lang="fr" title="Documentation de MPlayer ...">
        La GeeXboX est principalement basée sur l'utilisation de MPlayer. Comme ce lecteur est l'un des lecteurs multimédia les plus performant, il accepte de nombreuses options de configuration et de lancement. Dans la GeeXboX, 2 fichiers sont utilisés pour gérer les options de MPlayer :<br/><br/>
          * <i>./packages/MPlayer/menu_lang.conf</i><br/>
          * <i>./packages/MPlayer/mplayer.conf</i><br/><br/>

          Le fichier <b>menu_<i>lang</i>.conf</b> est utilisé pour générer le menu OSD. Vous pouvez le modifier si vous décider d'ajouter ou supprimer des options au menu actuel, ou encore pour le traduire dans votre langue favorite.<br/>
          Le fichier <b>mplayer.conf</b> est directement lié au mode de lancement de MPlayer. La configuration proposée par défaut contient les lignes suivantes :<br/><br/>
          <b>vo=vesa:vidix,vesa</b><i> # Pilote de sortie Vidéo (Utilise le mode VidiX si disponible, le mode VESA sinon)</i><br/>
          <b>ao=alsa</b><i> # Pilote de sortie Audio</i><br/>
          <b>alang=en,fr</b><i> # Piste audio par défaut pour les DVD : passe à la suivante, si la précédente n'est pas disponible et ainsid e suite ...</i><br/>
          <b>mixer-channel=Master</b><i> # Périphérique contrôlé par les contrôles internes de volume</i><br/>
          <b>framedrop=yes</b><i> # Lorsqu'il est activé, MPlayer peut 'sauter' le décodage de certaines images si la vidéo apparaît trop lentement</i><br/>
          <b>vsync=yes</b><i> # Active ou non la synchronisation verticale de l'image</i><br/>
          <b>fs=yes</b><i> # Active le mode Plein-Ecran (nécessite davantage de puissance CPU)</i><br/>
          <b>zoom=yes</b><i> #Active le Zoom - modifie le rapport largeur/hauteur (nécessite davantage de puissance CPU)</i><br/>
          <b>menu=yes</b><i> # Affiche le Menu OSD</i><br/>
          <b>double=yes</b><i> # Utilise un double tampon pour l'affichage des images</i><br/>
          <b>fixed-vo=yes</b><i> # Utilise un rapport d'image de taille fixe</i><br/>
          <b>nocolorkey=yes</b><i> # Désactive la couleur clé</i><br/>
          <b>cache=1500</b><i> # Taille du Cache (en ko)</i><br/>
          <b>idx=yes</b><i> # Permet de reconstruire l'entête du fichier si elle est endommagée</i><br/>
          <b>lircconf=/etc/lirc</b><i> # Emplacement du fichier de configuration de LIRC</i><br/>
          <b>subfont-text-scale=3</b><i> # Taille des fontes sur l'OSD</i><br/>
          <b>screenw=800</b><i> # Largeur de l'écran</i><br/>
          <b>screeh=600</b><i> # Hauteur de l'écran</i><br/>
          <br/>
          
          Davantage de documentation concernant MPlayer et ses fichiers de configuration peut être trouvée sur le site officiel de <a href="http://www.mplayerhq.hu/DOCS/">Documentation de MPlayer</a>.
      </content>

      <content lang="de" title="MPlayer Dokumentation ...">
        GeeXboX benutzt MPlayer. Da dieser Player einer der besten Player ist, kann er mit vielen verschiedenen Optionen gestartet werden. Die GeeXboX verwendet zwei Dateien, um die MPlayer-Optionen zu bestimmen :<br/><br/>
          * <i>./packages/MPlayer/menu_lang.conf</i><br/>
          * <i>./packages/MPlayer/mplayer.conf</i><br/><br/>

          Die <b>menu_<i>lang</i>.conf</b> Datei wird genutzt für das OSD Menü. Wenn Sie Menüeinträge verändern oder entfernen wollen, sollten Sie diese Datei entsprechend ändern.<br/>
          Die <b>mplayer.conf</b> Datei steht in Bezug zu den MPlayer Startoptionen. Die Standard-Konfigurationsdatei enthält einige der folgenden Zeilen :<br/><br/>
          <b>vo=vesa:vidix,vesa</b><i> # Video Ausgabe Treiber (Nutzen Sie VidiX wenn verfügbar, sonst VESA)</i><br/>
          <b>ao=alsa</b><i> # Audio Ausgabe Treiber</i><br/>
          <b>alang=en,fr</b><i> # DVD Audio Sprache : versuche die Erste, dann die Zweite u.s.w. ...</i><br/>
          <b>mixer-channel=Master</b><i> # Gerät welches mittles der Lautstärke-Tasten angesprochen wird</i><br/>
          <b>framedrop=yes</b><i> # Wenn auf 'yes', überspringt MPlayer einige "Frames", falls das Video zu langsam läuft</i><br/>
          <b>vsync=yes</b><i> # Aktiviere vertikale Synchronisation</i><br/>
          <b>fs=yes</b><i> # Erlaube Vollbild (CPU lastig)</i><br/>
          <b>zoom=yes</b><i> # Erlaube Zoomen - ändere Seitenverhältnis (CPU lastig)</i><br/>
          <b>menu=yes</b><i> # Zeige OSD Menü</i><br/>
          <b>double=yes</b><i> # Aktiviere "Double Buffering"</i><br/>
          <b>fixed-vo=yes</b><i> # Benutze "fixes" Bildverhältnis</i><br/>
          <b>nocolorkey=yes</b><i> # Deaktiviere die "Farbtaste"</i><br/>
          <b>cache=1500</b><i> # Cache-Größe (in kB)</i><br/>
          <b>idx=yes</b><i> # Erlaube MPlayer das Neuerstellen von Dateien mit defektem "Header"</i><br/>

          <b>lircconf=/etc/lirc</b><i> # Pfad zur LIRC Konfigurationsdatei</i><br/>
          <b>subfont-text-scale=3</b><i> # OSD Schriftgröß</i><br/>
          <b>screenw=800</b><i> # Bildbreite</i><br/>
          <b>screenh=600</b><i> # Bildhöhe</i><br/>
          <br/>
          
          Mehr Informationen über MPlayer und dessen Konfigurationsoptionen finden Sie in der <a href="http://www.mplayerhq.hu/DOCS/">MPlayer Dokumentation</a>.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="installator">
      <content lang="en" title="Using the installer ...">
        GeeXboX maybe is a LiveCD but it can also be installed on disk (only on i386 for now). Then, you're able to quickly and easily install the system on any IDE hard disk, Compact Flash or USB keys (check that your motherboard's BIOS support boot from USB-HDD). You can install GeeXboX on a new disk (standalone partition) or on an empty partition from your current disk. All you need is a partition with at least 8 MB of disk storage (16 MB would be nice, so that you can add more codecs and backgrounds).<br/><br/>

          Installation is not at all difficult. You can either do it from an existing GNU/Linux system or directly when booting the GeeXboX CDROM (recommended). At the IsoLinux prompt <b>"boot:"</b> (just before loading GeeXboX), just hit a key and type <b>install</b>. The GeeXboX will now load on a menu for disk install.<br/><br/>

          Just follow the instructions and choose the hard disk on which you want GeeXboX to be installed. Disks are named with Linux systems notation (hda, hdb, hdc, hdd for IDE disks or sda, sdb ... for Serial ATA, SCSI or USB disks). The 'a' letter stands for the master IDE 0 device, 'b' for the slave IDE 0 device ('c' and 'd' are the same but for IDE 1 channel). The same goes for non-IDE controllers. When you're done, you'll get a <b>cfdisk</b> screen which will let you partition your disk. Use the arrows to go to any partition representing <i>Free Space</i> and hit the <b>New</b> button. Then, you go choose the type of partition you want. Many filesystems are currently supported : FAT 16/32 and EXT2/3. Please choose <b>Type 0B</b> for FAT32 (recommended if you want to see and edit your disk from Windows) of <b>Type 82</b> for EXT (Linux) filesystem. Finish with <b>Write</b> and then <b>Finish</b>. Please note that it does not matter anymore if the partition where you want GeeXboX to be installed is a primary or logical one, nor if it has the bootable flag turned on or off.<br/><br/>

          Confirm the partition where you want the system to be installed and format it if you like to (recommanded). The GeeXboX installer will autodetect the kind of filesystem you've choosed before and format it accordingly. If you've decided to use EXT filesystem, it is recommended to format it in EXT3.<br/><br/>

          The next steps or optional. The GeeXboX installer propose you to configure the system the way you can have done it using the ISO generator. You'll then be prompted a network configuration wizard. Following the different screens, you'll be able to specify whether you want to use an ethernet or WiFi NIC, if you want to use DCHP IP addressing or define it manually, but also determines the Samba login and password to use to mount remote shares.<br/><br/>

          After that, the installer will check your computer for the presence of an analog TV card. If you do have a supported one, you'll be able to start for frequencies scanning in order to automatically detect available channels and configure MPlayer for such a future use.<br/><br/>

          Then, the installer asks you whether you want a bootloader to be installed or not . A bootloader is software that lets you boot from a partition. You can choose between GRUB or SysLinux as bootloaders. It is highly recommended to choose GRUB, which has much more features. Only choose SysLinux if you're trying to boot from USB disk and has a pretty old BIOS that doesn't support booting from USB-HDD (so use SysLinux for compatiblity problems only).<br/><br/>

          If you already have a bootloader on your disk, there's no need to install a new one, but you'll have to add boot arguments to it by hand to boot GeeXboX from it. Otherwise, if you have no other operating system on this disk or if you have a computer with a Microsoft Windows system, that doesn't allow multiboot, it is recommended to accept installing the bootloader. The GeeXboX installer will scan your disk for existing operating systems and create a multiboot that let you choose whether you want to be your former OS or boot GeeXboX. When done, you should be able to boot GeeXboX from hard disk just like any other system.<br/><br/>

          If you really like GeeXboX and use it frequently, it would be a really good idea to install it on a hard disk. Indeed, the system can be seen as a new drive on Windows (if you'd choose to install on a FAT partition) or Linux and hence, it can be easily modified to fit your needs (changing MPlayer's configuration file, supported remote, network configuration ...) without having to regenerate the ISO and burn a CD.
      </content>
      <content lang="fr" title="Utilisation de l'installator ...">
        La GeeXboX a beau être un LiveCD, elle peut également être installée sur disque (seulement sur i386 pour l'instant). Il est ainsi possible de très rapidement et facilement installer le système sur n'importe quel disque dur IDE, carte mémoire Compact Flash ou clé/disque USB (prennez soin de vérifier que le BIOS de votre carte mère supporte le démarrage à partir de périphériques USB-HDD). Vous pouvez installer la GeeXboX sur un disque vierge (partition unique dédiée) ou sur une partition libre existante sur votre disque actuel. Tout ce dont vous avez besoin, c'est d'une partition vide contenant au moins 8 Mo d'espace disque. (16 Mo sont à considérer si vous souhaiter y rajouter des codecs supplémentaires ou fonds vidéos).<br/><br/>

          L'installation est accessible à tous très facilement. Vous pouvez l'effectuer depuis un système GNU/Linux existant ou depuis le CDROM GeeXboX (recommandé). Au prompt IsoLinux <b>"boot:"</b> (juste avant de démarrer la GeeXboX), appuyez simplement sur une touche et tapez <b>install</b>. La GeeXboX va alors charger un menu permettant l'installation sur disque.<br/><br/>

          Suivez les instructions et choisissez le disque sur lequel vous désirez installer la GeeXboX. Les disques sont nommés selon la convetion de nommage des systèmes Linux (hda, hdb, hdc, hdd pour les disques IDE ou sda, sdb ... pour les disques Serial ATA, SCSI ou USB). La lettre 'a' représente le périphérique maître sur le canal IDE 0, 'b' pour le disque escalve sur le canal IDE 0 ('c' et 'd' représentent de même mais pour le canal IDE 1). Le principe est le même pour les controlleurs non-IDE. Une fois cela fait, vous arriverez à l'écran de l'application <b>cfdisk</b> qui va vous permettre de partitionner votre disque. Utilisez les flèches directionnelles pour choisir la partition vide représentée par le terme <i>Free Space</i> et choisissez le bouton <b>New</b>. Une fois cela fait, choisissez le type de partition que vous souhaitez créer. Plusieurs systèmes de fichiers sont actuellement supportés : FAT 16/32 et EXT2/3. Choisissez <b>Type 0B</b> pour un système FAT32 (recommandé si vous désirez voir et éditer les fichiers de cette partition plus tard depuis un système Windows) ou <b>Type 82</b> pour un système de fichier de type EXT, propre à Linux. Terminez par la commande <b>Write</b> et enfin <b>Finish</b>. Veuillez noter que cela n'importe désormais plus que la partition sur laquelle vous souhaitez installer GeeXboX soit de type primaire ou logique, pas plus qu'elle n'a besoin d'avoir ou non le paramètre bootable d'activé.<br/><br/>

          Confirmez la partition sur laquelle vous désirez installer le système and formatez la, si tel est votre souhait (recommandé). L'installateur GeeXboX va détecter automatiquement le type de système de fichier que vous avez choisi et formater votre partition en fonction de ce choix. Si vous avez décidé d'utiliser le système EXT, il est recommandé de choisir un formatage en EXT3.<br/><br/>

          Les étapes suivantes sont facultatives. L'installateur de la GeeXboX vous propose alors de configurer le système, un peu à la manière du générateur d'ISO. Vous pouvez ainsi accéder à l'assistant de configuration réseau. En suivant les instructions de ce dernier, il vous est possible de spécifier si vous désirez utiliser votre interface Ethernet ou WiFi, mais également si vous optez pour un adressage IP dynamique par DHCP ou défini manuellement. Il vous sera également possible de paramétrer le nom d'utilisateur et le mot de passe qui sera utilisés lors du montages des partitions réseaux Samba distantes.<br/><br/>

          Après cela, l'installateur vérifiera la présence d'une carte de réception TV analogique. Si vous disposez d'une telle carte sur cet ordinateur, il vous sera alors possible de lancer un scan des fréquences hertziennes de réception analogique afin de rechercher les canaux disponibles. Les chaines trouvées seront alors automatiquement ajoutées à la configuration de MPlayer en vue d'une utilisation future.<br/><br/>

          L'installateur vous demandera alors si vous désirez ou non qu'il installe pour vous un amorçeur (bootloader). Un bootloader est un logiciel qui vous permet de démarrer une partition depuis le BIOS. Vous avez le choix entre GRUB ou SysLinux comme bootloaders. Il est hautement recommandé de choisir GRUB, qui propose de bien plus nombreuses fonctionnalités que SysLinux. Ne choisissez ce dernier que si vous tentez vainement de démarrer depuis un disque USB et que vous disposez d'un BIOS relativement ancien qui ne supporte pas le démarrage depuis des périphériques USB-HDD (utilisez donc SysLinux en cas de problèmes de compatiblité seulement).<br/><br/>

          Si vous disposez déjà d'un bootloader sur votre disque, il n'y a pas besoin d'en installer un nouveau, mais il vous sera alors nécessaire de rajouter manuellement les options nécessaires à ce dernier pour démarrer sur votre partition GeeXboX. Dans le cas contraire, si vous ne disposez pas d'autres systèmes d'exploitation sur votre disque ou si vous n'avez qu'un OS de type Microsoft Windows, qui ne permet pas le démarrage de plusieurs systèmes (multiboot), il est recommandé d'accepter que l'installateur rajoute son propre bootloader. L'installateur GeeXboX va ainsi scanner votre disque à la recherche d'autres systèmes d'exploitation et les rajouter automatiquement à la liste des systèmes afin de créer pour vous un multiboot de démarrage, vous permettant de démarrer indifféremment depuis votre ancien système ou depuis la GeeXboX. Une fois terminé, vous devriez être en mesure de démarrer la GeeXboX depuis votre disque comme s'il s'agissait de n'importe quel autre système.<br/><br/>

          Si vous aimez la GeeXboX et l'utilisez régulièrement, cela peut être une bonne idée de l'installer sur disque dur. En effet, le système sera vu comme un nouveau lecteur sous Windows ou Linux et ainsi, il sera très facilement possible de le modifier pour qu'il corresponde au mieux à vos besoins (en modifiant la configuration de MPlayer, la télécommande supportée, la configuration du réseau ...) sans avoir à regénérer l'ISO et graver un CD.
      </content>
      <content lang="de" title="Verwenden des Installers ...">
        GeeXboX ist eigentlich eine LiveCD, kann aber auch auf anderen Medien installiert werden. Daher ist es möglich, schnell und einfach das GeeXboX-System auf einer Festplatte, auf Compact Flash oder einem USB-Stick zu installieren (bitte prüfen Sie vorher, ob Ihr Mainboard das Booten von USB-HDD unterstützt). Sie können GeeXboX auf einer neuen Festplatte (standalone) oder in eine leere Partition auf der vorhandenen Festplatte installieren. Alles was Sie dazu benötigen, sind 8MB freier Speicher auf der Festplatte. (16 MB sind besser, da Sie so Platz für zusätzliche Codecs oder andere Hintergrundvideos haben.<br/><br/>

          Die Installation ist nicht wirklich schwierig. Sie können entweder direkt aus einem bestehendem GNU/Linux System oder aber von der CD aus installieren (empfohlen). An der IsoLinux Eingabeaufforderung <b>"boot:"</b> (kurz bevor GeeXboX gestartet würde), drücken Sie eine beliebige Taste und anschließend tippen Sie <b>install</b> (danach mit Enter bestätigen). Die GeeXboX wird nun starten und ein Installationsmenü laden.<br/><br/>

          Folgen Sie nun einfach den Anweisungen und wählen Sie die Festplatte, auf der GeeXboX installiert werden soll. Festplatten sind nach der Linux-Definition benannt (hda, hdb, hdc, hdd für IDE Festplatten oder sda, sdb ... für Serial ATA, SCSI oder USB Fesplatten). Der Buchstabe 'a' steht dabei für die erste Festplatte (master an IDE 0), 'b' für die zweite Festplatte (slave an IDE 0 Kanal) (für 'c' und 'd' gilt das Gleiche, allerdings für den IDE 1 Kanal). Genauso verhält es sich auch mit nicht-IDE Controllern (also SATA u.s.w). Wenn Sie gewählt haben, erscheint ein Programm namens <b>cfdisk</b>, mit dem Sie die Festplatte partitionieren können. Benutzen Sie die Pfeiltasten, um eine Partition mit dem Attribut <i>Free Space</i> zu wählen und nutzen dann den <b>New</b> Knopf. Nun wählen Sie den gewünschten Typ der Partition aus. Eine ganze Reihe von Dateisystemen wird derzeit unterstützt : FAT 16/32 und EXT2/3. Bitte wählen Sie <b>Type 0B</b> für FAT32 (empfohlen, wenn die Partion auch unter Windows sichtbar sein soll) oder <b>Type 82</b> für EXT (Linux) Dateisystem. Schliessen Sie die Aktion mit <b>Write</b> ab und beenden dann mit <b>Finish</b>. Bitte beachten Sie, dass es völlig egal ist, ob Sie eine primäre oder eine logische Partition nutzen. Auch macht es keinen Unterschied, ob das "boot flag" an oder aus ist.<br/><br/>

          Wählen Sie im nun folgenden Dialog die richtige Partition, auf der Sie installieren möchten, und lassen diese falls gewünscht, formatieren (empfohlen). Der GeeXboX Installer erkennt automatisch Ihre vorher gewählte Partition und wird diese entsprechend formatieren. Wenn Sie das EXT3 Dateisystem verwenden, wird empfohlen, dieses auch unbedingt als EXT3 formatieren zu lassen.<br/><br/>

          Hinweis : Dieser Schritt ist optional. Der GeeXboX Installer hilft Ihnen nun die verschiedenen Systemeinstellungen vorzunehmen, die Sie sich aber auch mit dem ISO - Generator vorher definieren können. Zuerst erscheint nun der Dialog zum Einrichten des Netzwerkes. Folgen Sie einfach den verschiedenen Eingabeseiten und konfigurieren Sie Ihre Netzwerkarte. Geben Sie an, ob Sie eine Ethernet oder WiFi - Karte nutzen, ob Sie automatische Adressvergabe über DHCP wünschen oder lieber die Adressen manuell festlegen möchten. Aber auch das Samba Login und das Passwort für evtl. Einbinden von Freigaben anderer Rechner wird hier definiert.

          Nun wird versucht eine analoge TV - Karte in Ihrem System zu finden. Wird eine solche gefunden, haben Sie die Möglichkeit gleich einen Sendersuchlauf vorzunehmen und MPlayer auf die Darstellung von TV vorzubereiten.
  	  
          Der Installer fragt nun, ob Sie einen Bootloader installieren möchten. Ein Bootloader ist eine Software, die es ermöglicht, von verschiedenen Partitionen einer Festplatte zu booten. Sie können wählen zwischen GRUB oder SysLinux als Boot-Software. Wir empfehlen dringend die Verwendung von GRUB mit deutlich höherem Funktionsumfang. Wählen Sie bitte nur SysLinux, wenn Sie von USB booten möchten und Sie ein wirklich sehr altes BIOS haben, welches das Booten von USB-HDD nicht unterstützt. (Also verwenden Sie bitte SysLinux nur aus Kompatibilitätsgründen).<br/><br/>

          Wenn Sie bereits einen Bootloader installiert haben, brauchen Sie weder GRUB noch SysLinux zu verwenden, müssen aber diesen entsprechend anpassen, um GeeXboX zu starten. Haben Sie noch keinen Bootloader und kein anderes Betriebssystem auf Ihrer Festplatte oder nutzen ein Betriebssystem wie Microsoft Windows, (welches kein "Multiboot" erlaubt) wird dringend empfohlen, die Installation von GRUB / SysLinux durchzuführen. Der GeeXboX Installer durchsucht automatisch die Festplatte nach weiteren Betriebssystemen und bindet diese dann in ein "Bootmenü" ein. Somit haben Sie anschließend bei jedem Start Ihres Rechners die Möglichkeit, entweder Ihr vorhandene(s) Betriebssystem(e) oder aber die GeeXboX zu starten.<br/><br/>

          Wenn Sie GeeXboX mögen und recht häufig einsetzen, ist es eine gute Idee, GeeXboX auf Festplatte zu installieren. Wenn Sie GeeXboX auf einer FAT Partition installiert haben, können Sie somit sehr leicht die Konfigurationsdateien von z.B. MPlayer, der Fernbedienung, die Netzwerkkonfiguration u.s.w. anpassen, ohne jedesmal eine neue CD erstellen und brennen zu müssen. Gleiches gilt übrigens auch bei der Nutzung von Linux und EXT3 als Dateisystem.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="tv">
      <content lang="en" title="Editing TV Configuration ...">
      GeeXboX now supports TV inputs and tuners. Unfortunately, not all cards are supported. For the supported ones, the system tries to autodetect the card and the tuner. In some cases, autodetection may fail, resulting in an ugly distorted picture. That's why you can force the settings and skip the autodetection attempt. Please modify the <b>/etc/tvsettings</b> as described :<br/><br/>

<b># TV CARD/TUNER Model (AUTO for autodetection or look at the following URLs)<br/>
# http://www.linuxhq.com/kernel/v2.6/2/Documentation/video4linux/CARDLIST.bttv<br/>
# http://www.linuxhq.com/kernel/v2.6/2/Documentation/video4linux/CARDLIST.tuner<br/></b>
* <b>TV_CARD=AUTO</b><br/>
* <b>TV_TUNER=AUTO</b><br/><br/>

Please use the <b>AUTO</b> parameter if you want to keep autodetection active, or replace it by the number of your card and tuner types, according to the previous URL. Please be careful : in order to force the card and tuner types, you have to know the EXACT SPECIFICATIONS of your hardware.<br/><br/>

Once done, you should be able to use the TV inputs (Composite and S-VHS) of your TV card. In the same way, you can use the tuner to watch TV. For that, you will have to define the region you belong to and the frequency of the TV channels you want to watch. Once again, simply edit the <b>/etc/tvsettings</b> file :<br/><br/>

<b># TV Channels<br/>
# Syntax : CHAN="Channel Frequency:Channel Title"<br/>
# Example:<br/></b>
* <b> #CHAN="29:France 2"</b><br/>
* <b> #CHAN="K08:Canal +"</b><br/><br/>
<b># TV Channels List<br/>
# Available : france, europe-east, europe-west, us-bcast, us-cable<br/></b>
* <b> CHANLIST=france</b><br/><br/>

Please be careful when editing channels and simply use the same syntax as described above and TV channels should be present in the main menu.
       </content>
      <content lang="fr" title="Modifier la configuration TV ...">
      La GeeXboX supporte désormais les entrées et tuners de cartes TV. Malheureusement, toutes les cartes ne sont pas supportées. Pour celles qui sont supportées, le système essaie avec peine de détecter automatiquement le type de carte et de tuners utilisés. Dans certains cas, la détection automatique peut échouer, ayant pour résultat une horrible image déformée. C'est pourquoi, vous pouvez forcer les paramètres et ainsi éviter la tentative de détection automatique. Veuillez modifier le fichier <b>/etc/tvsettings</b> tel qu'il suit :<br/><br/>

<b># TV CARD/TUNER Model (AUTO for autodetection or look at the following urls)<br/>
# http://www.linuxhq.com/kernel/v2.6/2/Documentation/video4linux/CARDLIST.bttv<br/>
# http://www.linuxhq.com/kernel/v2.6/2/Documentation/video4linux/CARDLIST.tuner<br/></b>
* <b>TV_CARD=AUTO</b><br/>
* <b>TV_TUNER=AUTO</b><br/><br/>

Laissez le paramètre <b>AUTO</b> si vous souhaitez conserver la détection automatique, ou remplacez le par le numéro de la carte et du tuner, comme décrit dans les URL précédentes. Soyez attentifs : pour forcer les types de cartes et de tuners, vous devez connaître les REFERENCES EXACTES de votre matériel.<br/><br/>

Une fois cela fait, vous devriez être en mesure d'utiliser les entrées TV (Composite et S-VHS) de votre carte TV. De la même manière, vous pouvez utiliser le tuner pour regarder la TV. Pour cela, vous devrez définir votre région ainsi que les fréquences des chaînes que vous souhaitez visionner. Encore une fois, éditez simplement le fichier <b>/etc/tvsettings</b> :<br/><br/>

<b># TV Channels<br/>
# Syntax : CHAN="Channel Frequency:Channel Title"<br/>
# Example:<br/></b>
* <b> #CHAN="29:France 2"</b><br/>
* <b> #CHAN="K08:Canal +"</b><br/><br/>
<b># TV Channels List<br/>
# Available : france, europe-east, europe-west, us-bcast, us-cable<br/></b>
* <b> CHANLIST=france</b><br/><br/>

Faites attention lors de l'édition des canaux TV et veuillez à utiliser la même syntaxe que décrit ci-dessus et les canaux TV devraient apparaître dans le menu principal.
      </content>

      <content lang="de" title="TV Konfiguration ...">
      GeeXboX unterstützt seit kurzem die TV-Wiedergabe durch Verwendung spezieller TV-Tuner-Karten. Leider werden z.Zt. nicht alle Karten unterstützt. Diejenigen Karten, die offiziell unterstützt werden, versucht GeeXboX automatisch zu erkennen. In einigen seltenen Fällen aber schlägt die automatische Erkennung fehl, und als Resultat erhält man ein hässlich verzerrtes Bild statt klarer TV-Bilder. Daher gibt es die Möglichkeit, die automatische Erkennung zu umgehen und die TV-Karte manuell zu definieren. Ändern Sie dazu bitte die Datei <b>/etc/tvsettings</b>, wie im Folgenden beschrieben :<br/><br/>

<b># TV CARD/TUNER Model (AUTO for autodetection or look at the following URLs)<br/>
# http://www.linuxhq.com/kernel/v2.6/2/Documentation/video4linux/CARDLIST.bttv<br/>
# http://www.linuxhq.com/kernel/v2.6/2/Documentation/video4linux/CARDLIST.tuner<br/></b>
* <b>TV_CARD=AUTO</b><br/>
* <b>TV_TUNER=AUTO</b><br/><br/>

Bitte nutzen Sie <b>AUTO</b> als Parameter, wenn Sie die automatische Erkennung wünschen, oder ersetzen den Parameter durch die Nummern Ihrer TV-Karte gemäß der o.g. URL. Bitte seien Sie vorsichtig : Sie müssen die EXAKTEN SPEZIFIKATIONEN Ihrer Hardware kennen, wenn Sie die Karte manuell festlegen möchten.<br/><br/>

Einmal konfiguriert, haben Sie dann die Möglichkeit, die Composite and S-VHS Eingänge Ihrer TV-Karte zu nutzen. Auf gleichem Wege können Sie auch TV mittels des Tuners empfangen. Dazu müssen Sie Ihren "Regionalcode" definieren und die Frequenzen aller Sender angeben, die Sie anschauen möchten. Diese Änderungen werden auch in der Datei <b>/etc/tvsettings</b> vorgenommen :<br/><br/>

<b># TV Channels<br/>
# Syntax : CHAN="Kanal Frequenz:Kanal Titel"<br/>
# Exlample:<br/></b>
* <b> #CHAN="29:France 2"</b><br/>
* <b> #CHAN="K08:Canal +"</b><br/><br/>
<b># TV Channels List<br/>
# Available : france, europe-east, europe-west, us-bcast, us-cable<br/></b>
* <b> CHANLIST=france</b><br/><br/>

Beim Anlegen / Editieren von Kanälen halten Sie sich bitte genau an das o.g. vorgestellte Schema und die Kanäle sollten anschließend im Menü auftauchen.
       </content>
    </subsection>
    <subsection label="network">
      <content lang="en" title="Editing Network Configuration ...">
        GeeXboX 0.90-4 and above come with network support for most Ethernet cards (not all of them, unfortunately) and Samba (Windows shares) support. GeeXboX is running a DHCP client which is trying to autoconfigure your network adapter. If you do not have a DHCP server on your network, you'll have to modify the <b>/etc/network</b> file which contains the following lines : <br/><br/>

* <b> HOST=""                 # GeeXboX IP ("" for DHCP)</b><br/>
* <b> SMB_USER="SHARE"        # User Login ("" for none)</b><br/>
* <b> SMB_PWD=""              # User Password ("" for none)</b><br/><br/>

You can easily modify the IP and Samba Login and Password. On boot, the GeeXboX checks for remote computers from a common domain and tries to automount the Samba Windows shares. Be sure that all of your computers are on the same domain/subnet in order to mount all the shares.
      </content>
      <content lang="fr" title="Modifier la configuration du réseau ...">
        Les versions 0.90-4 et supérieures de la GeeXboX rajoutent le support réseau pour la plupart des cartes Ethernet (malheureusement pas toutes) ainsi qu'un support du protocole Samba (i.e. les partages Windows). La GeeXboX possède un client DHCP permettant de configurer automatiquement votre carte réseau. Dans le cas où votre réseau ne possède pas de serveur DHCP, vous aurez à modifier le fichier <b>/etc/network</b>, contenant les lignes suivantes : <br/><br/>

* <b> HOST=""                 # GeeXboX IP ("" for DHCP)</b><br/>
* <b> SMB_USER="SHARE"        # User Login ("" for none)</b><br/>
* <b> SMB_PWD=""              # User Password ("" for none)</b><br/><br/>

Vous pouvez très facilement modifier l'IP ainsi que le login et mot de passe des partages Samba. Au démarrage, la GeeXboX cherche la présence d'ordinateurs distants sur un même domaine et essaie de monter automatiquement tous les partages Windows disponibles. Prenez garde à ce que tous les ordinateurs soient bien configurés avec le même nom de domaine si vous désirez que tous les partages soient reconnus.
      </content>
      <content lang="de" title="Netzwerk Konfiguration ...">
        Seit Version 0.90-4 bietet GeeXboX Netzwerkunterstützung und das Filesharing mittels SAMBA (Windows shares). Zur Zeit werden die meisten auf dem Markt erhältlichen Netzwerkkarten bereits unterstützt (natürlich mit Ausnahmen). GeeXboX versucht mittels DHCP die Netzwerkkarte beim Start automatisch zu konfigurieren. Wenn Sie keinen DHCP Server in Ihrem Netz betreiben, müssen Sie die Konfiguration durch Anpassen von <b>/etc/network</b> selbst vornehmen : <br/><br/>

* <b> HOST=""                 # GeeXboX IP ("" für DHCP)</b><br/>
* <b> SMB_USER="SHARE"        # User Login ("" für none)</b><br/>
* <b> SMB_PWD=""              # User Password ("" für none)</b><br/><br/>

Passen Sie hier einfach die Zeilen an Ihre Netzwerkumgebung an. Beim Starten sucht GeeXboX automatisch nach anderen Rechnern und versucht, die Windows-Freigaben zu mounten (einzubinden). Stellen Sie bitte sicher, dass sich alle Rechner, von denen Sie die Freigaben einbinden möchten, in der selben Domäne und dem gleichen Subnetz liegen.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="wifi">
      <content lang="en" title="Editing WiFi configuration ...">
      If you are a lucky owner of a Linux-compatible WiFi card, you will be pleased to know that the 0.97 release comes with support for it. By default, GeeXboX tries to autodetect your network settings. If you have both traditional NIC and WiFi cards, only the latter will be set up. One again, you may have to modify the <b>/etc/network</b> file in order to match your network's settings. In this case, 4 lines are related to wireless cards : <br/><br/>

* <b> PHY_TYPE="auto"      # Network physical type (auto|ethernet|wifi)</b><br/>
* <b> WIFI_MODE="managed"  # Wifi working mode (managed|ad-hoc)</b><br/>
* <b> WIFI_WEP=""          # Wifi WEP key</b><br/>
* <b> WIFI_ESSID="any"     # Wifi SSID</b><br/><br/>

These lines let you configure most of the settings. You can enable autodetection, or even force the use of ethernet or WiFi adapters. In the same way, this lets you choose between the <i>managed</i> and the <i>ad-hoc</i> mode and lets you define your WEP key and SSID.
      </content>
      <content lang="fr" title="Modifier la configuration WiFi ...">
      Si vous êtes l'heureux possesseur d'une carte WiFi compatible avec Linux, vous serez ravi d'apprendre que cette dernière est supportée par les versions 0.97 et supérieures de la GeeXboX. Par defaut, le système tente de détecter automatiquement votre configuration réseau. Si vous disposez à la fois d'une carte réseau Ethernet classique et d'une carte WiFi, seule cette dernière sera configurée. Encore une fois, vous pourrez avoir à modifier le fichier <b>/etc/network</b> afin d'y configurer vos paramètres réseaux. Dans ce dernier, 4 lignes sont relatives aux cartes sans-fils : <br/><br/>

* <b> PHY_TYPE="auto"      # Network physical type (auto|ethernet|wifi)</b><br/>
* <b> WIFI_MODE="managed"  # Wifi working mode (managed|ad-hoc)</b><br/>
* <b> WIFI_WEP=""          # Wifi WEP key</b><br/>
* <b> WIFI_ESSID="any"     # Wifi SSID</b><br/><br/>

Ces lignes vous permettent de configurer la quasi totalité de vos besoins. Vous pouvez soit conserver la détection automatique, soit forcer l'activation du controleur Ethernet ou WiFi. De la même façon, ceci vous permettra de choisir entre le mode <i>managed</i> et le mode de communication dit <i>ad-hoc</i> et de définir à la fois votre clé WEP et le SSID de votre réseau.
      </content>
      <content lang="de" title="WiFi Konfiguration ...">
      Wenn Sie glücklicher Besitzer einer Linux-Kompatiblen WiFi Karte sind, wird es Sie freuen, dass GeeXboX ab Version 0.97 auch diese Karten unterstützt. Standardmäßig versucht GeeXboX, Ihre Netzwerkkonfiguration selbstständig zu erkennen. Wenn Sie beides, eine "normale" Netzwerkkarte und eine WiFi Karte betreiben, wird nur die Letztere konfiguriert. Doch auch hier können Sie die richtige Einstellung wieder durch Editieren von <b>/etc/network</b> konfigurieren. In diesem Fall sind die folgenden 4 Zeilen von Interesse : <br/><br/>

* <b> PHY_TYPE="auto"      # Network physical type (auto|ethernet|wifi)</b><br/>
* <b> WIFI_MODE="managed"  # Wifi working mode (managed|ad-hoc)</b><br/>
* <b> WIFI_WEP=""          # Wifi WEP key</b><br/>
* <b> WIFI_ESSID="any"     # Wifi SSID</b><br/><br/>

Mittels dieser Zeilen können Sie die meisten Einstellungen vornehmen. Z.B., ob Sie die automatische Erkennung der Netzwerkkarte wünschen oder aber lieber explizit festlegen möchten, welche der Karten Sie nutzen möchten ("normale" Netzwerkkarte oder WiFi Karte). Auf gleichem Weg können Sie sich festlegen zwischen dem <i>managed</i> und dem <i>ad-hoc</i> mode und auch Ihren Webschlüssel und die SSID definieren.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="gateway">
      <content lang="en" title="Using a gateway to access to the Internet and play streaming ...">
      With the 0.97 release, GeeXboX now supports access to the Internet. Of course, there's no support for a direct connection to the Internet (no dial-up modem support and there never will be). If you've got a connection to the Internet, you may share it with your multimedia box, using a router or a gateway. For this, simply define the gateway IP address in the <b>/etc/network</b> file.<br/><br/>

* <b> GATEWAY=""     # Gateway IP ("" for DHCP or no internet connection)</b><br/><br/>

If you have a DHCP server, you don't even have to bother with these settings :p So GeeXboX is now fully able to play live videos, sounds or streaming, regardless of the contents. You simply have to put in a playlist file which contains the URL of the streams that you want to play (like Web-Radios for example ...).
      </content>
      <content lang="fr" title="Utiliser une passerelle pour accéder à Internet et lire du contenu streaming en direct ...">
      Avec la version 0.97, la GeeXboX supporte désormais l'accès à Internet. Bien entendu, il n'y a pas de connexion directe avec Internet (pas de support des modems et il n'y en aura jamais). Dans le cas où vous disposez d'une connexion partagée à Internet, vous pouvez en faire profiter votre PC multimédia, en utilisant votre routeur ou votre passerelle. Pour cela, définissez simplement l'adresse IP de la passerelle dans le fichier <b>/etc/network</b>.<br/><br/>

* <b> GATEWAY=""     # Gateway IP ("" for DHCP or no internet connection)</b><br/><br/>

Si vous disposez d'un serveur DHCP, vous n'aurez alors même pas à vous soucier de la configuration de la passerelle :p De cette manière, la GeeXboX est désormais entièrement en mesure de lire des vidéos ou sons en direct, quelque soit le contenu. Inscrivez simplement dans une liste de lecture les URL des flux audio/vidéo que vous souhaitez lire (comme des Web-Radios par exemple ...).
      </content>
      <content lang="de" title="Nutzen eines Gateways, um Streams aus dem Internet abzuspielen ...">
      Beginnend mit der Version 0.97 der GeeXboX ist es möglich, eine Verbindung zum Internet herzustellen. Natürlich gibt es keine Unterstützung (und wird es auch nicht geben) für die direkte Einwahl ins Internet, sei es über Modem oder ISDN/DSL. Wenn Sie eine Verbindung zum Internet besitzen, können Sie diese der GeeXboX mittels Router oder Gateway zur Verfügung stellen. Dazu definieren Sie einfach in <b>/etc/network</b> die IP-Adresse Ihres Gateways.<br/><br/>

* <b> GATEWAY=""     # Gateway IP ("" for DHCP or no internet connection)</b><br/><br/>

Besitzen Sie einen DHCP Server in Ihrem Netzwerk, brauchen Sie diese Einstellungen nicht zu interessieren :p Nun ist GeeXboX in der Lage,  Live-Videos, Audio oder andere Streams aus dem Internet abzuspielen. Dazu müssen Sie nur noch eine Playliste erstellen, welche als Inhalt die URL zu Ihrem gewünschten Live-Stream enthält (z.B. Web-Radio URL's ...).
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="pxe">
      <content lang="en" title="Booting from PXE using NFS shares ...">
        GeeXboX 0.96 and above comes with NFS shares support, and lets you boot from the network with a diskless station using the PXE boot method. To achieve this you will need :<br/><br/>
<b>
* a DHCP server<br/>
* a TFTP server<br/>
* a NFS server<br/>
* a PXE capable station :-)<br/><br/>
</b>
<h5>Using a GNU/Linux system :</h5><br/>
First, configure your DHCP server to send PXE boot information. Here is an example using ISC DHCP :<br/><br/>
<b>
allow booting;<br/>
allow bootp;<br/>
<br/>
subnet 192.168.0.0 netmask 255.255.255.0 {<br/>
  range 192.168.0.128 192.168.0.192;<br/>
  option subnet-mask 255.255.255.0;<br/>
  option broadcast-address 192.168.0.255;<br/>
  next-server 192.168.0.1;<br/>
  filename "/tftpboot/GEEXBOX/boot/pxelinux.0";<br/>
}<br/>
</b><br/>
The <b>next-server</b> option is the address of the <b>TFTP server</b>. Then, configure your TFTP server (such as <i>atftpd</i>) to serve the <b>/tftpboot</b> directory and copy a full GEEXBOX tree into this directory. For example, you can copy the contents of a GeeXboX CD from Linux <b>WITH THE CDROM TRANSPARENT DECOMPRESSION ENABLED</b> !! (to verify this, look at the <b>sbin/init</b> file in the GeeXboX tree and verify that it does not contain garbage). If you've built the GeeXboX yourself from sources, you can also generate the GEEXBOX tree with <b>make pxe</b>.<br/><br/>

Then you should edit the file <b>/tftpboot/GEEXBOX/boot/pxelinux.cfg/default</b> to set nfsroot to the right NFS path to the GEEXBOX tree.<br/> Finally set up your NFS to export the GEEXBOX tree with a <b>/etc/exports</b> that contains something like this :<br/><br/>
<b>/tftpboot/GEEXBOX (ro)</b><br/><br/>
and a <b>/etc/hosts.allow</b> which contains something like :<br/><br/>
<b>ALL: ALL</b><br/><br/>
That should do the trick. Boot your PXE station and see what happens ...<br/><br/>
<h5>Using a Microsoft Windows system :</h5><br/>
In order to boot in PXE mode from a Windows host, you'll need the following software :<br/>
<br/>
* An <b>TFTP</b> and a <b>DHCP Server</b> (for example <use name="tftpd32-url"/>).<br/>
* An <b>NFS Server</b> (for example <use name="allegro-url"/>).<br/>
* A computer supporting PXE boot mode.<br/>
<br/>
Download and uncompress (no need to install) the <i>tftpd32</i> folder somewhere on your disk. In this example, lets assume it is : <b>C:\tftpd32</b><br/>
<br/>
Copy the complete GEEXBOX tree in the same directory (<b>C:\tftpd32\GEEXBOX</b>)<br/>
<br/>
Start <i>tftpd32</i> :<br/>
- Choose the <b>C:\tftpd32</b> folder for "<b>current directory</b>".<br/>
- Choose the interface (network card) to be used in "<b>server interface</b>". In the example here it's <b>192.168.0.1</b><br/>
- Go in "<b>setting</b>" and make sure DHCP server is checked (enabled)<br/>
- In the "<b>DHCP server</b>" tab, fill in all the box using the following example (Please refer to some documentation about DHCP all around the net in order to understand) :<br/><br/>
<b>
	* IP starting pool : 192.168.0.10<br/>
	* Size of pool : 10<br/>
	* Boot file : ./GEEXBOX/boot/pxelinux.0<br/>
	* WINS/DNS server : 192.168.0.254<br/>
	* Default router : 192.168.0.254<br/>
	* Mask : 255.255.255.0<br/>
	* Domain name : mydomain.net<br/>
</b>
<br/>
- Click "<b>save</b>" to apply modifications.<br/>
<br/>
First part is done, you can now boot the client computer (the one starting GeeXboX), and will see it loading until the logo appears. After a while it'll freeze because your NFS server is not set yet.<br/>
<br/>
Install "<i>Allegro NFS server</i>" and fill in the boxes following these settings :<br/>
<br/>
<b>Exports tab : </b><br/>
        * Add a "<b>new name</b>" : and call it "<b>/tftpboot/GEEXBOX</b>"<br/>
        * In "<b>path</b>" just below : choose "<b>C:\tftp32\GEEXBOX</b>" folder<br/>
        * In "<b>allowed host list</b>" , choose "<b>all</b>"<br/>
	* "<b>Read write</b>", and "<b>read only user list</b>", choose "<b>root</b>" and "<b>everyone</b>" (if you want some log just check all in the last tab)<br/>
<br/>
Apply settings.<br/>
<br/>
Don't forget to modify the file : <b>C:\tftp32\GEEXBOX\boot\pxelinux.cfg\default</b> and change the IP address "<i>192.168.0.2</i>" to "<i>192.168.0.1</i>" (or the one you've previously setup).<br/>
<br/>
Just start the client computer and now GeeXboX should be running fine.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="Booting depuis le réseau via PXE en utilisant les partages NFS ...">
        Les versions 0.96 et supérieures de la GeeXboX rajoutent le support des partages NFS ainsi que la possibilité pour une station sans disque dur ni lecteur CD de démarrer depuis le réseau, selon la méthode PXE. Pour obtenir cela, il vous faudra :<br/><br/>
<b>
* un serveur DHCP<br/>
* un serveur TFTP<br/>
* un serveur NFS<br/>
* une machine supportant le PXE :-)<br/>
</b><br/>
<h5>Depuis un poste GNU/Linux :</h5><br/>
Il faut tout d'abord configurer le serveur <b>DHCP</b> pour qu'il envoie les informations de boot PXE. Voici un exemple de configuration avec ISC DHCP :<br/><br/>
<b>
allow booting;<br/>
allow bootp;<br/>
<br/>
subnet 192.168.0.0 netmask 255.255.255.0 {<br/>
  range 192.168.0.128 192.168.0.192;<br/>
  option subnet-mask 255.255.255.0;<br/>
  option broadcast-address 192.168.0.255;<br/>
  next-server 192.168.0.1;<br/>
  filename "/tftpboot/GEEXBOX/boot/pxelinux.0";<br/>
}<br/>
</b><br/>
L'option <b>next-server</b> est l'adresse du server <b>TFTP</b>. Ensuite il faut configurer votre serveur TFTP (tel que <i>atftpd</i>) pour qu'il serve le répertoire <b>/tftpboot</b> et copier une arborescence GEEXBOX complète dans ce même répertoire. Par exemple, il est possible de copier le contenu d'un CD de GeeXboX depuis un Linux <b>AVEC L'OPTION CDROM TRANSPARENT DECOMPRESSION ACTIVEE</b> !! (pour vérifier cela, il suffit de regarder si le fichier <b>sbin/init</b> de l'arborescence GeeXboX ne contient pas de caractères totalement incohérents). Si vous avez compilé la GeeXboX vous même a partir des sources, il est aussi possible de générer l'arborescence GEEXBOX avec <b>make pxe</b>.<br/><br/>

Ensuite il vous faudra éditer le fichier <b>/tftpboot/GEEXBOX/boot/pxelinux.cfg/default</b> pour faire correspondre le nfsroot au bon chemin NFS vers l'arborescence GeeXboX. Enfin il reste a configurer NFS pour qu'il exporte l'arborescence GEEXBOX avec un fichier <b>/etc/exports</b> ressemblant à ceci :<br/><br/>
<b>/tftpboot/GEEXBOX (ro)</b><br/><br/>
et un <b>/etc/hosts.allow</b> ressemblant à :<br/>
<b>ALL: ALL</b><br/><br/>
Le tout devrait maintenant fonctionner. Il ne vous reste plus qu'à booter la machine PXE et a voir ce qu'il se passe.<br/>
<br/>
<h5>Depuis un poste Microsoft Windows :</h5>
<br/>
Pour démarrer en mode PXE depuis un système Microsoft Windows, il vous faudra les logiciels suivants :<br/>
<br/>
* Un <b>serveur TFTP</b> et un <b>serveur DHCP</b> (<use name="tftpd32-url"/> remplira cette tâche).<br/>
* Un <b>serveur NFS</b> (comme par exemple <use name="allegro-url"/>).<br/>
* Une machine supportant le boot en mode PXE.<br/>
<br/>
Téléchargez et décompressez (aucune installation n'est requise) le dossier <i>tftpd32</i> quelque part sur votre disque, par exemple <b>C:\tftpd32</b><br/>
<br/>
Copiez y une arborescence GEEXBOX complète : <b>C:\tftpd32\GEEXBOX</b><br/>
<br/>
Lancez <i>tftpd32</i> :<br/>
- Sélectionnez le dossier <b>C:\tftpd32</b> pour "<b>current directory</b>".<br/>
- Choisissez l'interface (carte réseau) à utiliser en haut dans "<b>server interface</b>". Ici dans l'exemple, une carte avec l'IP <b>192.168.0.1</b><br/>
- Cliquez sur "<b>setting</b>" et vérifiez que "<b>DHCP server</b>" soit bien coché.<br/>
- Dans l'onglet "<b>DHCP server</b>", remplissez les champs, en suivant cet exemple (se référer à une documentation plus approfondie sur le fonctionnement d'un serveur DHCP pour plus de détails) :<br/>
<br/>
<b>
	* IP starting pool : 192.168.0.10<br/>
	* Size of pool  : 10<br/>
	* Boot file : ./GEEXBOX/boot/pxelinux.0<br/>
	* WINS/DNS server : 192.168.0.254<br/>
	* Default router : 192.168.0.254<br/>
	* Mask : 255.255.255.0<br/>
	* Domain name : mydomain.net<br/>
</b>
<br/>
- Faites "<b>save</b>" pour appliquer les modifications.<br/>
<br/>
La première partie est terminée, normalement en démarrant la machine cliente (qui doit lancer la GeeXboX), on devrait apercevoir le chargement jusqu'à l'affichage du logo. Le système se bloquera alors, car le serveur NFS n'a pas encore été configuré.<br/>
<br/>
Installez "<i>Allegro NFS Server</i>" et configurez le comme suit :<br/>
<br/>
<b>Onglet Exports : </b><br/>
* faites un "<b>new name</b>" : et nommez le "<b>/tftpboot/GEEXBOX</b>"<br/>
* dans "<b>path</b>", juste en dessous : selectionnez le répertoire "<b>C:\tftp32\GEEXBOX</b>"<br/>
* dans "<b>allowed host list</b>", selectionnez "<b>all</b>".<br/>
* "<b>Read write</b>" , et "<b>read only user list</b>", selectionnez "<b>root</b>" et "<b>everyone</b>" (pour avoir un log, il suffit de tout cocher dans le dernier onglet).<br/>
<br/>
Faites "<b>Appliquer</b>".<br/>
<br/>
N'oubliez pas de modifier le fichier <b>C:\tftp32\GEEXBOX\boot\pxelinux.cfg\default</b> et d'y changer l'adresse IP "<i>192.168.0.2</i>" en "<i>192.168.0.1</i>" (ou toute adresse que vous aurez choisie).<br/>
<br/>
Il suffit maintenant de démarrer la machine cliente pour amorçer la GeeXboX par le réseau.<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="Booten mittels PXE über NFS Freigaben ...">
        GeeXboX in Version 0.96 und spätere, bieten Unterstützung für NFS Freigaben und damit verbunden, die Möglichkeit, GeeXboX auf einem diskless PC über Netzwerk zu booten. Damit dies gelingt, benötigen Sie folgendes :<br/><br/>
<b>
* einen DHCP Server<br/>
* einen TFTP Server<br/>
* einen NFS Server<br/>
* eine PXE fähigen Rechner :-)<br/><br/>
</b>
<h5>Nutzen eines GNU/Linux Systemes :</h5><br/>
Zuerst müssen Sie Ihren DHCP Server so konfigurieren, dass dieser PXE Boot-Information sendet. Hier ein Bsp. für ISC DHCP :<br/><br/>
<b>
allow booting;<br/>
allow bootp;<br/>
<br/>
subnet 192.168.0.0 netmask 255.255.255.0 {<br/>
  range 192.168.0.128 192.168.0.192;<br/>
  option subnet-mask 255.255.255.0;<br/>
  option broadcast-address 192.168.0.255;<br/>
  next-server 192.168.0.1;<br/>
  filename "/tftpboot/GEEXBOX/boot/pxelinux.0";<br/>
}<br/>
</b><br/>
Die <b>next-server</b> Option ist die Adresse des <b>TFTP Servers</b>. Nun konfigurieren Sie Ihren TFTP Server (einen wie etwa <i>atftpd</i>) so, dass dieser einen vollständigen GEEXBOX Verzeichnisbaum im <b>/tftpboot</b> Verzeichnis bereitstellt. Dazu können Sie z.B. den Inhalt einer GeeXboX CD unter Linux einfach umkopieren. <b>MIT AKTIVIERTER CDROM TRANSPARENT DECOMPRESSION</b>!! Um dies zu überprüfen, schauen Sie in der Datei <b>sbin/init</b> im GeeXboX Verzeichnis nach und sehen, nach ob diese nicht nur "Müll" enthält (wenn ja, müssen Sie erst "transparent decompression" aktivieren). Wenn Sie die GeeXboX selbst aus den Quellen erstellt haben, können Sie einfach durch Aufruf von <b>make pxe</b> eine GEEXBOX Struktur erstellen lassen.<br/><br/>

Nun editieren Sie die Datei <b>/tftpboot/GEEXBOX/boot/pxelinux.cfg/default</b> und setzen nfsroot auf den Pfad zu Ihrem GEEXBOX Verzeichnis.<br/> Zum Abschluss teilen Sie Ihrem NFS Server noch mit, dass dieser den GEEXBOX Verzeichnisbaum exportieren soll. Dazu erstellen / editieren Sie die Datei <b>/etc/exports</b> und fügen eine Zeile mit z.B. folgendem Inhalt ein :<br/><br/>
<b>/tftpboot/GEEXBOX (ro)</b><br/><br/>
jetzt noch die <b>/etc/hosts.allow</b> so editieren, dass diese folgende Zeile enthält :<br/><br/>
<b>ALL: ALL</b><br/><br/>
Damit sollte nun alles funktionieren. Starten Sie Ihre PXE Station und sehen zu, was passiert ...<br/><br/>
<h5>Nutzen eines Microsoft Windows Systemes :</h5><br/>
Um im PXE Mode von einem Windowsrechner zu booten, brauchen Sie die folgende Software :<br/>
<br/>
* Einen <b>TFTP</b> und einen <b>DHCP Server</b> (z.B. <use name="tftpd32-url"/>).<br/>
* Einen <b>NFS Server</b> (z.B. <use name="allegro-url"/>).<br/>
* Einen PC der PXE Boot erlaubt.<br/>
<br/>
Laden Sie die Software herunter und entpacken das <i>tftpd32</i> Verzeichnis irgendwo auf Ihre Festplatte (Sie müssen tftpd32 nicht extra installieren). In diesem Beispiel gehen wir davon aus, dass sie nach <b>C:\tftpd32</b> entpackt haben.<br/>
<br/>
Kopieren Sie zuerst den gesamten GEEXBOX Verzeichnisbaum in dieses Verzeichnis (<b>C:\tftpd32\GEEXBOX</b>)<br/>
<br/>
Starten Sie <i>tftpd32</i> :<br/>
- Wählen Sie das <b>C:\tftpd32</b> Verzeichnis als "<b>current directory</b>".<br/>
- Konfigurieren Sie die Netzwerkkarte unter "<b>server interface</b>". In unserem Bsp. verwenden wir <b>192.168.0.1</b><br/>
- Wechseln Sie zu den "<b>settings</b>" und stellen sicher, dass der DHCP Server aktiv ist (enabled)<br/>
- Im "<b>DHCP Server</b>" Tabulator füllen Sie bitte alle Felder entsprechend aus. (Wenn Sie unsicher sind, informieren Sie sich bitte erst im Internet über die Funktion eines DHCP Servers) :<br/><br/>
<b>
	* IP starting pool : 192.168.0.10<br/>
	* Size of pool : 10<br/>
	* Boot file : ./GEEXBOX/boot/pxelinux.0<br/>
	* WINS/DNS server : 192.168.0.254<br/>
	* Default router : 192.168.0.254<br/>
	* Mask : 255.255.255.0<br/>
	* Domain name : mydomain.net<br/>
</b>
<br/>
- Klicken Sie "<b>save</b>", um Ihre Änderungen zu speichern.<br/>
<br/>
Installieren und starten Sie nun den "<i>Allegro NFS Server</i>" und machen dort folgende Einstellungen :<br/>
<br/>
<b>Im "Exports" Tabulator : </b><br/>
        * Hinzufügen von "<b>new name</b>" : Und nennen diesen "<b>/tftpboot/GEEXBOX</b>"<br/>
        * In "<b>path</b>" direkt unterhalb : Wählen Sie "<b>C:\tftp32\GEEXBOX</b>" als Verzeichnis<br/>
        * In "<b>allowed host list</b>" , wählen Sie "<b>all</b>"<br/>
	* "<b>Read write</b>", und "<b>read only user list</b>", wählen "<b>root</b>" und "<b>everyone</b>" (Wenn Sie Protokolle erstellen lassen möchten, markieren Sie einfach alles im letzten Tabulator)<br/>
<br/>
Nun die Einstellungen abspeichern.<br/>
<br/>
Vergessen Sie nicht auch die Datei : <b>C:\tftp32\GEEXBOX\boot\pxelinux.cfg\default</b> zu editieren und dort die IP-Adresse von "<i>192.168.0.2</i>" nach "<i>192.168.0.1</i>" zu ändern (oder zu jener, die Sie vorher vergeben haben).<br/>
<br/>
Starten Sie nun den Geexbox Computer und alles sollte wie gewünscht funktionieren.<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="firmware_loader">
      <content lang="en" title="Firmware auto-loader ...">
      GeeXboX supports many free drivers but unfortunately some of them may require an additionnal proprietary firmware (non-free and so not included in GeeXboX ISO) to work properly. The firmware is a binary file that is uploaded to the device (PCI or USB) when the driver is loaded. For each driver, the firmware has to be a specific file with a pre-determined name.<br/>
      <br/>
      If you have reluctant hardware that require additionnal firmware (in most of the cases, it only concerns WiFi and DVB cards), you'll need to check on the Internet for your Linux driver page to see how to check the firmware file. Most of the time, you'll get a direct download link. Sometimes, you'll need to extract it from your Windows drivers archive that was shipped with your hardware.<br/>
      <br/> 
      Once you get the firmware file, simply put it into the <b>/firmwares</b> directory. You can put in as many firmwares as you want, and GeeXboX will automatically find them and use them with the right drivers if needed. The only thing you then have to take care is to have the good firmwares file and to generate a new ISO.<br/>
      <br/>
      Please note that you can also use the GeeXboX ISO generator to automatically grab firmwares for you. You can select all of the extra binary firmware files you want the generator to add for you. Simply note that this feature will require you to have an Internet access when using the GeeXboX generator.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="Chargement des firmwares ...">
      La GeeXboX supporte de nombreux pilotes de périphériques mais malheureusement, certains d'entre eux requierent un firmware binaire additionnel propriétaire (i.e. non-libre et donc non-inclus dans la GeeXboX). Le firmware est un fichier binaire qui est envoyé au périphérique (PCI ou USB) lorsque le pilote se charge. Pour chaque pilote, le firmware se doit d'être un fichier spécifique avec un nom pré-déterminé.<br/>
      <br/>
      Si vous disposez de matériel à problème qui peut nécessiter la présence d'un firmware additionnel (dans la plupart des cas, il s'agit de cartes WiFi ou DVB), vous devrez chercher sur Internet une page concernant le support de périphérique sous Linux et l'utilisation du firmware. La plupart du temps, vous tomberez sur un lien de téléchargement direct. Des fois, il vous sera nécessaire d'extraire ce firmware depuis une archive de pilotes pour Windows qui ont été fourni par le fabricant du périphérique.<br/>
      <br/>
      Une fois que vous disposerez du fichier de firmware pour votre carte, déposez le simplement dans le répertoire <b>/firmwares</b>. Vous pouvez y stocker autant de firmwares que vous voudrez, la GeeXboX essaiera d'elle même de les charger lorsqu'un pilote en aura besoin. La seule chose dont vous ayez à vous soucier et de disposer des bons fichiers de firmwares avec les bons noms avant de regénérer une nouvelle ISO.<br/>
      <br/>
      Veuillez noter que vous pouvez également utiliser le générateur d'ISO de la GeeXboX qui vous permettra de récupérer les firmwares pour vous. Vous pouvez l'utiliser pour sélectionner tous les fichiers de firmware que vous souhaiter et le générateur les téléchargera et ajoutera pour vous. Assurez vous juste de disposer d'une connexion à Internet lors de l'utilisation du générateur.<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="Firmware auto-loader ...">
      GeeXboX unterstuetzt viele Treiber nur benoetigen einige dieser Treiber eine zusaetzliche proprietaere Firmware (nicht frei verfuegbar und deshalb nicht Teil des GeeXboX ISO Systems) um einwandfrei zu funktionieren. Diese Firmware ist eine binaere Datei die auf die entprechende Hardware gealden wird sobald der Treiber initialisiert wird. Fuer jeden Treiber muss eine spezielle Firmwaredatei mit einem bekannten Namen vorliegen.<br/>
      <br/>
      Falls Sie Hardware besitzen die so eine zusaetzliche Firmware benoetigt (in den meisten Faellen sind dies WiFi oder DVB Karten) muessen Sie im Internet nach der Linux Treiber Seite suchen um die Firmware zu erhalten. Meist bekommen Sie es durch einen direkten Downloadverweis. Manchmal muessen Sie es aus Ihren Windowstreiber extrahieren.<br/>
      <br/>
      Wenn Sie die Firmware Datei haben, kopieren Sie diese einfach in das <b>/firmwares</b> Verzeichnis. Sie koennen hier so viele Firmware Dateien ablegen wie Sie wollen. GeeXboX findet diese automatisch und nutzt sie mit den richtigen Treibern. Die einzige Sache auf die Sie acht geben muessen ist, das sie funktionierende Firmware Dateien haben und ein neues ISO erzeugen muessen.<br/>
      <br/>
      Bitte beachten Sie, dass Sie auch den GeeXboX ISO Generator nutzen koennen um die Firmware Dateien herunterzuladen. Sie koennen einfach alle Firmware Dateien die Sie benoetigen auswaehlen, der Generator fuegt Sie automatisch fuer Sie hinzu. Hierfuer ist natuerlich eine Vebindung mit dem Internet Voraussetzung.<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="upnp_share">
      <content lang="en" title="UPnP File Sharing ...">
      UPnP stands for Universal Plug And Play and is a network protocol aiming at providing the autodiscovery of devices and services of your Home Network. The UPnP A/V (for Audio/Video) norms defines several profiles for devices to easily share multimedia files and lets them being played. The UPnP Media Server profiles represent all of the devices that are able to share files to devices implementing the UPnP Media Player or UPnP Media Renderer profiles.<br/>
      <br/>
      The GeeXboX embeds a UPnP Control Point software that is able to auto-discover all UPnP Media Servers from your Home network and it simply mounts their contents to a dedicated mount point (<i>/mnt/UPnP</i>).<br/>
      <br/>
      This way, you just have to share contents using a compliant UPnP Media Server software and they'll be automatically accessible from GeeXboX. For more info about UPnP and some media servers usage, please go to our <use name="wiki-upnp"/> page.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="Partage de fichiers via UPnP ...">
      UPnP est l'acronyme de Universal Plug And Play et peut se décrire comme un protocole réseau permettant l'auto-découverte de périphériques ainsi que des services qui leur sont associés au sein de votre réseau domestique. La norme UPnP A/V (pour Audio/Video) définit un certains nombre de profiles pour des périphériques permettant le partage et la lecture de fichiers multimédias au sein d'un réseau. Le profile UPnP Media Server permet regroupe tous les périphériques capables de partager des fichiers à des périphériques de type UPnP Media Player ou UPnP Media Renderer, qui sont en mesure de les restituer.<br/>
      <br/>
      La GeeXboX embarque un logiciel de contrôle UPnP (UPnP Control Point) qui permet l'auto-découverte de tous les périphériques de type Media Server de votre réseau local et qui s'occupe de monter leur contenu en toute transparence dans un point de montage dédié (<i>/mnt/UPnP</i>).<br/>
      <br/>
      De cette manière, il vous suffit de disposer d'un PC ou autre périphérique possédant un logiciel compatible avec le profile UPnP Media Server pour que son contenu soit accessible depuis la GeeXboX. Pour plus d'infos sur l'UPnP ainsi que l'utilsiation de quelques serveurs, veuillez vous référer à la page <use name="wiki-upnp"/>.<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="UPnP Datei Freigabe ...">
      UPnP steht fuer Universelles Plug und Play und stellt ein Netzwerk Protokoll da, es ermoeglicht das automatische Finden von Geraeten und Diensten innerhalb Ihres Netzwerkes. Die UPnP A/V Norm (fuer Audio/Video) definiert verschiedene Profile fuer Geraete um das Verteilen und Abspielen von Multimedia Dateien so einfach wie moeglich zu machen. Die UPnP Media Server Profile definieren alle Geraete die Dateien und Dienste freigegeben haben.<br/>
      <br/>
      GeeXboX enthaelt eine UPnP Kontroll Punkt Software die es ermoeglicht alle UPnP Media Server inerhalb Ihres Netzwerkes automatisch zu finden und deren Dateien direkt unter einen speziellen Mount Punkt abzulegen (<i>/mnt/UPnP</i>).<br/>
      <br/>
      So koenne Sie ganz einfach mit einem kompatiblen UPnP Media Server Ihre Dateien freigeben und GeeXboX kann automatisch auf diese zugreifen. Fuer mehr Informationen ueber UPnP und ueber die Nutzung des Media Servers, gehen Sie doch bitte auf unsere <use name="wiki-upnp"/> Seite.<br/> 
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="dvb_cards">
      <content lang="en" title="DVB cards Support ...">
      GeeXboX has a support for various types of DVB cards (Terrestrial, Cable, ATSC and Satellite) either in PCI or USB. Please note that for now, only one DVB adapter is usable at a time.<br/>
      <br/>
      Some DVB devices (especially USB ones) may require an external proprietary firmware to be loaded in the mean time as the driver to be usable. You may have a look at the <use name="wiki-linuxtv"/> to see if your card requires one or not and if so, which one it is.<br/>
      <br/>
      Some firmwares can be fetched directly from the <use name="linuxtv-firmware"/> website, otherwise may be included in the Windows drivers archive. See the GeeXboX firmware loader documentation to see how to get them loaded for you.<br/>
      <br/>
      For each card, the list of channels is available through the MPlayer's open menu. Nevertheless, there's no way to auto-discover these channels.<br/>
      <br/>
      Thus, adding the list of DVB channels to GeeXboX can be done in several ways :<br/>
      <br/>
      <b>- using an existing channel list</b> : MPlayer needs to have a working <i>channels.conf</i> file to use DVB. This file can be generated through the tilities provided by the <i>dvb-apps</i> package. Simply use a Linux box that has a DVB card configured, download the <use name="linuxtv-dvb-apps"/> tarball, compile it and create the config file using the <b>scan</b> executable, in <b>zap</b> format (which is the default as of dvb-apps 1.1.0). For example, for a DVB-S (Satellite) card using <i>Astra-19.2E</i> as the provider :<br/>
      <br/>
      <b>
      wget http://www.linuxtv.org/download/dvb/linuxtv-dvb-apps-1.1.0.tar.bz2<br/>
      tar jxvf linuxtv-dvb-apps-1.1.0.tar.bz2<br/>
      cd linuxtv-dvb-apps-1.1.0/util/scan<br/>
      make<br/>
      ./scan -x 0 dvb-s/Astra-19.2E > channels.conf<br/>
      </b>
      <br/>
      The <b>-x 0</b> flag is here to restrict the scan to Free To Air channels only. Please always do so, as MPlayer do not support encrypted DVB channels.<br/>
      <br/>
      According to your type of DVB card, choose either a file from the <b>dvb-s</b>, <b>dvb-c</b>, <b>dvb-t</b> or <b>atsc</b> directories and ask for a scan.<br/>
      <br/>
      Then, simply copy the channels.conf file you've just created to the <i>/etc/mplayer</i> directory in the GeeXboX generator tree, and rebuild away.<br/>
      <br/>
      <b>- using an existing transponder list</b> : the procedure is highly similar to the one defined just before but with no scan. This time, the scan will be done at GeeXboX boot but this way, you do no more require another Linux system to generate the <i>channels.conf</i> file.<br/>
      <br/>
      To do so, you simpy have to check at the <use name="linuxtv-cvs"/>.<br/>
      <br/>
      According to your DVB card type (S/T/C/ATSC), check for the good directory and grab the transponder frequency list that fit your needs. Then simply rename the file to <i>dvb.conf</i> and copy it to <i>/etc</i>. Then, rebuild a new ISO using the generator.<br/>
      <br/>
      At bootup, if GeeXboX detects a valid transponder file in <i>/etc/dvb.conf</i>, it will be used to scan for DVB channels and will generate the <i>/etc/mplayer/channels.conf</i> file by itself.<br/>
      <br/>
      <b>WARNING</b> : Scanning can be slow according to the number of devices to be scanned and will be done each time you boot GeeXboX if using it as a LiveCD. It is highly recommended that you do it once only, then copy the generated <i>/etc/mplayer/channels.conf</i> file somewhere else and rebuild an ISO using generator, following the first method or to install it on disk.<br/>
      <br/>
      <b>- using installator</b> : this is for sure the easiest solution but requires you to install GeeXboX to disk. During the installation process, if a valid DVB device is recognized by the system, the installator script will ask you if you want to scan for DVB channels.<br/>
      <br/>
      The installator contains the complete list of transponders frequencies. That way, you just have to select your DVB device type and the transponder file you want to use for GeeXboX to scan. The <i>channels.conf</i> file will then be automatically generated.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="Support des cartes DVB ...">
      La GeeXboX supporte un grand nombre de cartes DVB (Terrestre i.e. TNT, Cable, ATSC et Satellite) et ce, aussi bien en PCI qu'en USB. Veuillez cependant noter qu'il n'est pour l'instant possible d'utiliser qu'un unique adaptateur DVB à la fois.<br/>
      <br/>
      Certains péripéhriques DVB (particulièrement ceux en USB) peuvent nécessiter un firmware propriétaire additionnel pour fonctionner correctement. Il vous sera peut être utile de jeter un oeil au <use name="wiki-linuxtv"/> pour vous assurer que votre carte nécessite un tel firmware ou non. Dans ce cas, le générateur d'ISO pourra le télécharger pour vous.<br/>
      <br/>
      Certains firmwares peuvent être récupérés directement depuis le site Web
    de <use name="linuxtv-firmware"/>, d'autres peuvent être inclus dans l'archive de drivers Windows du constructeur de la carte. Veuillez vous référer à la documentation sur le chargement des firmwares dans la GeeXboX pour de plus amples informations.<br/>
      <br/>
      Pour chaque carte, la liste des chaînes disponibles est disponible au sein du menu de MPlayer. Il n'est cependant pas possible d'auto-découvrir ces chaînes automatiquement.<br/>
      <br/>
      De ce fait, la déclaration de chaînes accessibles par DVB dans la GeeXboX peut être fait de différentes manières :<br/>
      <br/>
      <b>- utiliser une liste de chaîne existante</b> : MPlayer a besoin d'un fichier <i>channels.conf</i> valide et fonctionnel pour faire fonctionner la DVB. Ce fichier peut être généré à l'aide d'utilitaire fournis par le paquetage <i>dvb-apps</i>. Utilisez simplement une distribution Linux classique où votre carte DVB a déjà été configurée, téléchargez l'archive <use name="linuxtv-dvb-apps"/>, compilez le tout et créez le fichier de configuration via l'utilitaire <b>scan</b>, dans le format <b>zap</b> (qui est le format par défaut).<br/>
      <br/>
      Par exemple, pour une carte DVB-S (Satellite) utilisant le fournisseur d'accès Astra-19.2E :<br/>
      <br/>
      <b>
      wget http://www.linuxtv.org/download/dvb/linuxtv-dvb-apps-1.1.0.tar.bz2<br/>
      tar jxvf linuxtv-dvb-apps-1.1.0.tar.bz2<br/>
      cd linuxtv-dvb-apps-1.1.0/util/scan<br/>
      make<br/>
      ./scan -x 0 dvb-s/Astra-19.2E > channels.conf<br/>
      </b>
      <br/>
      Le drapeau <b>-x 0</b> indique que le scan ne tentera pas de se connecter aux chaînes cryptées (généralement payantes). Veuillez tout le temps procéder de la sorte, MPlayer ne gérant de toutes façons pas les chaînes DVB cryptées.<br/>
      <br/>
      Selon votre type de carte DVB, choisissez un fichier de transponders (fournisseur) depuis les répertoires <b>dvb-s</b>, <b>dvb-c</b>, <b>dvb-t</b> ou <b>atsc</b>.<br/>
      <br/>
      Ensuite, copiez simplement le fichier channels.conf que vous venez de générer au sein du répertoire <i>/etc/mplayer</i> de l'arborescence GeeXboX du générateur and recompilez une ISO.<br/>
      <br/>
      <b>- utiliser une liste de transpondeur existante</b> : cette procédure est relativement similaire à la précédente à la différence qu'il s'agit cette fois de la GeeXboX qui va s'occuper de scanner les chaînes pour vous et ce, à chaque démarrage. Vous n'aurez ainsi plus besoin d'une autre distribution Linux pour générer le fichier <i>channels.conf</i>.<br/>
      <br/>
      Pour ce faire, rendez-vous simplement sur le <use name="linuxtv-cvs"/>.<br/>
      <br/>
      Selon votre type de carte DVB (S/T/C/ATSC), sélectionnez le bon répertoire et choisissez le fichier de liste de fréquences de transpondeurs qui correspond à vos besoins ou votre localisation géographique. Renommez ensuite simplement ce fichier en <i>dvb.conf</i> et copiez le dans le répertoire <i>/etc</i>. Puis, reconstruisez une ISO via le générateur.<br/>
      <br/>
      Au démarrage, si la GeeXboX détecte un fichier de transpondeur valide dans le fichier <i>/etc/dvb.conf</i>, elle l'utilisera pour scanner les chaînes DVB disponibles et générera le fichier <i>/etc/mplayer/channels.conf</i> d'elle-même.<br/>
      <br/>
      <b>ATTENTION</b> : Le scan de chaînes peut être relativement lent selon le type d'émetteur et le nombre de chaînes à découvrir. Ce processus est de plus effectué à chaque démarrage de la GeeXboX si vous l'utilisez en tant que LiveCD. Il est alors hautement recommandé qu'une fois le scan effectué, vous copiez manuellement le fichier <i>/etc/mplayer/channels.conf</i> qui aura été généré quelque part afin de pouvoir le ré-utiliser dans le générateur d'ISO en suivant la première méthode, ou de faire une installation sur disque dur.<br/>
      <br/>
      <b>- utiliser l'installator</b> : il s'agit probablement là de la méthode la plus simple mais recquiert une installation sur disque de la GeeXboX. Au cours du processus d'installation, si un périphérique compatible DVB est reconnu sur votre système, le script d'installation vous demandera de lui-même si vous souhaitez rechercher les chaînes disponibles pour votre carte DVB.<br/>
      <br/>
      L'installator contient la liste complète des fréquences des transpondeurs du site LinuxTV. De ce fait, vous n'aurez qu'à sélectionner votre type de carte ainsi que le transpondeur à utiliser et la GeeXboX s'occupera de scanner le tout et de générer le fichier <i>/etc/mplayer/channels.conf</i> adéquat.
      </content>
      <content lang="de" title="DVB karten Unterstuetzung ...">
      GeeXboX unterstuetzt verschiedene Typen von DVB Karten(terrestrisch, Kabel, ATSC und Satellit) entweder als PCI oder USB VErsion. Derzeit ist jedoch nur immer ein DVB Adapter zur ZEit nutzbar.<br/>
      <br/>
      Einige DVB Geraete (speziell USB Versionen) benoetigen eine externe proprietaere Firmware die mit dem Trieber geladen werden muss. Sie koennen unter <use name="wiki-linuxtv"/> nachsehen, ob und wenn ja welche Firmware Ihre Karte benoetigt.<br/>
      <br/>
      Einige Firmware Dateien koennen direkt von der <use name="linuxtv-firmware"/> Seite heruntergeladen werden, falls nicht sind die vielleicht in den WIndows Treiber Archiven enthalten. Bitte lesen Sie in der GeeXboX Firmware Loader Dokumentation nach, wie diese geladen werden.<br/>
      <br/>
      Fuer jede Karte ist die Liste aller Kanaele durch das MPlayer open Menue zugaenglich. Leider gibt es derzeit noch keine Funktion diese Kanaele automatisch zu finden.<br/>
      <br/>
      Das Hinzufuegen von DVB Kanaelen zu GeeXboX kann auf verschiedene Weise geschehen :<br/>
      <br/>
      <b>- Nutzung einer existierenden Kanal-Liste:</b> : MPlayer benoetigt eine funktionierende <i>channels.conf</i> Datei um DVB zu nutzen. Diese Datei kann durch ein Tool welches im <i>dvb-apps</i> Paket enthalten ist erstellt werden. Benutzen Sie einen Linux Rechner mit DVB Karte, laden Sie sich das <use name="linuxtv-dvb-apps"/> Archiv herunter, compilieren es und erstellen die Konfigurationsdatei mit Hilfe des <b>scan</b> Tools im <b>zap</b> FOrmat (standard ab dvb-apps Version 1.1.0). Als Beispiel fuer eine DVB-S (Satellit) Karte mit <i>Astra-19.2E</i>:<br/>
      <br/>
      <b>
      wget http://www.linuxtv.org/download/dvb/linuxtv-dvb-apps-1.1.0.tar.bz2<br/>
      tar jxvf linuxtv-dvb-apps-1.1.0.tar.bz2<br/>
      cd linuxtv-dvb-apps-1.1.0/util/scan<br/>
      make<br/>
      ./scan -x 0 dvb-s/Astra-19.2E > channels.conf<br/>
      </b>
      <br/>
      Die <b>-x 0</b> Option laesst das Programm nur nach Free To Air (frei verfuegbaere Programme) suchen. Bitte nutzen Sie immer diese Option, da MPlayer keine verschluesselten DVB Kanaele unterstuetzt.<br/>
      <br/>
      Je nach benutztem Typ von DVB Karte waehlen Sie eine Datei aus den <b>dvb-s</b>, <b>dvb-c</b>, <b>dvb-t</b> oder <b>atsc</b> Verzeichnissen aus und bestaetigen das Sie nach neuen Kanaelen suchen wollen.<br/>
      <br/>
      Kopieren Sie einfach die channels.conf Datei, die Sie soeben erstellt haben, in das <i>/etc/mplayer</i> Verzeichnis unterhalb des GeeXboX Generator Verzeichnisses und erstellen ein neues ISO.<br/>
      <br/>
      <b>- Nutzung einer existierenden Transponder Liste</b> : Die Prozedur ist der vorhergegangenen sehr aehnlich nur ohne den Scan. Hier wird der Scan beim Start von GeeXboX ausgefuehrt, Sie benoetigen also keinen extra Linux Rechner mehr um die <i>channels.conf</i> Datei zu erstellen.<br/>
      <br/>
      Schauen Sie einfach bei <use name="linuxtv-cvs"/> nach.<br/>
      <br/>
      Je nach verwendetem DVB Karten Typ (S/T/C/ATSC) schauen Sie in das richtige Verzeichnis und laden sich die Transponder Liste die Sie benoetigen herunter. Danach muessen Sie diese Datei in <i>dvb.conf</i> umbenennen und in das <i>/etc</i> Verzeichnis kopieren. Jetzt nur noch ein neues ISO mit dem Generator erzeugen.<br/>
      <br/>
      Wenn GeeXboX beim Starten eine gueltige Transponder Liste in <i>/etc/dvb.conf</i> vorfindet, wird nun nach den DVB Kanaelen gesucht und die <i>/etc/mplayer/channels.conf</i> Datei automatisch erstellt.<br/>
      <br/>
      <b>WARNUNG</b> : Der Suchlauf kann sehr langsam sein je nach Anzahl der Geraete und wird bei jedem Start von GeeXbox ausgefuehrt, wenn Sie es als LiveCD nutzen. Es wird empfohlen den Suchlauf nur einmalig durchzufuehren und dann die erstellte <i>/etc/mplayer/channels.conf</i> Datei zu kopieren und dann das ISO neuzuerstellen oder GeeXboX auf Festplatte zu installieren.<br/>
      <br/>
      <b>- Nutzung des Intallationstools</b> : Dies ist die einfachste Art und Weise aber hierfuer muessen Sie GeeXboX auf Festplatte installieren, Waehrend des Installationsablaufes werden Sie, falls ein DVB Geraet gefunden wurde, gefragt, ob Sie einen Suchlauf starten moechten.<br/>
      <br/>
      Das Installationstool beinhaltet eine komplette Liste aller Transponder Frequenzen. Sie muessen nur Ihren Typ von DVB Karte und die geuenschte Transponder Liste auswaehlen. Die <i>channels.conf</i> datei wird dann automatisch erstellt.<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="dvdnav">
      <content lang="en" title="DVD Navigation Menus ...">
      GeeXboX allows 2 DVD playback mode:<br/>
<br/>
- Direct movie playback (default).<br/>
- DVD Navigation Menu support (fairly experimental).<br/>
<br/>
The first one can be safely trusted for playing any kind of DVD. Once inserted, the disc is automatically detected and MPlayer tries to play the title it consider as the movie one. The major advantage is that all copyright, advertisement and menu parts are skipped to allow a direct playback. However, in some situations (like DVDs with enhanced menus or most of the series DVD, containing multiple titles to be played) this method is inaccurate and you'll not be able to watch your DVD correctly.<br/>
<br/>
The second one, while still experimental (but has really good chances to works fine) supports the regular DVD Navigation Menus and let you control your DVD the same way you'll do it using a regular commercial DVD player.<br/>
<br/>
You can use the GeeXboX options menu to switch between the DVD playback methods, according to the DVD disc you're trying to watch.<br/>
<br/>
You can also make use of the GeeXboX ISO generator to select the default  DVD playback method you want.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="Menus de Navigation DVD ...">
      La GeeXboX propose 2 méthodes de lecture des DVD :<br/>
<br/>
- Lecture directe du film (defaut).<br/>
- Lecture avec support des menus de Navigation DVD (expérimental).<br/>
<br/>
La première permet une lecture quasi-assurée de la plupart des DVDs. Une fois inséré, le disque est automatiquement détecté et MPlayer va essayer de lire le chapitre qu'il jugera correspondre au film. Le principal avantage réside dans le fait que toutes les scènes de droit d'auteur, publicités ou menus seront sautées pour permettre une lecture instantannée du film. Néanmoins, dans certaines situations (comme les DVD avec des menus très sophistiqués ou encore les DVD de séries TV, contenant de multiples épisodes et donc chapitres), cette méthode n'est pas précise et vous pourriez ne pas être en mesure de lire votre film correctement.<br/>
<br/>
La seconde, bien qu'encore expérimentale avec MPlayer (mais qui a néanmoins de très fortes chances de fonctionner), apporte le support des menus de navigation DVD, vous permettant donc de le lire comme vous le feriez avec n'importe quel lecteur DVD du commerce, avec les avantages et inconvénients qui en découlent.<br/>
<br/>
Il vous est bien entendu possible de basculer d'un mode de lecture DVD à un autre au moyen du menu d'options de la GeeXboX, selon le DVD que vous êtes amener à visionner.<br/>
<br/>
Il vous est également possible de spécifier la méthode de lecture par défaut au moyen du générateur d'ISO de la GeeXboX.<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="netstreams">
      <content lang="en" title="Network streaming ...">
      GeeXboX now gives you the possibility to add some SHOUTcast Radio/TV official playlist as easily as personal playlists (local and remote).<br/>
<br/>
SHOUTcast activation is set in <i>"GEEXBOX/etc/network"</i> config file. As SHOUTcast TV sometimes may contain pornographic and subscription-only streams, you can define a "black list" and a "white list" to allow/deny any streams you choose (default keywords for "black  list" are : "adult xxx porn ESS SWCTV SWPTV Subscription"). The black/white lists are case-insensitive.<br/>
<br/>
The <i>"GEEXBOX/etc/netstream"</i> config file can be set to create local and remote playlists (some examples are located in this file). "Remote playlists" refer to "Extended M3U" files.<br/>
<br/>
For French users only:<br/>
You can get <b>"FreeboxTV"</b> thanks to this file, using the following process:<br/>
<br/>
- uncomment EXTM3U ad hoc entry.<br/>
- use a GeeXboX version that have to be compiled with <b>"LIVE555 library"</b> support (otherwise you won't be able to decode the stream).<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="Streaming réseau ...">
      La GeeXboX permet de rajouter les listes de streams SHOUTcast Radio et TV tout autant que vos propres listes de lecture. (locales et distantes.)<br/>
<br/>
L'activation de SHOUTcast se déclare dans le fichier de configuration <i>"GEEXBOX/etc/network"</i>. SHOUTcast TV étant succeptible de diffuser des streams à caractère pornographique, une liste noire et une liste blanche peuvent être complétées afin de filtrer le contenu selon vos critères (par défaut, les mots clefs définis pour la liste noire sont "adult xxx porn").<br/>
<br/>
Vous pouvez créer vos listes de lecture locales et distantes dans le fichier de configuration <i>"GEEXBOX/etc/netstream"</i> (des exemples sont contenus dans ce fichier). Les listes de lecture distantes concernent uniquement les fichiers M3U Etendus.<br/>
<br/>
Note aux utilisateurs (Français uniquement) :<br/>
Il est possible de receptionner un flux <b>"FreeboxTV"</b> grâce à ce fichier. Pour y parvenir, veuillez suivre la procédure suivante :<br/>
<br/>
- dé-commentez l'entrée EXTM3U ad-hoc.<br/>
- utilisez une version de GeeXboX compilée avec le support de la librairie <b>"LIVE555"</b> (ces deux conditions étant nécessaires à la visualisation du flux) .<br/>
      </content>
    </subsection>

  </section>
</article>
