<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<!DOCTYPE article SYSTEM "geexbox.dtd">

<article>
  <section label="donate">
    <content lang="en" title="Donate ..."/>
    <content lang="fr" title="Donations ..."/>

    <subsection label="osd_menu">
      <content lang="en" title="Why donate ?">
      GeeXboX is a free project, developed by people on their free time. This means that we have no incomes or subventions to help us with developement. Many users request us new features, especially on hardware we do not own. Besides, hosting the web server, the domain name and providing the needed bandwidth to let you download GeeXboX's ISO has a cost. From now, we're lucky that someone has provided us a free webserver but this may change at any time.
      </content>
      <content lang="fr" title="Pourquoi faire un don ?">
      GeeXboX est un projet libre, développé par des bénévoles sur leur temps libre. Cela signifie que nous ne touchons aucun revenu, profit ou subventions qui pourrait nous aider à développer. De nombreux utilisateurs nous demande de nouvelles fonctionnalités, particulièrement le support de matériel que nous ne possédons pas. De plus, héberger le serveur web, le nom de domaine et fournir la bande passante requise pour vous permettre de télécharger la GeeXboX, a un coût non négligeable. A l'heure actuelle, nous avons de la chance qu'un généreux contributeur nous ais fourni un serveur web gratuitement, mais cette situation peut changer à n'importe quel moment.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="osd_menu">
      <content lang="en" title="How can I help or donate ?">
      Donate does not necessarely means giving money. Of course, if you really like GeeXboX and estimate that the time wasted to develop it should be rewarded, your money donations are welcomed (they will be used in the way of users requests to have better developement conditions).<br/><br/>

But you're also able to help us from many others ways. If you can provide us dedicated servers, bandwidth, promotions, advertisement, or even specific piece of hardware, old computers stuff, please contact us, your help will be greatly welcomed. By the way, you can also help us with your own skills as we're looking for translations maintainers, documentation maintainers and especially designers and drawers.<br/><br/>

At now, we're really looking for specific needs :<br/><br/>
* lots of hardware stuff (even old one) to add support to GeeXboX (video cards, sound cards ...).<br/>
* a DVB card.<br/>
* a Macintosh G3 (or even G4 or G5 :-) to port GeeXboX to.<br/>
* whatever may inspire you.<br/><br/>

So, if you want to help us, just mail us a <a href="mailto:donate@geexbox.org"><b>donate@geexbox.org</b></a>. And, from all the developers and users, thank you for your help.
    <br/><br/><br/><br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="Comment puis-je aider ou faire un don ?">
      Faire un don ne signifie pas nécessairement donner de l'argent. Bien entendu, si vous appréciez la GeeXboX et estimez que le temps conscré à la développer mérite une récompense, vos dons monétaires sont les bienvenus (ils seront utilisés dans le sens des requêtes utilisateurs, en vue de meilleures conditions de développement).<br/><br/>

Mais vous êtes également en mesure de nous aider de bien différentes manières. Si vous pouvez nous fournir un serveur dédié, de la bande passante, de la publicité, promotion ou encore du matériel spécifique, des pièces informatiques et autres, veuillez nous contacter, votre aide sera toujours la bienvenue. Par ailleurs, vous pouvez également nous aider dans le développement avec vos propres compétences, car nous sommes à la recherche de personnes pour maintenir la documentation et les traductions ainsi que de graphistes.<br/><br/>

A l'heure actuelle, nous avons des besoins particuliers :<br/><br/>
* du matériel informatique (meme vieux) pour y rajouter/améliorer le support (cartes vidéo, cartes son ...).<br/>
* une carte DVB.<br/>
* un Macintosh G3 (ou mieux G4 ou G5 :-) pour y porter la GeeXboX.<br/>
* tout ce qui vous inspire.<br/><br/>

Donc, si vous souhaitez nous aider, envoyez simplement un mail à <a href="mailto:donate@geexbox.org"><b>donate@geexbox.org</b></a>. Et, de la part de tous les développeurs et utilisateurs, merci de tout coeur pour votre aide.
    <br/><br/><br/><br/>
      </content>
    </subsection>

  </section>
</article>
