<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<!DOCTYPE article SYSTEM "geexbox.dtd">

<article>
  <section>
    <content lang="en" title="Frequently Asked Questions ..."/>
    <content lang="fr" title="Foire Aux Questions ..."/>
    <subsection>
      <content lang="en" title="How to burn the image ?">
        Some users reported to us few problems to burn the image and to boot under GeeXboX. Most are Windows users. Be aware that WinRAR seems to recognize the .iso files as archives and try to extract the files from it. IT'S A BAD IDEA TO DO THAT ! The provided ISO is a ready-to-burn file. It's already bootable. You just have to burn it with "File/Burn Image..." under Ahead Nero in DAO MODE or with cdrecord under Linux. If you can, please finalize the writing session.
      </content>
      <content lang="fr" title="Comment graver l'image ?">
        Certains utilisateurs nous ont rapporté des problèmes pour graver l'image ou pour booter sur la GeeXboX. La plupart sont des utilisateurs de Windows. Soyez attentifs au fait que WinRAR semble reconnaître les fichiers .iso comme des archives et essaye d'en extraire les fichiers. C'EST UNE TRES MAUVAISE IDEE DE FAIRE CELA ! Les ISO disponibles sont des fichiers prêt à être gravés. Elles sont déjà amorçables. Vous n'avez qu'à les graver en faisant "Fichier/Graver l'Image..." sous Ahead Nero EN MODE DAO ou directement avec cdrecord sous Linux. Si vous le pouvez, finaliser la gravure.
      </content>
    </subsection>
    <subsection>
      <content lang="en" title="I got a nVidia card but TV-Out doesn't work :-(">
        This is the problem of closed source driver. nVidia didn't provided the specifications of its graphic cards to the open source community. As a result, nvtv (the soft used to use the TV-Out) is, at now, not really compliant with some GeForce 3/4 cards and TV-Out may not work. Spam nVidia's tech support, requesting open source driver ;-)
      </content>
      <content lang="fr" title="Je possède une carte nVidia mais la sortie TV ne fonctionne pas :-(">
        C'est le problème avec les pilotes dont les sources ne sont pas disponibles. nVidia ne fourni pas les spécifications de ces cartes graphiques à la communauté du libre. Il en résulte que nvtv (le logiciel utilisé pour afficher sur la sortie TV) n'est, à l'heure actuelle, pas réellement compatiblet avec certaines cartes de type GeForce 3/4 et sur lesquelles la sortie TV peut ne pas fonctionner du tout. Contactez directement le support technique de nVidia pour les inciter à fournir les sources de leurs pilotes ;-)
      </content>
    </subsection>
    <subsection>
      <content lang="en" title="Display seems to be flickering with my GeForce2/TnT">
        When using GeeXboX with some GeForce2 or TnT cards, the display may be flickering, which is particullary annoying :-( You may try to change this by using the "Options/Switch Vsync" option from the menu. Another idea may be to flash your card's BIOS (do it at your own risks !) with the <a href="http://www.x86-secret.com/articles/nvbios.htm">latest available release</a>.
      </content>
      <content lang="fr" title="L'affichge semble scintiller avec ma carte GeForce2/TnT">
        Lorsqu'elle est utilisée avec certaines cartes GeForce2 ou TnT, l'affichage peut scintiller, ce qui est particulièrement gênant :-( Vous pouvez essayer d'activer l'option "Options/Switch Vsync" dans le menu. Une autre idée, est de flasher le BIOS de votre carte graphique (A vos risques et périls) par la <a href="http://www.x86-secret.com/articles/nvbios.htm">dernière version</a> en date disponible.
      </content>
    </subsection>
    <subsection>
      <content lang="en" title="I have NO sound at all or GeeXboX hangs at '/dev/mixer Error'">
        If one of this problems occur, that's because your sound card isn't recognize by the GeeXboX. This could happen if your sound card is a really new PCI card (in this case, please mail us). For configuration reasons, ISA sound cards support will be done later.
      </content>
      <content lang="fr" title="Je n'ai pas du tout de son ou la GeeXboX se bloque sur le message '/dev/mixer Error'">
        Si l'un de ces problèmes intervient, c'est probablement dû au fait que votre carte son n'est pas reconnue par la GeeXboX. Cela peut arriver si votre carte son est un modèle PCI extrêmement récent (dans ce cas, envoyez nous un mail). Pour des problèmes de configuration automatique, les cartes son au format ISA ne seront supportées que plus tard.
      </content>
    </subsection>
    <subsection>
      <content lang="en" title="My remote controller isn't recognized">
        As it was said, the GeeXboX has been compiled for the Miro PcTV remote and ATI Remote Wonder. It doesn't imply that other remote are not supported. The Logitech, RealMagic, Leadtek and Hauppage remotes are also supported but you will have to regenerate the ISO to use them. For other brands remotes, if you are able to rebuild GeeXboX and owner of a remote controller, please mail to us the LIRC configuration file you're using and we'll include it to our OS.
      </content>
      <content lang="fr" title="Ma télécommande n'est pas reconnue">
        Comme cela a été dit, la GeeXboX a été compilée pour le support de la télécommande fournie avec les cartes Miro PcTV ainsi que pour les ATI Remote Wonder. Cela n'implique pas que d'autres télécommandes ne fonctionnent pas. Les télécommandes Logitech, RealMagic, Leadtek et Hauppage sont également supportées mais vous devrez pour cela, regénérer l'ISO au moyen du générateur fourni. Pour les autres modèles, si vous êtes en mesure de recompiler la GeeXboX et que vous êtes possésseur d'une quelconque télécommande, veuillez nous envoyer vos fichiers de configuration pour LIRC, que nous puissions les inclure dans notre système.
      </content>
    </subsection>
    <subsection>
      <content lang="en" title="The screen hangs on 'Cleaning Ram Disk' and I see 'sh: can't access tty: job control turned off'">
        This problem is due to your CDROM. The GeeXboX may not be able to find the request drivers for you CD drive (i.e. drive is not supported). More than a drive error, it seems to be the device controller (especially for USB/FireWire/SCSI/RAID devices) that is not recognized.
      </content>
      <content lang="fr" title="L'écran se bloque sur le message 'Cleaning Ram Disk' et m'affiche 'sh: can't access tty: job control turned off'">
        Ce problème est dû à votre CDROM. La GeeXboX peut ne pas être en mesure de charger les pilotes requis pour votre lecteur CD. Plus qu'un problème de lecteur, c'est probablement le controleur (surtout pour les périphériques USB/FireWire/SCSI/RAID) qui risque de ne pas être reconnu.
      </content>
    </subsection>
    <subsection>
      <content lang="en" title="The system hangs on 'Launching MPlayer' and ejects the CD">
        This means that MPlayer has crashed. This may be due to a video driver problem. Try to build your own GeeXboX without vidix support (VESA only).
      </content>
      <content lang="fr" title="Le système se bloque sur le message 'Launching MPlayer' et éjècte le CD du lecteur.">
        Cela signifie que MPlayer aprovoqué une erreur. Cela est probablement dû à un problème avec le pilote vidéo. Essayez de reconstruire votre propre GeeXboX sans le support du vidix (VESA uniquement).
      </content>
    </subsection>
    <subsection>
      <content lang="en" title="Does GeeXboX supports 5.1 Audio Output ?">
        Unfortunately, for now, only stereo audio output is supported. Besides, there's no support for digital and optical output of the soundcards and AC3 streams are converted to stereo :-(
      </content>
      <content lang="fr" title="La GeeXboX supporte elle la sortie audio 5.1 ?">
        Malheureusement, à l'heure actuelle, seule la sortie stéréo est supportée. De plus, il n'y a pas de support des sorties optiques et numériques des cartes son et les flux AC3 sont convertis en stéréo :-(
      </content>
    </subsection>
    <subsection>
      <content lang="en" title="Can I watch subtitled movies ?">
        Based on MPlayer, the GeeXboX enables you to watch such movies, supporting most of the subs formats (e.g. <i>MicroDVD, SubRip, SubViewer, Sami, VPlayer, RT, SSA, AQTitle, JACOsub, MPsub, VobSub, SPU Streams and Closed-Captions</i>).<br/>

          The only thing you'll have to do, is to burn your CD this way (video and sub must have the same name) :<br/><br/>
          * <b> yourmovie.{avi, mpg, ogm ...}</b><br/>
          * <b> yourmovie.{srt, sub, txt ...}</b><br/>
          <br/>
          You can disable subtitles from being displayed by pressing the "v" key, in case you don't want them to be loaded ;-)
      </content>
      <content lang="fr" title="Puis - je regarder des films sous-titrés ?">
        Basée sur MPlayer, la GeeXboX vous permet bien évidemment de visionner de tels films, supportant au passage la plupart des formats de sous-titres existants (i.e. <i>MicroDVD, SubRip, SubViewer, Sami, VPlayer, RT, SSA, AQTitle, JACOsub, MPsub, VobSub, Flux SPU et les Closed-Captions</i>).<br/>
          La seule chose que vous ayez à faire, c'est de graver vos films sur CD de la façon suivante (la vidéo et son sous-titre se doivent d'avoir le même nom) :<br/><br/>
          * <b> votrefilm.{avi, mpg, ogm ...}</b><br/>
          * <b> votrefilm.{srt, sub, txt ...}</b><br/>
          <br/>
          Il est possible de désactiver les sous-titres, en pressant la touche "v", dans le cas où vous ne souhaiteriez par les voir s'afficher ;-)
      </content>
    </subsection>
    <subsection>
      <content lang="en" title="The A/V (audio/video) seems to be down ...">
        Due to some problems (CD errors, low CPU ...), you may have lost the audio/video synchronisation. This can be corrected by adjusting the A/V sync, using the "+" and "-" buttons. One plays audio 100ms before video, the other one plays it 100ms after.
      </content>
      <content lang="fr" title="La Synchronisation Audio/Vidéo semble incorrecte ...">
        En raison de certains problèmes (erreurs sur le CD, CPU de faible puissance ...), il se peut que vous perdiez la synchronisation audio/vidéo. Ce problème peut être corrigé en ajustant la synchronisation, via les touches "+" et "-". La première jouera le flux audio 100ms avant le flux vidéo, la seconde le jouera 100ms après.
      </content>
    </subsection>
    <subsection>
      <content lang="en" title="How can I modify the GeeXboX boot logo ?">
        First of all, you have to choose or create a typical picture using your favorite graphical tools such as <i>The Gimp</i> ;-). To display a boot image, Linux uses the FrameBuffer. The GeeXboX does the same, adding the Linux Progress Patch (LPP) which displays a dynamic progress bar. For memory consumption reasons, you are limited to a 8-bit color depth picture. So, the only things you'll have to do is to create a Linux 2.4-compatible <b>linux_logo.h</b> file.<br/><br/>

          Now, just download the Linux Progress Patch package and get the Linux 2.4.21 archive (can be found in <i>./sources/linux/</i>) and extract it twice (into linux-2.4.21 and linux-2.4.21.orig for example). Sure you've noticed that the LPP gives you a progress bar. So, you'll need to read carefully the LPP's README file. You'll then have to draw on your picture some special pixels, as explained. When it's done, create the <b>linux_logo.h</b> file.<br/><br/>

          In order to do that, you'll need the <i>ImageMagick</i> and <i>FbLogo</i> packages. Now, just follow the next steps :<br/><br/>
          * <b>convert -colors 223 -dither -resize 640x480 inputimage image.png </b><br/>
          * <b>fblogo image.png linux_logo.h</b><br/>
          <br/>

          Then, you'll have to write down the coordinates and size of the progress bar. Decide where to put the text and where to put the error/warning icons. You can modify the length of the text, too. Remember to write down your logo dimensions. Read the LPP documentation and create the required file called <b>definitions</b>, describing all of your customizations. This file may contain something like that : <br/><br/>
          
          <b>
          #define PROGRESS_BAR_X      120<br/>
          #define PROGRESS_BAR_Y      440<br/>
          #define PROGRESS_CORNER_X   640<br/>
          #define PROGRESS_CORNER_Y   480<br/>
          #define PROGRESS_VERTICALLY 0<br/>
          #define REVERSE_DIRECTION   0<br/>
          #define TEXT_X              220<br/>
          #define TEXT_Y              460<br/>
          #define MAX_TEXT_LEN        27<br/>
          #define MESSAGE_LENGTH      27<br/>
          #define ICON_X              540<br/>
          #define ICON_Y              425<br/>
          #define LOGO_H              480<br/>
          #define LOGO_W              640<br/>
          </b><br/>

          Here you have to modify your kernel with the curent LPP patch (that's the easiest way to perform this). So just apply the patch and replace the LPP files with the newly created ones. Just do the following :<br/><br/>

          * <b>bunzip2 patch-linux-lpp.bz2</b><br/>
          * <b>cd linux-2.4.21 </b><br/>
          * <b>patch -Np1 &lt; patch-linux-lpp</b><br/>
          * <b>mv linux_logo.h ./linux-2.4.21/include/linux/linux_logo_640x480.h</b><br/>
          * <b>mv definitions ./linux-2.4.21/drivers/video/fbprogress.h</b><br/>
          <br/>

          Ok, you've juste finished with patching the kernel with LPP ;-). What you have to do now (and this will be the last thing ;-) is to generate a GeeXboX patch ;-). Indeed, the resulted patch will be applied to a safe kernel archive to build the GeeXboX. So, just go where you've extracted the Linux archive twice. The <i>linux-2.4.21</i> should have been modified by the LPP and the <i>linux-2.4.0.orig</i> directory should be theoritically safe. So, just do : <br/><br/>

          * <b>diff -Naur linux-2.4.21.orig linux-2.4.21 &gt; patch-linux-lpp</b><br/>
          * <b>bzip2 patch-linux-lpp</b><br/>
          * <b>move patch-linux-lpp.bz2 into ./sources/linux</b><br/>
          <br/>
          
          Hey, you know what ? I think you've finished with the LPP patch ;-) Sorry, it was long and difficult but by this way, you may understand how hard it could be to generate a complete OS like GeeXboX ;-)
      </content>
      <content lang="fr" title="Comment puis - je modifier la logo de démarrage de la GeeXboX ?">
        En premieur lieu, vous devez choisir ou créer une image en utilisant votre logiciel de dessin préféré tel que <i>The Gimp</i> ;-). Pour afficher une image de démarrage, Linux utilises le FrameBuffer. La GeeXboX fait de même, en y rajoutant le Linux Progress Patch (LPP) qui permet d'afficher une barre de porgression du chargement du système. Pour des raisons de consommation mémoire, vous êtes limité à une profondeur de 8 bits. Ainsi, la seule chose que vous ayez à faire, sera de crée un fichier <b>linux_logo.h</b> compatible avec les noyaux de la série 2.4.<br/><br/>

          Maintenant, téléchargez simplement le paquetage du Linux Progress Patch et récupérez l'archive de Linux 2.4.21 (elle est présente dans <i>./sources/linux/</i>) et extraiyez là en double exemplaire (dans linux-2.4.21 et linux-2.4.21.orig par exemples). Vous aurez probablement remarqué que le LPP vous procure une barre de progression. Il vous sera donc nécessaire de lire attentivement la fichier README de l'archive LPP. Vous aurez alors à dessiner sur votre image certains pixels particuliers, comme cela est expliqué. Une fois terminé, créez le fichier <b>linux_logo.h</b> file.<br/><br/>

          Pour ce faire, vous aurez besoin des paquetages <i>ImageMagick</i> et <i>FbLogo</i>. Suivez simplement les étapes suivantes :<br/><br/>
          * <b>convert -colors 223 -dither -resize 640x480 imageoriginale image.png </b><br/>
          * <b>fblogo image.png linux_logo.h</b><br/>
          <br/>

          Maintenant, notez les coordonnées et la taille de la barre de progression. Choisissez où vous désirez mettre le texte et les icônes d'erreurs/avertissement. Vous pouvez également modifier la taille du texte. Lisez la documentation fournie avec le LPP et créez le fichier appelé <b>definitions</b>, décrivant toutes vos modifications. Ce fichier devrait contenir quelque chose comme ce qui suit : <br/><br/>
          
          <b>
          #define PROGRESS_BAR_X      120<br/>
          #define PROGRESS_BAR_Y      440<br/>
          #define PROGRESS_CORNER_X   640<br/>
          #define PROGRESS_CORNER_Y   480<br/>
          #define PROGRESS_VERTICALLY 0<br/>
          #define REVERSE_DIRECTION   0<br/>
          #define TEXT_X              220<br/>
          #define TEXT_Y              460<br/>
          #define MAX_TEXT_LEN        27<br/>
          #define MESSAGE_LENGTH      27<br/>
          #define ICON_X              540<br/>
          #define ICON_Y              425<br/>
          #define LOGO_H              480<br/>
          #define LOGO_W              640<br/>
          </b><br/>

          Vous avez maintenant à modifier votre noyau avec le patch LPP actuel (c'est la façon la plus simple de procéder). Ainsi, appliquez simplement le patch et remplacez les fichiers du LPP avec ceux nouvellement crées. Procédez comme suit :<br/><br/>

          * <b> bunzip2 patch-linux-lpp.bz2 </b><br/>
          * <b> cd linux-2.4.21 </b><br/>
          * <b> patch -Np1 &lt; patch-linux-lpp </b><br/>
          * <b> mv linux_logo.h ./linux-2.4.21/include/linux/linux_logo_640x480.h </b><br/>
          * <b> mv definitions ./linux-2.4.21/drivers/video/fbprogress.h </b><br/>
          <br/>

          Ok, nous en avons fini avec le patch LPP du noyau ;-). Ce qu'il vous reste à faire (et ce sera la dernière chose ;-), c'est de générer un patch pour la GeeXboX ;-). En effet, le patch en résultant sera appliqué sur un noyau non modifié pour reconstruire la GeeXboX. Ainsi, allez simplement là où vous avez extrait votre archive de Linux en double exemplaires. Le répertoire <i>linux-2.4.21</i> devrait avoir été modifié par le patch LPP tandis que le répertoire <i>linux-2.4.0.orig</i> devrait théoriquement être inchangé. Faites donc : <br/><br/>

          * <b>diff -Naur linux-2.4.21.orig linux-2.4.21 &gt; patch-linux-lpp</b><br/>
          * <b>bzip2 patch-linux-lpp</b><br/>
          * <b>move patch-linux-lpp.bz2 into ./sources/linux</b><br/>
          <br/>
          
          Vous savez quoi ? Vous venez d'en finir avec le patch LPP ;-) Désolé, c'était long et difficile mais, par cette occasion, vous êtes peut être à même de comprendre à quel point cela a été difficile de créer un système complet comme la GeeXboX ;-)
      </content>
    </subsection>
    <subsection>
      <content lang="en" title="How can I modify the menu items ?">
        The menu items are described in a file called <b>menu.conf</b> in <i>./packages/MPlayer/</i> Unless you're aware of MPlayer's menu's configuration file, you may only modify the items' language or delete some that you don't need but please do not modify it at your ease ;-)
      </content>
      <content lang="fr" title="Comment puis - je modifier les options du menu ?">
        Les paramètres du menu sont décrits dans un fichier nommé <b>menu.conf</b> disponible dans <i>./packages/MPlayer/</i> A moins que vous ne soyez familier avec la configuration du menu de MPlayer, vous ne devriez procéder qu'à des modifications de niveau linguistique ou pour y effacer des options dont vous n'éprouvez pas le besoin.
      </content>
    </subsection>
    <subsection>
      <content lang="en" title="How can I create my own GeeXboX's theme ?">
        A theme is an archive, packaging TrueType fonts, a video background, an optionnal audio background and a specific Linux Progress Patch (see above for how to create it).<br/><br/>

  The current background can be found in <i>./sources/theme-*/</i>. It is simply called <b>background.avi</b>. Another background may exist, called <b>background-audio.avi</b> and is displayed when playing audio streams only. You may replace these files by any kind of playable video, whatever the way you've done them. The only restriction is the codec which must be supported by MPlayer (MPEG4 should be nice).<br/><br/>

          By default, our fonts are available in the <i>./sources/theme-*/</i> folder (<b>casual.ttf</b> in the classic theme). Whether you decide to use different fonts (and different font names), you'll just need to put your .ttf files in the theme archive (<b>theme-*.tar.bz2</b>).
      </content>
      <content lang="fr" title="Comment puis-je créer mon propre thème pour la GeeXboX ?">
        Un thème est en fait une archive contenant des polices TrueType, un fond d'écran vidéo, éventuellement un fond d'écran pour les flux exclusivement audio, et un patch LPP spécifique (voir plus haut).<br/>
          <br/>

          Le fond d'écran actuel est disponible dans <i>./sources/theme-*/</i>. Il est simplement intitulé <b>background.avi</b>. Un autre fond d'écran est susceptible d'exister, nommé <b>background-audio.avi</b> et n'est affiché que lors de la lecture de flux audio exclusivement. Vous pouvez procéder au remplacement de ces fichiers par n'importe quel fichier vidéo, qu'importe la manière dont vous l'ayez construit, la seule restriction concernant le fait qu'il puisse être lu par MPlayer (le format MPEG4 devrait convenir à merveille).<br/>
          <br/>

          Par défaut, nos fontes sont disponibles dans le répertoire <i>./sources/theme-*/</i> (<b>casual.ttf</b> pour le thème classic). Si vous décidez d'utiliser d'autres fontes (avec des noms différents), mettez simplement vos fichier .ttf dans l'archive du thème (<b>theme-*.tar.bz2</b>).
      </content>
    </subsection>
  </section>
</article>
