<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE article SYSTEM "geexbox.dtd">

<article>

  <define name="generator-interface">
    <center>
      <img src="../img/Generator_Interface.png" alt="Generator Interface Tab"/>
    </center>
  </define>
  <define name="generator-audio">
    <center>
      <img src="../img/Generator_Audio.png" alt="Generator Audio Tab"/>
    </center>
  </define>
  <define name="generator-remote">
    <center>
      <img src="../img/Generator_Remote.png" alt="Generator Remote Tab"/>
    </center>
  </define>
  <define name="generator-network">
    <center>
      <img src="../img/Generator_Network.png" alt="Generator Network Tab"/>
    </center>
  </define>
  <define name="generator-services">
    <center>
      <img src="../img/Generator_Services.png" alt="Generator Services Tab"/>
    </center>
  </define>
  <define name="generator-packages">
    <center>
      <img src="../img/Generator_Packages.png" alt="Generator Packages Tab"/>
    </center>
  </define>

  <section label="doc">
    <content lang="en" title="Using the ISO generator ...">
      Thanks to the GeeXboX ISO generator, it is possible to build a bootable image of the GeeXboX that will fit your needs, just from the binaries, without need to compile the whole distribution from sources. This lets you build the GeeXboX after slight changes in the configuration files, for example, with no need to build the full sources. The GeeXboX ISO FLTK generator works under both Microsoft Windows, GNU/Linux distributions and Apple MacOS X. It can be used to generated both x86 and PPC versions of GeeXboX.<br/>
      <br/>
      GeeXboX's customization is interesting in many ways, such as :<br/>
      <br/>
      <b>* Include a movie</b> : You just have to put your movie or sound files and the playlist into the <b>iso</b> directory of the generator and regenerate the image. The GeeXboX will then boot off the CD and will automatically play the provided list/file.<br/>
      <b>* Add non-free extra codecs.</b><br/>
      <b>* Add non-free firmwares for your drivers.</b><br/>
      <b>* Add extra fonts for Asian users.</b><br/>
      <b>* Configure the network settings.</b><br/>
      <b>* Change theme, fonts and charset encoding.</b><br/>
      <b>* Configure audio related options.</b><br/>
      <b>* Configure the remote control and receiver to be used.</b><br/>
      <b>* Choose the services to be started with GeeXboX.</b><br/>
      <b>* Modify MPlayer's startup options</b> : You just have to edit the contents fo the file <i>iso/GEEXBOX/etc/mplayer/mplayer.conf</i> and to generate the new ISO. <br/>
      <br/>
      For now, just start the FLTK generator binary :<br/>
      <br/>
      <b>* generator.exe</b> under <i>Windows</i>.<br/>
      <b>* linux-i386-generator</b> under <i>GNU/Linux</i>.<br/>
      <b>* macosx-generator.dmg</b> under <i>Mac OS X</i> (needs to be unpacked into generator main directory).<br/>
      <br/>
      <use name="generator-interface"/>
      <br/>
      There you can select the main options like the theme you want to use and the language of the GeeXboX menu.<br/>
      Just make your selection between the different combo boxes.<br/>
      You can also force the subtitle charset according to your own localization and can force the use of another font that the ones included by default in GeeXboX (both for the menu and the subtitles on movies).<br/>
      <br/>
      <use name="generator-audio"/>
      <br/>
      There you can configure some of the audio related options.<br/>
      <br/>
      First is the ALSA souncard ID. Your computer may have more than one sound card (for example a PCI and integrated one). This let you choose which one you want to use. So just fill in the ID of the card you want to use (considering <b>"0"</b> is the master one, which is usually the onboard one in case of multiple cards).<br/>
      <br/>
      You can also select the output mode, to specify whether you want to use analog or digital output of your sound card. When choosing digital output, you can force the AC3/DTS passthrough which will result in a direct transmission of AC3/DTS streams to your external amplifier/decoder. You can also specify the number of output channels (<i>Stereo</i>, <i>Surround</i> or <i>5.1 Surround</i>).<br/>
      <br/>
      <use name="generator-remote"/>
      <br/>
      There you can simply choose which remote control and receiver you want to use to control GeeXboX. Please note that you can use more than one remote and receiver at a time.<br/>
      <br/>
      <use name="generator-network"/>
      <br/>
      This menu provides you the same informations that the one from the <i>/etc/network</i> file. You just have to select whether you want GeeXboX to use your <i>Ethernet</i> or <i>Wireless</i> (or <i>Autodetection</i>) network interface. In case of a wireless device use, you have the possibility to set some settings like the connection mode (<i>managed</i> or <i>ad-hoc</i>) and the optional SSID and WEP key (no WPA support for now).<br/>
      <br/>
      Then, you can also determine if you want to use a DHCP autoconfiguration or a static declaration. In case of static mode, you can define the IP address, DNS server and gateway addresses you want GeeXboX to use with your network adapter. Please note that only one network interface can be used at a time.<br/>
      <br/>
      <use name="generator-services"/>
      <br/>
      This tab lets you determines some configuration about network services.<br/>
      There you can provide the username and password you want GeeXboX to use to access to your network Samba contents (Windows shares).<br/>
      You can also select the network services (<i>HTTP / FTP / Telnet</i>) to be started on GeeXboX (default is none, as it may result in anonymous root access to unauthorized people).<br/>
      You can also activate or deactivate the use of the UPnP devices auto-discovery, if you're not interested in this features or simply do not want to waste CPU time for this.<br/>
      <br/>
      <use name="generator-packages"/>
      <br/>
      This tab is particularly usefull to add non-free components or fonts to GeeXboX. There you can select all of the extra non-free firmwares your drivers may require. You can also add non-free audio/video codecs or asian fonts that were too big to be included in regular GeeXboX ISO. Just select the files you need and click on the <b>Download</b> button. Then, the generator will go on the Internet, grab the files you need and add them to the ISO.<br/>
      <br/>
      All you have to do now, is to hit the <b>Compile</b> button.<br/>
      That's it, the generator will produce a new GeeXboX bootable ISO that is ready to be burned on a CD. 
    </content>

    <content lang="fr" title="Utilisation du générateur d'ISO ...">
      Grâce au générateur d'ISO de la GeeXboX, il est possible de constituer une image auto-amorçable de la GeeXboX qui correspondra exactement à vos besoins et ce, simplement à partir des binaires, sans avoir recourt à une compilation complète des sources. Ceci vous permet donc de procéder à de nombreux changements dans les fichiers de configuration, sans besoin de tout recompiler. Le générateur d'ISO FLTK de la GeeXboX fonctionne aussi bien sous Microsoft Windows, les distributions GNU/Linux que les systèmes Apple MacOS X. Il peut être utilisé pour produire des versions x86 et PPC de la GeeXboX.<br/>
      <br/>
      La personnalisation de la GeeXboX est intéressante à plus d'un point, comme par exemple :<br/>
      <br/>
      <b>* Inclure une film</b> : Vous n'avez simplement qu'à déposer votre films ou vos musiques ou listes de lectures dans le répertoire <b>iso</b> du générateur et relancer la procédure de génération d'image. La GeeXboX démarrera alors immédiatement sur la lecture des fichiers entreposés.<br/>
      <b>* Ajout de codecs supplémentaires non-libres.</b><br/>
      <b>* Ajout de firmwares non-libres pour vos pilotes de périphériques.</b><br/>
      <b>* Ajout de polices de caractères asiatiques.</b><br/>
      <b>* Configuration des paramètres réseau.</b><br/>
      <b>* Modifications du thème, des fontes et encodage des textes.</b><br/>
      <b>* Configuration des paramètres sonores.</b><br/>
      <b>* Configuration de la télécommande et du récepteur à utiliser.</b><br/>
      <b>* Choix des services à lancer au démarrage de la GeeXboX.</b><br/>
      <b>* Modification des paramètres d'éxécution de MPlayer</b> : pour ce faire, vous n'avez qu'à modifier le contenu du fichier <i>iso/GEEXBOX/etc/mplayer/mplayer.conf</i> et regénérer une ISO.<br/>
      <br/>
      Pour ce faire, démarrez simplement le binaire FLTK du générateur :<br/>
      <br/>
      <b>* generator.exe</b> sous <i>Windows</i>.<br/>
      <b>* linux-i386-generator</b> sous <i>GNU/Linux</i>.<br/>
      <b>* macosx-generator.dmg</b> sous <i>Mac OS X</i> (il est nécessaire d'extraire le fichier dans le répertoire principal du générateur au préalable).<br/>
      <br/>
      <use name="generator-interface"/>
      <br/>
      Dans ce menu, vous pouvez choisir les options relatives à l'aspect graphique, comme par exemple le thème que vous souhaitez utiliser ou encore la langue du menu.<br/>
      Faites simplement votre choix au travers des boîtes de sélection proposées<br/>
      Vous pouvez également forcer l'utilisation d'un certain type d'encodage des textes selon votre localisation géographique et pouvez forcer l'utilisation d'une fonte pour le menu et les sous-titres des films autre que celles proposées apr défaut par la GeeXboX.<br/>
      <br/>
      <use name="generator-audio"/>
      <br/>
      Ce menu permet la configurations des paramètres sonores.<br/>
      <br/>
      En premier lieu vient l'identifiant ALSA de carte son. Votre ordinateur pouvant être équipé de plus d'une carte son (une carte PCI et une carte intégrée par exemple), ceci vous permettra de choisir laquelle utiliser. Indiquez donc simplement l'identifiant de la carte que vous souhaitez utiliser (en considérant que <b>"0"</b> correspond à la carte principale, ce qui est généralement le cas de la carte intégrée dans le cas de cartes multiples).<br/>
      <br/>
      Vous pouvez également choisir le mode de restitution audio, en précisant si vous souhaitez un son analogique ou numérique. Si vous optez pour une restitution numérique, il est possible d'activer la sortie direct AC3/DTS ce qui résulte en une transmission brute du flux AC3/DTS (donc sans décodage préalable) vers votre décodeur/amplificateur externe. Vous pouvez également spécifier le nombre de canaux de restitution (<i>Stereo</i>, <i>Surround</i> ou <i>5.1 Surround</i>).<br/>
      <br/>
      <use name="generator-remote"/>
      <br/>
      Ce menu vous permet de choisir lequel des modèles de télécommande et de récepteur vous souhaitez utiliser pour contrôler la GeeXboX. Veuillez noter qu'un seul type de télécommande/récepteur peut être utilisé à la fois.<br/>
      <br/>
      <use name="generator-network"/>
      <br/>
      Ce menu vous permet de configurer un certain nombre de paramètres réseau, comme c'est le cas via une édition manuelle du fichier <i>/etc/network</i>. Vous n'avez qu'à choisir si vous désirez que la GeeXboX utilise votre interface réseau <i>Ethernet</i> ou <i>Wireless</i> (sans-fil) (ou optez pour l'<i>Autodetection</i>). Dans le cas d'une utilisation d'une interface sans-fil (WiFi), vous avez en outre la possibilité de régler certains paramètres de connectivité, tels que le mode de connection (<i>managed</i> ou <i>ad-hoc</i>) ainsi que les paramètres optionnels comme le SSID ou la clé WEP (il n'y a pas de support WPA à l'heure actuelle).<br/>
      <br/>
      Ensuite, vous pouvez choisir d'attribuer une configuration réseau via DHCP ou par déclaration manuelle. Dans ce dernier cas, vous pouvez définir l'adresse IP qui sera ffectée à la GeeXboX, mais également les serveurs DNS et passerelles qu'elle devra utiliser. Veuillez noter que seule une interface réseau peut être utilisée à la fois.<br/>
      <br/>
      <use name="generator-services"/>
      <br/>
      Ce menu vous permet de séléctionner quels seront les services réseaux qui devront être lancés au démarrage de la GeeXboX.<br/>
      Il est ainsi possible de spécifier le nom d'utilisateur et mot de passe associé aux comptes Samba (partages Windows), afin que la GeeXboX puisse s'y connecter.<br/>
      Vous pouvez également choisir quels services réseaux activer au démarrage (<i>HTTP / FTP / Telnet</i>). Par défaut, pour des raisons de sécurité (accès administrateur anonyme), tous sont désactivés.<br/>
      Enfin vous pouvez choisir d'activer ou non l'auto-découverte de périphériques UPnP, selon que vous êtes ou non attiré par cette fonctionnalité ou que vous ne voulez pas perdre de temps CPU pour ce service.<br/>
      <br/>
      <use name="generator-packages"/>
      <br/>
      Ce menu est particulièrement utile pour ajouter des composantes non-libres (propriétaires) ou des polices de caractères à la GeeXboX. Il vous est ainsi possible de choisir les firmwares non-libres pour vos pilotes de périphériques ou encore les codecs audio/vidéos non-libres ou les polices asiatiques qu'il n'était pas possible d'inclure à la GeeXboX pour des raisons de taille ou simplement de copyright. Vous n'avez alors qu'à sélectionner ce dont vous avez besoin et cliquer sur le bouton <b>Download</b>. Le générateur se chargera alors pour vous de récupérer ces fichiers sur Internet et de les inclure à l'ISO produite.<br/>
      <br/>
      Tout ce qu'il vous reste à faire maintenant, c'est de cliquer sur le bouton <b>Compile</b>.<br/>
      C'est terminé, le générateur vient maintenant de générer une ISO personnalisée de la GeeXboX qu'il ne vous reste plus qu'à graver sur CD pour être utilisable.       
    </content>

    <content lang="de" title="Verwenden des ISO Generators ...">
    Dank dieses Generators ist es nun möglich, ein bootfähiges Image der GeeXboX aus den Binärdateien zu erstellen.  So können Sie z.B. nach kleinen Änderungen in den Konfigurationsdateien ein neues Image erstellen, ohne die gesamten Quellen neu zu übersetzen. Außerdem kann dieser Vorgang sowohl unter Linux als auch unter Windows durchgeführt werden. Starten Sie dazu das ./generator.sh Skript (unter Linux) oder generator.exe (unter Windows) und schauen Sie gespannt zu, was passiert ;-)<br/><br/>

          GeeXboX Anpassungen sind unter verschiedenen Gesichtspunkten von Interesse, z.B. :<br/><br/>

* <b>Einen Film hinzufügen</b> : Sie brauchen nur Ihre Video- oder Audiodateien und / oder die Playliste in das <b>iso</b> Verzeichnis des Generators zu kopieren und ein neues Image zu erstellen. Die GeeXboX kann dann von CD gestartet werden und beginnt automatisch mit dem Abspielen der hinzugefügten Liste oder der einzelnen Datei.<br/><br/>

* <b>Extra Codecs hinzufügen</b> : Obwohl GeeXboX mittlerweile Unterstützung für RealMedia und Windows Media 9 Codecs bietet, sind diese nicht "frei" und wir haben keine Berechtigung, diese mit dem ISO-Image auszuliefern :-( Also müssen Sie diese leider selbst zum Image hinzufügen und das Image neu erstellen, falls Sie die Codecs benötigen. Nicht traurig sein, es geht sehr einfach !! Fügen Sie einfach die folgenden Dateien in das <b>iso/GEEXBOX/codecs</b> Generator Verzeichnis ein :<br/><br/>

Laden Sie dazu bitte diese <use name="dl-codecs"/>, welches die benötigten Codecs für RealMedia 8/9/10 (genutzt um z.B. RV9/10-encodierte Videos zu lesen) und Windows Media 9 (WMV9/WMA9) enthält. Dabei sind nur die Dateien <use name="needed-real-codecs"/> für RealMedia und <use name="needed-wm-codecs"/> für Windows Media wirklich nützlich. Alle anderen werden nicht benötigt.<br/><br/>

* <b>Modifizieren der MPlayer Startoptionen</b> :<br/>
 Sie brauchen nur den Inhalt der Datei <b>iso/GEEXBOX/etc/mplayer/mplayer.conf</b> zu modifizieren und ein neues ISO-Image zu generieren.<br/><br/>

Natürlich gibt es noch jede Menge anderer verfügbarer Optionen für Dinge wie das Anpassen an die eigene Fernbedienung, das Ändern des Standard Hintergrundvideos ... aber dazu lassen wir Sie lieber die Datei README.txt sorgsam studieren, damit Sie alle Möglichkeiten entdecken ;-)
    </content>

  </section>
</article>
