<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<!DOCTYPE article SYSTEM "geexbox.dtd">

<article>
  <define name="mozilla">
    <a href="http://www.mozilla.org/">Mozilla</a>
  </define>
  <define name="freshmeat">
    <a href="http://freshmeat.net/projects/geexbox/"><i>Freshmeat</i></a>  
  </define>
  <define name="drafts">
    <a href="../drafts/">page</a>
  </define>          
  <define name="devel">
    <a href="../releases/devel/pre-0.99/">page</a>
  </define>          
  <define name="dl-iso-en">
    <a href="../releases/0.98.5/geexbox-0.98.5-en.iso">GeeXboX 0.98.5</a>
  </define>

  <define name="wiki-url">
    <a href="http://www.geexbox.org/wiki/index.php/Main_Page"><i>Wiki</i></a>
  </define>
  <define name="linuxtv-url">
    <a href="http://linuxtv.org/wiki/index.php/Main_Page"><i>LinuxTV</i></a>
  </define>
  <define name="ushare-url">
    <a href="http://ushare.geexbox.org/"><i>uShare</i></a>
  </define>

  <define name="lnk-hosting365">
    <a href="http://www.hosting365.ie/"><b>Hosting365.ie</b></a>
  </define>

  <define name="mirror_list">
  * <a href="ftp://ftp.free.fr/pub/Distributions_Linux/GeeXboX/"><b>Free / ProXad</b></a> - Paris, France<br/>
  * <a href="http://mirror1.finix.eu.org/geexbox/"><b>Zyrianes</b></a> - Brest, France<br/>
  * <a href="http://geexbox.reloumirrors.net"><b>RelouFR Networks</b></a> - Paris, France<br/>
  * <a href="http://geexbox.mirrorgeek.com/"><b>MirrorGeek</b></a> - Austin, Texas, USA<br/>
  * <a href="http://geexbox.mirror.intouch.nl/"><b>InTouch</b></a> - Amsterdam, Netherlands<br/>
  * <a href="http://geexbox.metalforen.org/"><b>MetalForen</b></a> - Berlin, Germany<br/>
  </define>

  <section label="news">
    <content lang="en" title="Latest News ..."/>
    <content lang="fr" title="Dernières Nouvelles ..."/>
    <content lang="de" title="Aktuelle Nachrichten ..."/>

    <subsection label="webserver_setup">
      <content lang="en" title="WebServer Migration (12/05/05) ...">
      As you may have seen last month, we were encountering some hosting issues. Fortunately, many of you have helped us getting out of this problem. We now have a new sponsor (special thanks to <use name="lnk-hosting365"/>) who granted us with a new dedicated webserver with unlimited bandwidth which will host the GeeXboX project for at least the complete 2006 year to come. The new server is now up and running pretty fine. We also have received a lot of mirroring proposals which will let us provide your more ways to get GeeXboX (you can still be a mirror if you're interested in, please check the requested web page). Thank you very much to the following hosts that currently mirror our website :<br/>
      <br/>
      <use name="mirror_list"/>
      </content>
      <content lang="fr" title="Migration du serveur Web (05/12/05) ...">
      Comme vous avez pu vous en rendre compte le mois dernier, nous allions très prochainement rencontrer des problèmes d'hébergement de la distribution. Heureusement, cette situation appartient désormais au passé. Vos avez été très nombreux à nous proposer différentes offres d'hébergement pour résoudre ce problème. Nous avons désormais un nouveau sponsor, à savoir <use name="lnk-hosting365"/>) que nous remercions vivement, et qui a généreusement mis à notre disposition un serveur web dédié, à bande passante illimitée, et qui hébergera le projet GeeXboX au moins tout au long de l'année de 2006 à venir. La migration vers ce nouveau serveur vient juste de se terminer et le tout est désormais opérationnel. Nous avons également reçu un grand nombre de proposition de miroirs, ce qui va nous permettre de vous proposer la GeeXboX depuis un bien plus grand nombre de sources (si vous êtes intéressés pour faire un miroir GeeXboX, n'hésitez pas à nous contacter via la page web adéquate). Un très grand merci donc aux hôtes suivants qui nous ont proposé leurs services :<br/>
      <br/>
      <use name="mirror_list"/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_0.98.7">
      <content lang="en" title="GeeXboX 0.98.7 : Digital Edition (11/11/05) ...">
      This may be the first time that a GeeXboX release has been made without a player update... but hey, the enhancements were significant enough and so we bring you the new, fresh, version 0.98.7. GeeXboX now enters the "digital era" with a feature that many users have been waiting for : the <b>DVB cards support</b>. Basically you're now able to use any kind (PCI or USB) DVB device (either Cable, Terrestrial or Satellite) that is support under Linux (see <use name="linutv-url"/> website for more info) with this release of GeeXboX. Due to the i802.11 official stack inclusion in Linux 2.6.14, we've also decided to bring you better WiFi chipset support with the introduction of Prism54G and Centrino drivers.<br/>
      <br/>
      Unfortunately, many of the DVB devices and WiFi chips require those nasty proprietary firmwares in order to work correctly. That is of no concern however, as GeeXboX now comes with its own brand new firmware auto-loader. You're even able to use the FLTK generator to grab them from the web for you and build an ISO that fits your needs. You can also use it to grab some more fonts or non-free codecs.<br/>
      There's also some bad news that will soon be a major problem. For various reasons, InTouch, our current sponsor that provides us a virtual server with free hosting services, will certainly have to discontinue this offer after the 1st of January. As a result, we're currently looking for anybody that can help with mirroring solutions and/or grant us a new hosting service. After this date, we'll probably lose our server and won't be able to provide you with GeeXboX anymore. Our only solution will then be to buy a new dedicated server and host it with some provider. So, if you're able to help us by providing a server or hosting for free, please contact us.<br/>
      <br/>
      Last, but not least (and to end on a positive note), we've added the latest trend in network sharing protocols that is being supported in many new consumer devices : UPnP. With its support, the GeeXboX is now able to auto-discover UPnP Media Server devices on your Home Network and play media content from them. So, while waiting for the next MPlayer release, just sit back in your seats and enjoy the digital show ;-)<br/>
      <br/>
      <b>Detailed Changelog (relative to 0.98.6 release) : </b><br/>
      <br/>
      <b>System :</b><br/>
      - Linux updated to 2.6.14 version.<br/>
      - Updated uClibc to 0.9.28.<br/>
      - Support for FUSE (Filesystem In Userland) 2.4.1<br/>
      - Support for driver firmware auto-loading. You can now use drivers that require an external proprietary firmware.<br/>
      - Updated Syslinux to v3.11.<br/>
      - Support for DVB cards.<br/>
      - Added a DVB Free-To-Air channel scanner (at boot time for LiveCD, or when using installator).<br/>
      <br/>
      <b>Toolchain :</b><br/>
      - New DEVTOOLS option at compilation, that adds many useful debugging tools for easier development.<br/>
      - New UPNP option at compilation time to enable/disable building UPnP support.<br/>
      <br/>
      <b>Audio :</b><br/>
      - Updated ALSA libraries and utilities to 1.0.10rc2.<br/>
      - Fixes some PPC sound issues.<br/>
      <br/>
      <b>Video :</b><br/>
      - Support for VESA with Intel i855 chips.<br/>
      - Updated EM8300 (DXR3) drivers to v0.15.1.<br/>
      <br/>
      <b>Drivers :</b><br/>
      - Added support for WiFi Prism54G cards (requires proprietary firmware).<br/>
      - Added support for Centrino (ipw2x00) WiFi chipsets (requires proprietary firmware). <br/>
      - Support for PCI and USB DVB cards (Satellite, Cable, Terrestrial) based on BT8x8 / CX88 / SAA7136 (AV7110) chipsets (some may require proprietary firmware).<br/>
      <br/>
      <b>Networking :</b><br/>
      - Updated Samba to 3.0.20b.<br/>
      - Added auto-discovery of UPnP A/V Media Server compliant devices.<br/>
      - Added djmount 0.31 that uses FUSE to mount UPnP Media Server contents filesystem.<br/>
      <br/>
      <b>Generator :</b><br/>
      - New MacOSX generator binary.<br/>
      - Generator is now able to download extra firmwares/fonts/codecs for you (with MD5 sum check).<br/>
      - Added an option to enable/disable UPnP support.<br/>
      <br/>
      <b>Miscellaneous :</b><br/>
      - Updated LIRC to 0.7.3pre1.<br/>
      - GeeXboX <use name="ushare-url"/> UPnP A/V Media Server (for Linux only) is available to share content to GeeXboX through UPnP.<br/>
      - Support for multiple gateways and DNS servers in network configuration file.<br/>
      - Add sleep timer to automatically shutdown GeeXboX after a specified time.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 0.98.7 is available <a href="downloads.html">here</a> and right now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 0.98.7 : Digital Edition (11/11/05) ...">
      Il s'agit très probablement de la première mise à jour de la GeeXboX qui ne comporte pas une mis à jour du lecteur multimédia mais les changements étaient suffisamment conséquents pour vous fournir cette nouvelle version 0.98.7. La GeeXboX entre désormais dans l'ère numérique avec une fonctionnalité attendue depuis très longtemps : le <b>support des cartes DVB</b>. Vous pouvez maintenant utiliser n'importe quel type de périphérique DVB (PCI ou USB), qu'ils soient pour Cable, la TNT ou le Satellite, du moment qu'il est supporté sous Linux (cf. le site <use name="linutv-url"/> pour de plus amples informations). Et avec l'ajout officiel de la pile i802.11 dans le noyau Linux 2.6.14, nous avons également décidé d'ajouter le support de davantage de cartes WiFi, telles que celles basées sur chipsets Prism54G et Centrino.<br/>
      <br/>
      Malheureusement de nombreux périphériques DVB et WiFi recquièrent la présence de maudits firmwares propriétaires pour fonctionner correctement. Quoi qu'il en soit, la GeeXboX dispose désormais d'un chargeur automatique de firmwares. Il vous est même possible d'utiliser le générateur FLTK pour les récupérer pour vous et construire l'image ISO qui correspondra à vos besoins. Vous pouvez également l'utiliser pour récupérer des fontes ou codecs non libres.<br/>
      <br/>
      Voici maintenant une bien plus sombre nouvelle qui risque très bientôt de devenir un gros problème. Pour de nombreuses raisons, InTouch, notre sponsor actuel, qui met à notre disposition un serveur virtuel ainsi qu'une offre d'hébergement illimitée gratuite, va très probablement devoir mettre fin à ses services à compter du 1er Janvier prochain. Nous sommes donc à la recherche de toute personne qui serait à même de nous fournir une solution de mirroir ou d'hébergement à long terme. A partir de cette date, nous allons probablement perdre notre serveur actuel et de ce fait, nous ne serons plus en mesure de vous proposer la GeeXboX. Notre seule solution sera alors l'achat d'un serveur dédié ainsi que son hébergement chez un fournisseur (ce qui n'est pas gratuit, loin de là). Ainsi, si vous êtes en mesure de nous aider à trouver un serveur ou un hébergeur qui accepterait de nous offrir ses services, nous vous serions très reconnaissants de nous en faire part au plus vite ;-)<br/>
      <br/>
      Enfin, et pour conclure sur une note un petit peu plus réjouissante, nous avons également ajouté le support du dernier protocole de partage réseau à la mode : UPnP. Avec son support, la GeeXboX est désormais en mesure de découvrir automatiquement tous les périphériques de type UPnP Media Server au sein de votre réseau domestique et d'en restituer les contenus multimédias. Ainsi, dans l'attente de la prochaine version de MPlayer, restez assis devant votre téléviseur et appréciez le show numérique ;-)<br/>
      <br/>
      <b>Liste détaillée des modifications (depuis la version 0.98.6) : </b><br/>
      <br/>
      <b>Composants systèmes :</b><br/>
      - Mise à jour de Linux vers la version 2.6.14.<br/>
      - Mise à jour de la uClibc vers la version 0.9.28.<br/>
      - Support de FUSE (Filesystem In Userland) 2.4.1<br/>
      - Support du chargement automatisé des firmwares de pilotes. Vous pouvez donc désormais utiliser des pilotes qui nécessitent un firmware propriétaire.<br/>
      - Mise à jour de Syslinux vers la version v3.11.<br/>
      - Support des cartes DVB.<br/>
      - Ajout d'un scanner de chaînes publiques (non-cryptées) pour cartes DVB (lors du démarrage dans le cas d'une utilisation en LiveCD ou via l'installator).<br/>
      <br/>
      <b>Chaîne de compilation :</b><br/>
      - Nouvelle option DEVTOOLS à la compilation, qui permet d'ajouter de nombreux outils de débuggage et d'aide au développement.<br/>
      - Nouvelle option UPNP à la compilation afin de déterminer le support ou non de l'UPnP.<br/>
      <br/>
      <b>Audio :</b><br/>
      - Mise à jour des librairies et utilitaires ALSA vers la version 1.0.10rc2.<br/>
      - Correction de problèmes de son sur architecture PPC.<br/>
      <br/>
      <b>Video :</b><br/>
      - Support du mode VESA pour les chipsets Intel i855.<br/>
      - Mise à jour des pilotes EM8300 (DXR3) vers la version v0.15.1.<br/>
      <br/>
      <b>Pilotes :</b><br/>
      - Ajout du support des cartes WiFi Prism54G (recquiert un firmware propriétaire).<br/>
      - Ajout du support des chipsets WiFi Centrino (ipw2x00), mais qui recquièrent un firmware propriétaire. <br/>
      - Support des cartes DVB PCI et USB (Sattelite, Cable, et TNT) à base de chipsets BT8x8 / CX88 / SAA7136 (AV7110). Certains peuvent nécessiter des firmwares propriétaires.<br/>
      <br/>
      <b>Réseau :</b><br/>
      - Mise à jour de Samba vers la version 3.0.20b.<br/>
      - Ajout de l'auto-découverte de périphériques compatibles avec la norme UPnP A/V Media Server.<br/>
      - Ajout de djmount 0.31 qui utilise FUSE pour monter les contenus de périphériques UPnP Media Server.<br/>
      <br/>
      <b>Générateur :</b><br/>
      - Nouveau binaire MacOSX pour le générateur d'ISO.<br/>
      - Le générateur d'ISO est désormais capable de télécharger les firmwares, fontes et codecs supplémentaires pour vous (avec vérification de la somme MD5).<br/>
      - Ajout d'une option pour activer ou désactiver le support UPnP.<br/>
      <br/>
      <b>Divers :</b><br/>
      - Mise à jour de LIRC vers la version 0.7.3pre1.<br/>
      - Disponibilité de GeeXboX <use name="ushare-url"/>, le Media Serveur UPnP A/V (pour Linux seulement) qui permet de partager des contenus à la GeeXboX via le protocole UPnP.<br/>
      - Support des passerelles et serveurs DNS multiples au sein du fichier de configuration réseau.<br/>
      - Ajout d'un minuteur d'extinction qui permet d'éteindre la GeeXboX au bout d'un certain temps.<br/>
      <br/>
      La GeeXboX 0.98.7 est disponible sur notre <a href="downloads.html">page de téléchargements</a>.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="wiki_opening">
      <content lang="en" title="GeeXboX Wiki Documentation Base (11/01/05) ...">
        Neither a major feature nor a revolution, but the GeeXboX team now provides you a wiki (collaborative documentation web space) in order to help you using the GeeXboX distribution. The overall goal of this Wiki is to provide to the newcomers the necessary help to start dealing with GeeXboX. There you can find many tips for optimizing your GeeXboX system or even some special configuration needed for reluctant hardware stuff.<br/>
        <br/>
        The GeeXboX <use name="wiki-url"/> also features a developer section that will help everyone who intend to add new packages to the distribution, explaining how to create patches and help the core team with development issues.<br/>
        <br/>
        As every wiki in the world, it depends on user feedback to be fullfilled. Save and share your knowledge.<br/>
        Waiting for next official release ... ;-)
      </content>
      <content lang="fr" title="Base de documentation Wiki GeeXboX (01/11/05) ...">
        Ceci ne constitue pas une grande révolution, mais l'équipe GeeXboX met désormais à disposition de ses utilisateurs un Wiki (espace web collaboratif de documentation) dans le but de les aider à utiliser la distribution GeeXboX. Le but premier de ce Wiki est de fournir aux nouveaux utilisateurs toute l'aide dont ils pourraient avoir besoin pour débuter avec la GeeXboX. Vous y trouverez donc de nombreux conseils et astuces vous permettant d'optimiser votre système ou encore des informations de configuration permettant de faire fonctionner du matériel capricieux.<br/>
        <br/>
        Le <use name="wiki-url"/> GeeXboX propose également une section pour dévelppeurs qui a pour but d'aider ceux qui désireraient ajouter de nouvelles fonctionnalités à leur système, expliquant également la procédure de création de patchs ainsi que la meilleure manière d'aider l'équipe de développement.<br/>
        <br/>
        Comme tout Wiki sur Internet, son contenu ne dépend que des utilisateurs qui voudront bien le remplir. Stockez-y et partagez-y votre savoir.<br/>
        En attendant la prochaine version ... ;-)
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_0.98.6">
      <content lang="en" title="GeeXboX 0.98.6 : Bigger, Longer, Uncut ... (08/15/05)">
        Long time folks since latest release, but now, things will change a bit. Today, the GeeXboX team is proud to introduce you its new release : the 0.98.6 edition. Even if it looks the same, the changes are numerous (see the list above). This release also introduces the opening to new architectures, with the first support of <b>GeeXboX for PowerPC</b> architecture. Yes, you've read well, you're now able to use GeeXboX on both your PC and Macintosh. This latest is still in beta stages so we need you all to test it.<br/>
<br/>
        A lot of work still need to be done on GeeXboX on we're working hard each days to compete with the best proprietary solutions to give you the most we can. Interested developers and translators are fully welcomed to help us with this task. Anyhow, spoken enough, lets show you what this 0.98.6 edition features :<br/>
<br/>
<b>Detailled Changelog (relative to 0.98.5 release) :</b><br/>
<br/>
<b>System :</b><br/>
- Support for the PowerPC (MAC) architecture.<br/>
- Linux updated to 2.6.12.3 version.<br/>
- Use of UDEV to automatically populate the /dev directory.<br/>
- Remove of the now useless SuperMount patch.<br/>
- Use IDE CD driver instead of the old ide-scsi emulation layer.<br/>
- Support for CPU frequency scaling for supported CPU (generally laptops) to minimize power consumption.<br/>
- Use LZMA algorithm instead of gZip for compressing iso (far slighter).<br/>
- New HotPlug script : hot autodiscovery and mount/removal of external devices.<br/>
- Reduce CD drives spin to 8x each time a disc is inserted in (previous versions did it for boot media only).<br/>
<br/>
<b>Toolchain :</b><br/>
- Complete rework of the sources tree (splitted <i>init.d</i> scripts and patches now are in package's directory, allowing a successfull build of old versions).<br/>
- Toolchain can now build distribution for different architectures.<br/>
- Toolchain can now optimize distribution compilation for specific CPU.<br/>
<br/>
<b>Player :</b><br/>
- Updated MPlayer to 1.0pre7 (support for H.264 video and AAC audio codecs).<br/>
- Can play IFO files from disk to read complete DVD structure.<br/>
- Keep current path in OSD after the end of a file (no more need to do a complete browse each time you play a file).<br/>
- Use <i>cvidix</i> video output mode instead of <i>vesa:vidix</i> by default.<br/>
- Support for radio cards.<br/>
- Support for FLAC files.<br/>
- Support for MusePack codec (.mpc files).<br/>
- Avoid some crashes when pausing/resuming a movie with remote control.<br/>
<br/>
<b>Audio :</b><br/>
- ALSA drivers ported to 1.0.9b<br/>
- Fix some SPDIF configuration problems.<br/>
- No more need to force sound rate for reluctant sound cards.<br/>
- Can choose which soundcard to use (default is #0), output mode (SPDIF or Analog) and AC3/DTS decompression method (Hardware or Software) through the ISO generator.<br/>
- Added drivers for Emu10k1X chipsets, SB Audigy LS and SB Live! 24bit cards.<br/>
- Fix some ALSA bug with Nforce2 chipsets.<br/>
- Support for Intel High Definition Audio (Azalia) chipsets.<br/>
<br/>
<b>Video :</b><br/>
- Removed buggy Savage vidix driver (works fine using VESA).<br/>
- Fix vidix support for some Rage128 / Radeon cards.<br/>
- More chipsets supported by atitvout : Mobile M3, Radeon Mobility, Radeon Mobility 9000, RV200.<br/>
<br/>
<b>Drivers :</b><br/>
- Support for QStor SATA controllers.<br/>
- Use GPL'd RT2500 driver instead of Ralink one.<br/>
- Support for CX88 analog TV chipsets (BT8xx successor).<br/>
- Support for in-built multi-LUN X-in-1 card readers.<br/>
- Support for XboX gamepads.<br/>
<br/>
<b>Networking :</b><br/>
- Security fix : FTP / Telnet / HTTP services (anonymous root) are closed by default : use generator to open requested ones.<br/>
- Support for the CIFS protocol.<br/>
- Can setup network and Samba configuration directly through installator.<br/>
- Samba updated to 3.0.14a.<br/>
- Can manually set DNS server to use.<br/>
- Faster Samba shares mount (parallelize mount processes for multiple servers).<br/>
<br/>
<b>Internationalization :</b><br/>
- Use TrueType fonts for subtitles.<br/>
- Use UTF-8 as default charset.<br/>
- Support for different charsets for menu and subtitles.<br/>
<br/>
<b>Miscellaneous :</b><br/>
- LIRC updated to 0.7.2.<br/>
- Support for the DigiMatrix remote controller.<br/>
- New FLTK graphical ISO generator for both Win32 and Linux.<br/>
- Added analog TV channels scanner in installator.<br/>
- Added HTTP server for remote Web management of GeeXboX : web designers are fully welcomed to build the Web interface ;-).<br/>
- Non-free codecs package is now directly available on our server.<br/>
<br/>
GeeXboX 0.98.6 is available <a href="downloads.html">here</a> and right now.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 0.98.6 : Bigger, Longer, Uncut ... (15/08/05)">
        Bien du temps s'est passé depuis la dernière version, mais désormais, les choses vont changer quelques peu. Aujourd'hui, l'ensemble de l'équipe GeeXboX est heureux de vous présenter sa dernière sortie : l'édition 0.98.6. Si d'apparence rien n'a changé, vous constaterez en lisant la liste ci-dessous qu'il n'en est rien. Cette version est un peu spéciale car elle introduit l'ouverture de la GeeXboX vers de nouvelles architectures, avec le premier support officiel pour l'<b>architecture PowerPC</b>. Oui, vous avez vien lu, il est désormais possible d'utiliser la GeeXboX aussi bien sur son PC que sur son Macintosh. Le support PPC reste néanmoins encore expérimental (première version oblige) et nous auront besoin de votre aide à tous pour le tester et nous aider à l'améliorer.<br/>
<br/>
        De gros changements sont encore à venir et nous continuons de travailler chaque jour très dur pour vous proposer un Media Center à même de concurrencer les meilleurs solutions commerciales propriétaires. Les éventuels dévelopeurs et traducteurs intéressés par l'aventure GeeXboX sont pour cela toujours les bienvenus pour nous aider dans cette tâche. Assez parlé, voici donc ce qui se cache derrière cette édition 0.98.6, tant attendue :<br/>
<br/>
<b>Liste détaillée des modifications (depuis la version 0.98.5) :</b><br/>
<br/>
<b>Composants systèmes :</b><br/>
- Support de l'architecture PowerPC (MAC).<br/>
- Migration vers Linux 2.6.12.3.<br/>
- Utilisation de UDEV pour une création dynamique du répertoire /dev.<br/>
- Suppression du désormais inutile patch SuperMount.<br/>
- Utilisation du driver CD IDE à la place de la couche d'émulation IDE-SCSI.<br/>
- Support de l'ajustement de fréquence CPU pour les processeurs le supportant (généralement les portables) afin de minimiser les besoins en consommation électrique.<br/>
- Utilisation de l'algorithme de compression LZMA à la place de gZip afin de minimiser la taille de l'ISO.<br/>
- Nouveau script HotPlug : découverte à chaud et montage/suppression automatisée des périphériques externes.<br/>
- Réduction de la vitesse de rotation des lecteurs CD à 8x à chaque insertion d'un nouveau disque (les versions précédentes ne le faisait que pour le premier CD inséré).<br/>
<br/>
<b>Chaîne de compilation :</b><br/>
- Ré-écriture de l'arbre de sources (séparation en multiples scripts <i>init.d</i> et les patches sont désormais directement inclus dans le répertoire du package en question, permettant une compilation de sources anciennes).<br/>
- La chaîne de compilation permet désormais de compiler la distribution pour différentes architectures.<br/>
- La chaîne de compilation est en mesure d'optimiser la compilation pour un type de CPU en particulier.<br/>
<br/>
<b>Lecteur Multimédia :</b><br/>
- Mise à jour de MPlayer vers la version 1.0pre7 (support des codecs vidéo H.264 and audio AAC).<br/>
- Support en lecture des fichiers IFO permettant la lecture d'un DVD copié sur disque dur.<br/>
- Mémorisation du chemin courant dans le menu OSD (plus besoin de re-parcourir toute l'arborescence à la fin de la lecture d'un fichier).<br/>
- Utilisation du mode vidéo <i>cvidix</i> plutot que <i>vesa:vidix</i> par défaut.<br/>
- Support des cartes radios.<br/>
- Support des fichiers FLAC.<br/>
- Support du codec audio MusePack (fichiers .mpc).<br/>
- Correction d'un bug avec certaines télécommandes qui faisait crasher le lecteur lors de pause/lecture.<br/>
<br/>
<b>Audio :</b><br/>
- Drivers ALSA mis à jour vers la version 1.0.9b<br/>
- Correction de problèmes de configuration avec le SPDIF.<br/>
- Plus besoin de forcer le taux d'échantillonage audio pour les cartes sons capricieuses.<br/>
- Possibilité de choisir la carte son à utiliser (par défaut #0), le mode de sortie audio (SPDIF ou Analogique) ainsi que la méthode de décompression des flux AC3/DTS (matérielle ou logicielle) via le générateur d'ISO.<br/>
- Ajout des drivers pour les chipsets Emu10k1X ainsi que les cartes SB Audigy LS et SB Live! 24bit.<br/>
- Correction d'un bug ALSA avec les chipsets Nforce2.<br/>
- Support des chipsets Intel High Definition Audio (Azalia).<br/>
<br/>
<b>Vidéo :</b><br/>
- Suppression du driver vidix pour chipsets Savage (buggé, fonctionne très bien en mode VESA).<br/>
- Mailleur support vidix pour certaines cartes Rage128 et Radeon.<br/>
- Support de nouveaux chipsets pour atitvout : Mobile M3, Radeon Mobility, Radeon Mobility 9000, RV200.<br/>
<br/>
<b>Pilotes :</b><br/>
- Support des controlleurs SATA QStor.<br/>
- Utilisation du pilote GPL pour chipsets WiFi RT2500 à la place de celui de Ralink.<br/>
- Support des cartes TV analogiques à base de chipset CX88 (successeur du BT8xx).<br/>
- Support des lecteurs de cartes mémoires X-in-1.<br/>
- Support des manettes XboX.<br/>
<br/>
<b>Réseau :</b><br/>
- Correction d'un problème de sécurité : les services FTP, Telnet et HTTP (accès root anonyme) sont désormais fermés par défaut : utilisez le générateur pour ouvrir ceux dont vous avez besoin.<br/>
- Support du protocole réseau CIFS.<br/>
- Possibilité de configurer les paramètres réseaux et Samba directement depuis l'installeur.<br/>
- Mise à jour de Samba en version 3.0.14a.<br/>
- Possiblité de spécifier manuellement l'adresse du serveur DNS à utiliser.<br/>
- Accélération des mountages de partages Samba (parallélisation des processus de montage dans le cas de serveurs multiples).<br/>
<br/>
<b>Internationalisation :</b><br/>
- Utilisation de polices TrueType pour les sous-titres.<br/>
- Utilisation de UTF-8 comme encodage par défaut.<br/>
- Support d'encodages multiples pour le menu et les sous-titres.<br/>
<br/>
<b>Divers :</b><br/>
- Mise à jour de LIRC en version 0.7.2.<br/>
- Support dela télécommande DigiMatrix.<br/>
- Nouveau générateur d'ISO graphique pour Windows et Linux en FLTK.<br/>
- Ajout d'un scanneur de chaînes TV analogiques au sein de l'installeur.<br/>
- Ajout d'un serveur HTTP pour le contrôle distant de la GeeXboX : les designeurs web sont les bienvenus pour construire l'interface qui ira bien avec ;-).<br/>
- La paquetage de codecs non-libres est désormais accessibles directement depuis notre serveur.<br/>
<br/>
La GeeXboX 0.98.6 est disponible dès maintenant sur notre <a href="downloads.html">page de téléchargements</a>.<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX 0.98.6 : Bigger, Longer, Uncut ... (15.08.05)">
        Lange Zeit ist vergangen seit dem letzten Release, aber ab jetzt werden sich die Dinge ändern. Das Geexbox Team ist stolz darauf, Ihnen heute die neue Version vorzustellen: Die 0.98.6 Edition. Auch wenn sich auf den ersten Blick wenig geändert hat, gibt es doch zahllose Veränderungen (siehe Liste weiter unten). Diese Version unterstützt ab sofort auch andere Architekturen als nur x86 PC. Den Anfang macht dabei <b>GeeXboX für PowerPC</b>. Ja, Sie haben richtig gelesen, Sie können Geexbox nun mit beidem, Ihrem PC und Ihrem Macintosh, nutzen. Letztere Version ist noch im Betastadium, daher brauchen wir Sie, um diese zu testen.<br/>
<br/>
        Es gibt noch eine Menge zu tun an der GeeXbox. Wir arbeiten daher jeden Tag hart daran, um uns mit den propritären Lösungen messen zu können. Interessierte Entwickler und Übersetzer sind herzlich willkommen, um uns dabei zu helfen. So, genug geredet. Schauen wir uns die Highlights der 0.98.6 Edition einmal genauer an:<br/>
<br/>
<b>Detaillierte Änderungen (im Vergleich zur 0.98.5 Version) :</b><br/>
<br/>
<b>System :</b><br/>
- Unterstützung für die PowerPC (MAC) Architektur.<br/>
- Update auf Linux Version 2.6.12.3.<br/>
- Nutzung von UDEV zur Erstellung des /dev Verzeichnisses.<br/>
- Entfernung des nun nutzlosen SuperMount Patches.<br/>
- Nutzung des IDE CD Treibers anstelle der alten ide-scsi Emulation.<br/>
- Unterstützung von CPU frequency scaling (normalerweise Laptops), um Strom zu sparen.<br/>
- Nutzung des LZMA Algorithmus anstelle von gzip für die Kompression des ISO Images (deutlich kleiner).<br/>
- Neues HotPlug Skript : Automatisches Erkennen und Einbinden/Freigeben von externen Geräten.<br/>
- Reduzierung der CD Geschwindigkeit auf 8fach, wenn eine CD eingelegt wird (ältere Versionen taten dies nur beim Bootmedium).<br/>
<br/>
<b>Toolchain :</b><br/>
- Komplette Neuüberarbeitung des Quelltextbaumes (<i>init.d</i> Skripte und Patches sind nun im package's Verzeichnis zu finden, dies erlaubt nun auch die Erstellung von älteren Versionen).<br/>
- Die Toolchain erlaubt nun die Erstellung der GeeXboX für verschiedene Architekturen.<br/>
- Die Toolchain kann nun auf bestimmte CPU Typen optimierte Versionen erstellen.<br/>
<br/>
<b>Player :</b><br/>
- Update auf MPlayer Version 1.0pre7 (Unterstützung von H.264 Video und AAC Audio Codecs).<br/>
- Kann nun IFO Dateien lesen, dies erlaubt die Wiedergabe kompletter DVD-Strukturen direkt von Festplatte.<br/>
- Aktueller Pfad bleibt nach dem Abspielen einer Datei im OSD erhalten (man muss also nicht mehr jedesmal neu durch den ganzen Pfad hangeln, wenn man eine Datei abgespielt hat).<br/>
- Nutzen der <i>cvidix</i> Videoausgabe anstelle von <i>vesa:vidix</i>.<br/>
- Unterstützung von Radiokarten.<br/>
- Unterstützung von FLAC Dateien.<br/>
- Unterstützung des MusePack Codec (.mpc Dateien).<br/>
- Verhindern von Abstürzen beim Anhalten/Abspielen von Videos unter Verwendung einer Fernbedienung.<br/>
<br/>
<b>Audio :</b><br/>
- Update auf ALSA Treiber Version 1.0.9b<br/>
- Behebung einiger SPDIF Konfigurationsprobleme.<br/>
- Die Lautstärke für widerspenstige Soundkarten muss nicht mehr per Hand eingestellt werden.<br/>
- Auswahl der zu verwendenden Soundkarte (Standard ist #0), Auswahl des Ausgabemodus (SPDIF oder Analog und AC3/DTS), Auswahl der Dekompressions - Methode (Hardware oder Software) über den ISO Generator.<br/>
- Treiber für Emu10k1X Chipsätze hinzugefügt, d.h. Unterstützung von SB Audigy LS und SB Live! 24bit Karten.<br/>
- Einige ALSA Fehler bei Verwendung von Nforce2 Chipsätzen behoben.<br/>
- Unterstüzung von Intel High Definition Audio (Azalia) Chipsätzen.<br/>
<br/>
<b>Video :</b><br/>
- Fehlerträchtigen Savage vidix Treiber entfernt (arbeitet prima auch mit VESA).<br/>
- Verbesserte vidix Unterstützung für einige Rage128 / Radeon Karten.<br/>
- Unterstützung neuer Chipsätze bei Verwendung von atitvout: Mobile M3, Radeon Mobility, Radeon Mobility 9000, RV200.<br/>
<br/>
<b>Treiber :</b><br/>
- Unterstützung von QStor SATA Controllern.<br/>
- Wechsel zu RT2500 GPL Treiber anstelle des Ralink Treibers.<br/>
- Unterstützung von CX88 Analog TV Chipsätzen (BT8xx).<br/>
- Unterstützung von Multi-LUN X-in-1 Kartenlesern.<br/>
- Unterstützung von XboX Gamepads.<br/>
<br/>
<b>Netzwerk :</b><br/>
- Sicherheitsupdate : FTP / Telnet / HTTP Dienste (Anonymer Rootzugang) sind in der Standardkonfiguration geschlossen : Freischalten der gewünschten Dienste über den Generator.<br/>
- Unterstützung des CIFS Protokolls.<br/>
- Netzwerksetup und Sambakonfiguration direkt über den Installer.<br/>
- Update auf Samba 3.0.14a.<br/>
- Manuelles Festlegen des DNS Server.<br/>
- Schnelleres Einbinden von Samba Freigaben (Gleichzeitiges Einbinden von Verzeichnissen mehrerer Server).<br/>
<br/>
<b>Internationalisierung :</b><br/>
- TrueType Schriftarten für Untertitel.<br/>
- UTF-8 Encoding für Schriftarten.<br/>
- Unterstützung von verschiedenen Schriftarten für das Menu und die Untertitel.<br/>
<br/>
<b>Verschiedenes :</b><br/>
- Update von LIRC auf 0.7.2.<br/>
- Unterstützung von DigiMatrix Fernbedienungen.<br/>
- Neuer grafischer FLTK ISO Generator für Win32 und Linux.<br/>
- Neuer Sendersuchlauf für Analogsender im Installer.<br/>
- Neuer HTTP Server für die Verwaltung der GeeXbox über Webbrowser: Webdesigner sind herzlich eingeladen, eine neue Weboberfläche zu entwerfen ;-).<br/>
- Nicht "freie" Codecs können nun direkt von unserem Server heruntergeladen werden.<br/>
<br/>
GeeXboX 0.98.6 is available <a href="downloads.html">here</a> and right now.<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_0.98.5">
      <content lang="en" title="GeeXboX 0.98.5 (12/29/04)">
Ho ho ho ... here comes a new GeeXboX release. As a tradition, many free software projects have decided to release on Christmas, so do we (with a little bit delay, just to be original :-). So, here's our gift to you to end up with 2004 : GeeXboX 0.98.5 !! Hum what ... you've said 0.98.5 ? Man ... where's 0.99 ?<br/>
<br/>
As we said before, the 0.99 release will come with a completely new interface (you can have a look at our Work in progress <use name="drafts"/>), which is not yet completely finished. But 4 monthes have last since last release and many work has been done from this date. You probably won't notice any big differences in terms of functionnalities by comparison to the old 0.98 release. The reason of it is quite simple : we did a major rewrite of our code, build toolkit and all major packages and there were that much deep changes that we needed to make some new release before adding the new interface.<br/>
<br/>
We really want to thank <i>Amir Shalem</i> who officially took his place to the GeeXboX development team few monthes ago and who made a huge part of this rewrite of GeeXboX. Many thanks to him.<br/>
<br/>
So, please use our last GeeXboX. Do not consider it as a revolution, it isn't. Please see it as an up-to-date release of the old 0.98 : coming with its new kernel, updated player and codecs, with a better support for video cards and better handling of fonts and languages and with an easier than ever way to install it on disk.<br/>
<br/>
We hope you'll be enjoyed by this release, wish you an happy new year and hope you'll keep using GeeXboX in 2005 :-)<br/>
<br/>
<b>Detailled Changelog (relative to 0.98 release) :</b><br/>
<br/>
<b>System :</b><br/>
- Switch to Linux kernel 2.6.9 (say goodbye to 2.4 series).<br/>
- Switch from Linux Progress Patch to BootSplash as a splash screen.<br/>
- Switch to uClibc CVS.<br/>
- Switch to Samba 3.0.10<br/>
<br/>
<b>Player :</b><br/>
- Switch to the new MPlayer 1.0pre6 (thanks for the Xmas present guys) : see its complete ChangeLog for more details.<br/>
- Support for video Post Processing : features horizontal and vertical deblocking, deringing effects and auto luminance (disabled by default).<br/>
- Use of a 24 bits per pixel display depth.<br/>
- Playback speed increased with certain hardware (fewer CPU needed).<br/>
<br/>
<b>Drivers :</b><br/>
- Switch to the latest ALSA 1.0.7 drivers and librairies.<br/>
- Fix bugs with some audio chipsets (the output sound rate is now automatically adjusted to its best value).<br/>
- Increased VESA compliance (hey we now supports 3Dfx and Intel i845/855/865 cards too !!)<br/>
- Vidix support for EPIA MII boards (CLE266 revision) and S3 Savage chipsets.<br/>
- Removed useless DirectFB drivers (as they were only used by 3Dfx cards, which are now supported in VESA mode).<br/>
- Added WiFi drivers for RaLink rt25xx chipsets.<br/>
- Removed drivers for ACX100 chipsets (need proprietary firmware to work).<br/>
- Support for more ISA network adapters.<br/>
<br/>
<b>Internationalization :</b><br/>
- Better menu fonts and subtitle fonts handling.<br/>
- Support for asian fonts.<br/>
<br/>
<b>Miscellaneous :</b><br/>
- Support for TV-Out on Intel i810/i815 cards.<br/>
- Added new options to our win32 generator (even easier to use now).<br/>
- Complete rewrite of the installator : it now uses GRUB as the main bootloader. It also has support for both FAT16/32 and EXT2/3 partitions to install GeeXboX to. Besides, there's no more need to install GeeXboX on first primary partition. And, to end up with this, it features an autodetection of other installed OS and installs a multiboot if requested.<br/>
- Complete rewrite of the build toolkit (you should now be able to build GeeXboX from sources on every kind of GNU/Linux distro or from FreeBSD). It also features more optimization and an easier way to add new packages to the distro, following the toolkit rules.<br/>
<br/>
<use name="dl-iso-en"/> is available here and right now.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 0.98.5 (29/12/04)">
Ho ho ho ... voici arriver une nouvelle version de la GeeXboX. Comme à l'accoutumée, de nombreux projets libres ont décidé de sortir une nouvelle version de leur produit pour Noël, ainsi faisons nous de même (avec un petit peu de retard quand même, pour rester marginal :-). Voici donc notre cadeau pour en finir en beauté avec l'année 2004 : la GeeXboX en version 0.98.5 !! Hum quoi ... que venez vous de dire ? 0.98.5 ? Mais nous attendions tous la 0.99 !!<br/>
<br/>
Comme nous l'avions dit précédemment, la version 0.99 débarquera avec une nouvelle interface complètement remaniée (dont vous pouvez voir un aperçu sur notre page <use name="drafts"/> de progression), qui, à l'heure actuelle n'est pas tout à fait terminée. Mais 4 mois se sont écoulés depuis notre dernière version publique et une quantité impressionnante de modifications ont été apportées depuis ce moment. Vous ne remarquerez cependant probablement pas de grosses différences en termes de fonctionnalités avec la précédente version 0.98. La raison de cela est fort simple : nous avons procédé à une réécriture massive de notre code, du processus de compilation, ainsi qu'une mise à jour de la majorité des paquetages et cela a donné lieu à de tels changements qu'il nous était nécessaire de sortir une nouvelle version avant d'inclure notre nouvelle interface.<br/>
<br/>
Nous souhaitons également remercier vivement <i>Amir Shalem</i>, qui a officiellement rejoint notre équipe de développement il y a quelques mois et qui est responsable d'une grande partie du travail de réécriture de code. Merci à lui.<br/>
<br/>
Veuillez donc utiliser notre dernière version de la GeeXboX. Ne la considérez pas comme une révolution, ce n'est pas le cas. Il s'agit plutôt d'une version au goût du jour de la vieillissante version 0.98 : débarquant avec son nouveau noyau, un lecteur multimédia et des codecs mis à jour, une meilleure prise en compte de la gestion des fontes, un meilleur support des cartes vidéo et une procédure facilitée d'installation sur disque.<br/>
<br/>
Nous espérons que vous allez apprécier cette nouvelle version, vous souhaitons à tous une excellente année 2005, et espérons vivement continuer à vous compter parmi les utilisateurs GeeXboX l'année prochaine :-)<br/>
<br/>
<b>Liste détaillée des modifications (depuis la version 0.98) :</b><br/>
<br/>
<b>Composants système :</b><br/>
- Passage au noyau Linux 2.6.9 (nos adieux à la série 2.4).<br/>
- Passage de Linux Progress Patch à BootSplash comme écran de démarrage.<br/>
- Passage à la version CVS de la uClibc.<br/>
- Mise à jour de Samba vers la version 3.0.10<br/>
<br/>
<b>Lecteur Multimédia :</b><br/>
- Mise à jour vers le nouveau MPlayer 1.0pre6 (merci pour votre cadeau de Noël les gars) : voyez son ChangeLog complet pour plus de détails.<br/>
- Support du traitement d'aimge (Post Processing) : incluant la correction des effets de blocs horizontaux et verticaux, des effets d'anneaux lors des dégradés et une correction automatique de la luminosité (inactif par défaut).<br/>
- Utilisation d'un profondeur d'affichage de 24 bits.<br/>
- Amélioration de la vitesse de rendu avec certaines cartes graphiques (un plus faible CPU sera alors requis).<br/>
<br/>
<b>Pilotes :</b><br/>
- Passage à la suite de pilotes et librairies ALSA en version 1.0.7.<br/>
- Correction de bugs avec certains chipsets audio (le taux d'échantillonnage en sortie est désormais automatiquement ajusté à sa meilleure valeur en fonction de la carte).<br/>
- Une compatibilité accrue avec le mode d'affichage VESA (qui se traduit désormais par un support des cartes 3Dfx et Intel i845/855/865!!)<br/>
- Support Vidix pour les cartes mères EPIA MII (révision du chipset CLE266) et des puces S3.<br/>
- Suppression des pilotes DirectFB désormais obsolètes (dans la mesure où ils n'étaient utilisés que pour les cartes 3Dfx, désormais compatibles avec le mode VESA).<br/>
- Ajout des pilotes pour cartes WiFi à base de chipset RaLink rt25xx.<br/>
- Suppression des pilotes pour cartes à base de puce ACX100 (qui nécessitent un firmware propriétaire pour fonctionner).<br/>
- Support de nouveaux controlleurs réseaux au format ISA.<br/>
<br/>
<b>Internationalisation :</b><br/>
- Meilleure prise en compte des langues et de l'affichage des fontes du menu et des sous-titres.<br/>
- Support des polices de type asiatique.<br/>
<br/>
<b>Divers :</b><br/>
- Support de la sortie TV pour cartes à base de puces Intel i810/i815.<br/>
- Ajout de nouvelles options au générateur d'ISO pour Windows (qui devient encore plus simple à utiliser).<br/>
- Réécriture complète de l'installateur : ce dernier utilise désormais GRUB comme amorçeur par défaut. Il propose également le support des partitions à la fois FAT16/32 et EXT2/3 pour y installer la GeeXboX. De plus, il n'est plus nécessaire d'installer le système sur une partition primaire. Et, pour terminer, il propose une auto-détection des autres systèmes d'exploitations installés sur le disque et permet d'installer un multiboot si le besoin s'en fait ressentir.<br/>
- Réécriture complète du schéma de compilation (vous devriez désormais être en mesure de compiler la GeeXboX depuis les sources à partir de n'importe quelle distribution GNU/Linux ou depuis FreeBSD). L'outil de compilation propose en outre des optimisations bien plus poussées ainsi qu'une procédure simplifiée d'ajout de paquetages au système, en suivant en ensemble de règles prédéfini.<br/>
<br/>
<use name="dl-iso-en"/> est disponible dès à présent sur tous les bons serveurs :-)<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX 0.98.5 (12/29/04)">
Ho ho ho ... endlich gibt es die neue Version der GeeXboX. Aus der Tradition heraus bringen viele freie Softwareprojekte neue Versionen ihrer Software zur Weihnachtszeit heraus, und wir machen es genau so (um genau zu sein, mit etwas Verspätung :-). Hier ist unser Geschenk zum Jahresabschluß 2004: GeeXboX 0.98.5 !! Wie bitte ... warum 0.98.5 ? ... wo bleibt Version 0.99 ?<br/>
<br/>
Wie wir schon früher angemerkt haben, wird die Version 0.99 eine völlig neu gestaltete Oberfläche besitzen, welche aber z. Zt. leider noch nicht vollständig ist (Sie können aber jederzeit den Fortschritt der Arbeiten unter <use name="drafts"/> begutachten). Es sind nun bereits wieder 4 Monate seit dem Release der letzten Version vergangen, und es wurde seitdem sehr viel Arbeit in die Verbesserung von GeexBoX gesteckt, auch wenn Sie vielleicht keinen so großen Unterschied bei der Funktionalität zur 0.98 Version feststellen werden. Der Grund dafür ist recht einfach : Wir haben in weiten Teilen den Sourcecode neu geschrieben. Dies betrifft das "build toolkit" und alle anderen wichtigen Programme. Daher ist es auch nötig, erst noch einmal eine neue Version bereitzustellen, bevor wir die neue Oberfläche endgültig integrieren können.<br/>
<br/>
Wir danken an dieser Stelle <i>Amir Shalem</i>, der vor einigen Monaten dem GeeXboX Entwicklerteam beigetreten ist und den größten Anteil an der Überarbeitung des Sourcecodes erledigt hat. An dieser Stelle nochmals : Vielen Dank!<br/>
<br/>
Wir bitten Sie nun, diese Version zu testen. Sehen Sie diese aber bitte nicht als revolutionär an, weil sie es nicht ist ;-) Es ist "nur" eine überarbeitete Version der alten 0.98 : Allerdings mit neuem Kernel, neueren Versionen von Playern und deren Codecs, mit besserer Unterstützung für Grafikkarten, besserer Verwaltung von Schriftarten und Sprachen und einer neuen nie dagewesenen einfachen Installationsmöglichkeit auf Festplatte.<br/>
<br/>
Wir hoffen, Sie haben Spaß mit der neuen Version, wünschen hiermit ein frohes neues Jahr und hoffen, dass Sie auch in 2005 GeeXboX nutzen werden:-)<br/>
<br/>
<b>Änderungen im Detail (im Vergleich zur 0.98 Version) :</b><br/>
<br/>
<b>System :</b><br/>
- Wechsel zu Linux Kernel 2.6.9 (Auf Wiedersehen 2.4).<br/>
- Wechsel von "Linux Progress Patch" zu "BootSplash".<br/>
- Wechsel zur uClibc CVS Version.<br/>
- Wechsel zu Samba 3.0.10<br/>
<br/>
<b>Player :</b><br/>
- Wechsel zur neuen MPlayer Version 1.0pre6 (Danke für dieses Weihnachtsgeschenk) : Für mehr Details sehen Sie dazu bitte im MPlayer ChangeLog nach.<br/>
- Unterstützung zur Videonachbearbeitung (Bildverbesserung): Horizontales und verticales "deblocking", "deringing effects" und automatische Helligkeitseinstellung (Standard : deaktiviert).<br/>
- 24 bit Farbtiefe.<br/>
- Playback-Geschwindigkeit für verschiedene Hardware verbessert (weniger CPU-Last).<br/>
<br/>
<b>Treiber :</b><br/>
- Wechsel zu den neuesten ALSA 1.0.7 Treibern und Bibliotheken.<br/>
- Fehler bei einigen Audio-Chipsätzen behoben (die Lautstärke wird nun automatisch auf den besten Wert eingestellt).<br/>
- Verbesserte VESA Kompatibilität (es werden nun auch 3Dfx und Intel i845/855/865 Karten unterstützt !!)<br/>
- Vidix Unterstützung von EPIA MII Boards (CLE266 Revision) und S3 Savage Chipsätzen.<br/>
- Unnötige DirectFB Treiber entfernt (wurden nur von 3Dfx Karten genutzt, diese verwenden nun den VESA Modus).<br/>
- WiFi Trieber für RaLink rt25xx Chipsätze hinzugefügt.<br/>
- Treiber für ACX100 Chipsätze entfernt (brauchen propritäre "firmware", um zu funktionieren).<br/>
- Unterstützung für mehr ISA Netzwerkkarten.<br/>
<br/>
<b>Internationalisierung :</b><br/>
- Verbesserter Umgang und Darstellung von Menü und Untertitelschriften.<br/>
- Unterstützung asiatischer Schriftarten.<br/>
<br/>
<b>Verschiedenes :</b><br/>
- Unterstützung von TV-Out für Intel i810/i815 Karten.<br/>
- Neue Optionen für den win32 Generator (jetzt noch einfacher zu nutzen).<br/>
- Komplette Neuprogrammierung des Installers : Nutzt nun GRUB als "bootloader". Außerdem bietet der neue Installer nun Unterstüzung von FAT16/32 und EXT2/3 Partitionen. Ganz nebenbei besteht auch keine Notwendigkeit mehr, GeeXboX auf der ersten primären Partition zu installieren. Und noch besser : Er bietet jetzt automatische Erkennung von anderen bereits installierten Betriebssystemen und richtet, falls gewünscht, bei Bedarf eine "multiboot" Umgebung ein.<br/>
- Komplette Neuprogrammierung des "build toolkit" (es sollte nun möglich sein, angepasste GeeXboX Sourcen auf jeder GNU/Linux oder FreeBSD Distribution zu erstellen). Zusätzlich bietet das Toolkit weitere Optimierungen und gemäß den "build toolkit" Regeln die Möglichkeit, sehr einfach neue Programme zu integrieren.<br/>
<br/>
<use name="dl-iso-en"/> gibts hier.<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="pre_0.99">
      <content lang="en" title="Help with GeeXboX development : try devel releases">    
        Almost 2 months have passed since GeeXboX 0.98 was released. Lots of work has been done since then. For example, we're now supporting the Linux 2.6 kernel series and many improvements have been made to the video output. It now fully supports the VESA 3.0 specification, adding a new support for all 3Dfx and Intel i845/i855/i865 cards and chipsets. Also, pictures are now rendered using 24 bit depth.<br/><br/>

        We're now almost finished with the architecture changes we've planned to do for 0.99 release, and we can finally start to work on a complete rework of the menu interface. To give you a taste of the future of GeeXboX, you can simply have a look at our <i>Work In Progress</i><use name="drafts"/>. Currently it's only a snapshot of the coming 0.99 and to provide you with such a perfect release as soon as possible, we need you to test our development release and report to us as many bugs as possible.<br/><br/>

        We'll try to release as many development versions as we can. In each release we would add significant changes. So, if you want to help us, please try our development release here <use name="devel"/>. Please understand that they are snapshots of a work in progress, meaning that they can not be considered as stable. If you want to be sure to use a stable release, keep using the 0.98 release.
      </content>
      <content lang="fr" title="Contribuer au développement de la GeeXboX : testez les versions de développements.">    
        Presque 2 mois se sont écoulés depuis la sortie de la version 0.98 de la GeeXboX. De nombreuses améliorations ont été apportées depuis et, pour ne citer que les principales, la distribution supporte désormais la série 2.6 du noyau Linux et de gros efforts ont été portés sur l'amélioration de la qualité d'affichage. La GeeXboX supporte désormais une profondeur de rendu d'image de 24 bits et respecte les spécifications de la norme VESA 3.0, ce qui nous permet (enfin) de supporter les cartes graphiques et chipsets 3Dfx et Intel i845/i855/i865.<br/><br/>

        Nous en avons maintenant quasiment fini avec les changements d'architecture que nous avions prévu d'apporter à la future version 0.99 et nous sommes désormais en mesure de concentrer nos efforts sur une refonte complète de l'interface du menu. Pour vous donner un aperçu du futur de la GeeXboX, vous pouvez simplement jetter un oeil sur notre page <use name="drafts"/> d'ébauche de l'interface. A l'heure actuelle il ne s'agit que d'un simple aperçu de la future version 0.99 et, afin de la distribuer au plus tôt, nous avons besoin de votre aide pour tester nos versions de développement et pour nous rapporter tous les bugs que vous pourrez rencontrer.<br/><br/>

        Nous essaierons de mettre à votre disposition de nouvelles versions de développement aussi souvent que possible, dès que des changements significatifs auront été apportés. Ainsi, si vous souhaitez contribuer au développement, vous êtes invités à tester nos versions de développement sur cette <use name="devel"/>. Comprenez bien cependant qu'il ne s'agit que de versions unstables, en cours de développement, et qui ne peuvent être considérées comme stable. Si vous souhaitez utiliser une version certifiée stable de la GeeXboX, la 0.98 est faite pour vous.
      </content>
      <content lang="de" title="Helfen Sie bei der GeeXboX Entwicklung : Testen Sie Entwicklerversionen">    
        Nahezu 2 Monate sind seit der Veröffentlichung der GeeXboX Version 0.98 vergangen. Eine Menge Arbeit wurde seitdem erledigt. Zum Beispiel gibt es jetzt Unterstützung für den Linux 2.6 Kernel, und es wurden viele Verbesserungen bei der Grafikausgabe gemacht. Die VESA 3.0 Spezifikation wird nun voll unterstützt und es gibt verbesserte Unterstützung für alle 3Dfx und Intel i845/i855/i865 Karten und Chipsätze. Außerdem werden nun alle Bilder mit einer Farbtiefe von 24 bit dargestellt.<br/><br/>

        Wir haben nun nahzu alle Änderungen an der Architektur (nötig für die 0.99 Version) abgeschlossen und können nun mit der Überarbeitung der Menüdarstellung beginnen. Um einen Vorgeschmack zukünftiger GeeXboX Versionen zu bekommen, sehen Sie einfach auf unserer <i>Work In Progress</i><use name="drafts"/> nach. Zur Zeit handelt es sich um eine Testversion der kommenden 0.99 Version und wir bitten Sie, diese Version schon jetzt zu testen und uns alle bugs mitzuteilen, damit wir so schnell wie möglich diese Version fertigstellen können.<br/><br/>

        Wir werden versuchen, so viele Testversionen wie möglich zu veröffentlichen. In jeder Version werden neue signifikante Verbesserungen enthalten sein. Wenn Sie uns also helfen möchten, testen Sie bitte die aktuellen Testversionen die Sie hier finden <use name="devel"/> können. Beachten Sie bitte, dass es sich hierbei wie gesagt um Testversionen handelt, die nicht als "stabil" angesehen werden sollten. Wenn Sie also eine als "stabil" eingestufte Version verwenden möchten, nutzen Sie bitte die weiterhin 0.98 Version.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_0.98">
      <content lang="en" title="GeeXboX 0.98 (08/12/04)">
      Here comes the GeeXboX again. This 0.98 edition is a key point in our roadmap. This does not really come with many new features (or some new useful things) but fixes a huge number of annoying bugs. Most of all, this release will probably be the last time you see GeeXboX in its current state. We have plans to work harder than ever to bring you new OS, like you've never seen, still keeping it as simple to use as it ever been. So just stay tuned :-)<br/><br/>
      Ok, back from the future, lets give you details about the current release. Here's what you've been waiting for : <br/><br/>
* Switch MPlayer to 1.0pre5<br/>
* Fix for key delay with ATI Remote Wonder.<br/>
* Better WiFi support and drivers for RT2400 and ACX100 chipsets.<br/>
* Better support for FTP file transfer.<br/>
* Disk free space information is now available in the menu.<br/>
* Added player control through joysticks (all USB models and Microsoft SideWinder on traditional gameport).<br/>
* Added support for SPDIF (digital) sound output.<br/>
* Better support of WideScreen (16:9) displays and fix the TV-Out norm (PAL/NTSC) with DXR3 cards.<br/>
* Added support for software decoding of DTS audio streams.<br/>
* Autodetection and autoplay of the the longest available DVD title (should be the right one, i.e. the one containing the main movie).<br/>
* Added a GeeXboX's generator Debian's package building script.<br/>
* Fixed some compilation compatibility issues with distributions other than Debian (i.e. should work pretty well under Mandrake 10 and Fedora Core 2).<br/>
* Added a chapter selector for DVDs and Matroska files.<br/>
* Fix the TV-Out problem with nVidia cards : display should no more turn to black-and-white at each video change.<br/>
* The generator now includes a distinction between the receiver and the remote itself.<br/>
* Added support for external USB SmartMedia and CompactFlash cards readers.<br/><br/>
      Hope you'll be pleased with this release, 'cause the next one will kick-ass :-) By the way, we're still lacking support in several areas. More than ever, we need translators, designers, and documentation updaters. If you get some free time and want to help us, please let us know. Oh, and if you really like GeeXboX and want to be warned each time a new version is released, you can freely subscribe to our project page on <use name="freshmeat"/>(and let us gain some popularity at the same time, maybe one day we'll rank at the top :-)<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 0.98 (12/08/04)">
      Et voici débarquer la nouvelle GeeXboX en cette période estivale. Cette version 0.98 marque un point clé dans notre développement. En effet, cette dernière ne contient pas de réelles avancées (bien que vous y retrouverez quelques petites nouveautés bien utiles) mais plutot un très grand nombre de corrections de bugs. Mais surtout, cette version 0.98 sera très probablement la dernière fois que vous verrez la GeeXboX sous son apparence actuelle. Nous avons prévu de travailler plus dur que jamais pour vous fournir un nouvel OS, comme vous ne l'aurez jamais vu, tout en gardant sa simplicité d'utilisation actuelle. Restez donc à l'écoute :-)<br/><br/>
      Ok, revenons sur terre, voici donc les détails concernant la version actuelle. Voici donc ce pour quoi vous avez tant attendu : <br/><br/>
* Passage à MPlayer 1.0pre5<br/>
* Correction de la temporisation des touches de l'ATI Remote Wonder.<br/>
* Meilleur support du WiFi et ajout des drivers pour chipsets RT2400 et ACX100.<br/>
* Meilleur support des transferts de fichier via FTP.<br/>
* L'information sur l'espace disque disponible est désormais accessible via le menu.<br/>
* Le lecteur est désormais controlable via un joystick (sont supportés, tous les modèles USB ainsi que les Microsoft SideWinder sur port de jeu traditionnel).<br/>
* Ajout du support de la sortie numérique SPDIF des cartes sons.<br/>
* Meilleur support des écrans panoramiques (16:9) et possibilité de choisir la norme d'affichage (PAL/NTSC) avec les cartes DXR3.<br/>
* Support du décodage logiciel des flux audio au format DTS.<br/>
* Autodétection et lecture automatique du plus long titre d'un DVD (ce qui devrait correspondre à celui contenant le film principal).<br/>
* Ajout d'un script permettant de générer un package Debian du générateur d'ISO.<br/>
* Correction d'un problème de compatibilité à la compilation des sources avec des distributions autres que Debian (i.e. cela devrait fonctionner à merveille avec une Mandrake 10 et/ou Fedora Core 2).<br/>
* Ajout d'un menu de sélection des chapitres pour les DVDs et fichiers Matroska.<br/>
* Correction du problème de sortie TV avec les cartes nVidia : l'affichage ne devrait maintenant plus rebasculer en Noir et Blanc à chaque changement de vidéo.<br/>
* Le générateur d'ISO inclut désormais une distinction entre le récepteur de la télécommande et la télécommande elle-meme.<br/>
* Ajout du support des lecteurs USB externes de cartes SmartMedia et CompactFlash.<br/><br/>
      Nous espérons que cette version 0.98 vous plaira, car la prochaine sera décoiffante :-) A ce propos, nous avons encore et toujours besoin de support dans de nombreux domaines. Plus que jamais, nous avons besoin de traducteurs, documentalistes, graphistes et designers. Si vous avez du temps à disposition et souhaitez nous aider, faites nous le savoir. Et, pour conclure, si vous appréciez la GeeXboX et souhaitez etre informés par mail dès qu'une nouvelle version est disponible au grand public, vous pouvez vous enregistrer sur la page de notre projet sur <use name="freshmeat"/>(et par là meme, nous permettre de gagner et popularité et, pourquoi pas arriver un jour en haut de la liste :-)<br/>
      </content>

<content lang="de" title="GeeXboX 0.98 (08/12/04)">
      Und wieder ist eine neue GeeXboX Version verfügbar. Diese Version ist ein weiterer wichtiger Schritt in unserer "Roadmap". Diese Version bringt nicht wirklich viele neue Features (oder andere nützliche Dingen), behebt aber eine Menge an ärgerlichen Bugs. Höchstwahrscheinlich wird diese Version die letzte GeeXboX in der jetzigen Form sein. Wir planen, noch härter an der GeeXboX zu arbeiten, um Ihnen ein noch nie dagewesenes Betriebssystem zu bieten, das aber weiterhin so einfach wie möglich zu bedienen sein wird. Seien Sie also gespannt :-)<br/><br/>
      Ok, zurück aus der Zukunft. Lassen Sie uns einige Details der aktuellen Version vorstellen. Hier kommt, auf was Sie gewartet haben : <br/><br/>
* Wechsel zu MPlayer 1.0pre5<br/>
* Fehler für Reaktion der Tastendrücke bei ATI Remote Wonder behoben.<br/>
* Verbesserte WiFi Unterstützung und Treiber für RT2400 und ACX100 Chipsätze.<br/>
* Verbesserte Unterstützung für FTP Dateiübertragung.<br/>
* Verfügbarer Speicher auf der Festplatte kann nun im Menü angezeigt werden.<br/>
* Kontrolle der "Player" über Joysticks (alle USB Modelle und Microsoft SideWinder am Standard Gameport).<br/>
* Unterstützung für SPDIF (digital) Audio Ausgang implementiert.<br/>
* Verbesserte Unterstützung von WideScreen (16:9) Displays und Fehler bei der TV-Out Norm (PAL/NTSC) bei DXR3 Karten behoben.<br/>
* Unterstützung für Softwaredekodierung von DTS Audio.<br/>
* Autoerkennung und automatisches Abspielen des längsten verfügbaren DVD Titels (sollte der richtige sein, also jener Titel, der den Film darstellt).<br/>
* Ein GeeXboX "generator" Skript für Debian Pakete hinzugefügt.<br/>
* Einige Kompatibilitätsprobleme beim Kompilieren unter anderen Distributionen als Debian behoben (Es sollte nun auch wunderbar mit Mandrake 10 und Fedora Core 2 funktionieren).<br/>
* Kapitelwahl für DVDs und Matroska Dateien implementiert.<br/>
* Problem mit dem TV-Out von nVidia Karten behoben : Keine schwarz-weiss Darstellung mehr beim Abspielen neuer Videos.<br/>
* Der "generator" bietet nun eine Unterscheidung von Empfänger und Fernbedienung.<br/>
* Unterstützung von externen USB SmartMedia und CompactFlash Kartenlesern hinzugefügt.<br/><br/>
      Wir hoffen, dass Sie mit dieser Version zufrieden sein werden. Aber die nächste wird noch viel besser :-) Apropos, uns fehlt noch immer etwas Unterstützung bei einigen Dingen. Mehr als vorher brauchen wir Übersetzer, Designer und Leute, die willens sind, die Dokumentation anzupassen und upzudaten. Wenn Sie also etwas Freizeit haben und helfen möchten, teilen Sie uns das bitte mit. Achja, wenn Sie die GeeXboX wirklich mögen und benachrichtigt werden wollen, wenn eine neue Version erscheint, können Sie sich kostenlos auf unserer Projektseite <use name="freshmeat"/> für den Newsletter eintragen. (Und uns damit gleichzeitig zu mehr Popularität verhelfen, vielleicht schaffen wir es so eines Tages an die Spitze :-)<br/>
</content>
    </subsection>
    <subsection label="release_0.97">
      <content lang="en" title="GeeXboX 0.97 : Birthday Edition (05/16/04)">
      'I think it was the hardest version to release but 0.97 has finally come, exactly one year after the first public release. As you may have noticed, our website was unreachable for some time in the last month and until only recently, some services were unfortunately down. Let's clarify the situation. Our previous host (<a href="http://www.tuxfamily.org/"><i>tuxfamily.org</i></a>) has been attacked by hackers in January 2004 and decided to stop hosting free projects for an undefined period. Thanks to <b>BWare</b>, a member of the GeeXboX's forum, we got the opportunity to get a nearly dedicated web server with lots of bandwidth. Many thanks to him, without whom our services wouldn't have been restored at this time. More than ever, we need generous contributors and donators to help the project and prevent us from such a situation to happen once again. If you believe in our project, don't hesitate to have a look at the appropriate section of this website.<br/><br/>
Let's stop with it, it's now time to talk about the 0.97 release :-) For many reasons (like the one just above), the developement took really much more time that we could have wished. But you will be glad to know that this release comes with many new features that have been requested by users for a long time. By the way, one of the longest period between releases is the bug tracking phase. We often release developement versions of GeeXboX and you're all welcomed to test them the most you can. Please remember that the most you are to test and to report bugs and the quicker will new versions be released.<br/><br/>
So, as usual, here's a quick changelog of the new features for which you've been waiting for so long : <br/><br/>
* Switch MPlayer to 1.0pre4<br/>
* Support for Packard Bell Fast media remote and receiver.<br/>
* Support for DXR3/Hollywood+ (MPEG1/2 hardware decoder) cards (TVOut only for now).<br/>
* Support for S3 Virge GX2 TV Out.<br/>
* Support for the Matroska container.<br/>
* Support for the Nullsoft streaming video (NSV) container.<br/>
* Support for PCI and USB WiFi network adapters (AiroNet, Atmel, and Prism2 chipsets).<br/>
* Support for Serial ATA disks.<br/>
* Support for 3COM/NetGear Gigabit ethernet cards.<br/>
* Support for BT8x8 and Saa73134 cards (Composite and S-VHS inputs and TV tuners).<br/>
* Support for audio/video streaming (Web-Radios etc ...)<br/>
* Access to the Internet through web gateways.<br/>
* Added Telnet server for remote access.<br/>
* Support for hardware video acceleration (VidiX) for EPIA-M (CLE266 chipset) and ATI Radeon 9xxx boards.<br/>
* Support for VidiX for nVidia cards (EXPERIMENTAL : disabled by defaut).<br/>
* Added the IrMan library.<br/>
* Support for ATI Remote Wonder remotes through LIRC (better latency time and customizable key bindings).<br/>
* Added an image viewer (FBI) with support for BMP, GIF, JPEG, PCD, PNG, PNM and PPM formats.<br/>
* Switch from CVS revision control system to GNU Arch.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 0.97 : Birthday Edition (16/05/04)">
      Cela a du être la version la plus difficile à sortir, mais la version 0.97 a finalement vu le jour, exactement 1 an après la première version publique de la GeeXboX. Comme vous aurez pu le remarquer, notre site web fut inaccesible pendant quelques jours depuis la fin Janvier et, jusqu'à présent, certains services étaient inaccessibles. Tentons de clarifier la situation. Notre hôte précédent (<a href="http://www.tuxfamily.org/"><i>tuxfamily.org</i></a>) a subit des attaques de pirates en Janvier 2004 et a malheureusement décidé de stoper l'hébergement de projets libres pour un temps indéfini. De grands mercis à <b>BWare</b>, un membre du forum GeeXboX, qui nous a fourni un serveur quasi-dédié ainsi que la bande passante nécessaire. Nous le remercions encore car, sans lui, nos services n'auraient peut être pas encore pu redémarrer. Plus que jamais, nous avons besoin de généreux contributeurs et/ou donateurs au projet pour empêcher qu'une telle situation ne se reproduise. Si vous croyez en ce projet, n'hésitez pas à jetter un oeil à la section apropprié du site.<br/><br/>
Arrêtons un peu tout cela, pour reparler de la version 0.97 de la GeeXboX :-) Pour de nombreuses raisons (comme celle présentée ci-dessus), le développement a pris bien plus de temps que nous l'avions prévu. Mais vous serez heureux d'apprendre que cette version arrive avec de nombreuses fonctionnalités que vous attendiez depuis un long moment. Par ailleurs, une des phases les plus longues entre 2 nouvelles versions est bien évidemment la chasse aux bugs. Nous sortons fréquemment des versions de développement de la GeeXboX et vous êtes tous cordialement invités à les tester le plus qu'il vous est possible de le faire. Ayez à l'esprit que plus vous serez à tester et rapporter les bugs et plus rapidement sortira chaque nouvelle version.<br/><br/>
Donc, comme à l'accoutumée, voici un rapide aperçu des nouvelles fonctionnalités pour lesquelles vous avez tant attendu : <br/><br/>
* Passage à MPlayer 1.0pre4<br/>
* Support des télécommandes et récépteurs Packard Bell Fast media.<br/>
* Support des cartes DXR3/Hollywood+ (décodeurs MPEG1/2 matériel) (Sortie TV uniquement pour l'instant).<br/>
* Support de la sortie TV des cartes S3 Virge GX2.<br/>
* Support du conteneur audio/vidéo Matroska.<br/>
* Support du conteneur Nullsoft streaming video (NSV).<br/>
* Support des cartes réseaux WiFi aux formats PCI et USB (chipsets AiroNet, Atmel, et Prism2).<br/>
* Support des disques Serial ATA.<br/>
* Support des cartes Ethernet 3COM/NetGear Gigabit.<br/>
* Support des cartes BT8x8 et Saa7134 (entrées Composite et S-VHS et des tuners TV).<br/>
* Support du streaming audio/vidéo (Web-Radios etc ...)<br/>
* Accès à Internet via des passerelles web.<br/>
* Ajout d'un serveur Telnet pour prise en main distante.<br/>
* Support de l'acceleration vidéo matérielle (VidiX) pour les cartes EPIA-M (chipset CLE266) et ATI Radeon 9xxx.<br/>
* Support VidiX pour les cartes nVidia (EXPERIMENTAL : désactivé par défaut).<br/>
* Ajout de la librairie IrMan.<br/>
* Support des télécommandes ATI Remote Wonder via LIRC (temps de réponse amélioré et configuration des touches possibles).<br/>
* Ajout d'un visualiseur d'images (FBI) avec support des formats BMP, GIF, JPEG, PCD, PNG, PNM et PPM.<br/>
* Passage du gestionnaire de version CVS à GNU Arch.<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX 0.97 : Geburtstagsausgabe (05/16/04)">
      'Ich denke, dass die Veröffentlichung dieser Version eine der am anstrengendsten in der Geschichte von GeeXboX war, aber exakt ein Jahr nach Herausgabe der ersten öffentlichen Version ist sie nun da : GeeXboX 0.97.' Wahrscheinlich haben Sie bemerkt, dass es in der letzten Zeit einige Probleme bei der Erreichbarkeit unserer Webseite gegeben hat und einige Dienste gar nicht mehr erreichbar waren. Dazu möchte ich folgendes anmerken. Unser alter Hoster (<a href="http://www.tuxfamily.org/"><i>tuxfamily.org</i></a>) wurde im Januar 2004 von "Hackern" angegriffen und tuxfamily.org hat daraufhin das Hosten für freie Projekte auf unbestimmte Zeit ausgesetzt. Durch die Hilfe von <b>BWare</b>, einem Mitglied im GeeXboX Forum, haben wir einen dedizierten Server mit großer Bandbreite bereitgestellt bekommen. Dafür vielen Dank! Ohne seine Hilfe würden wir jetzt noch immer nicht unser Angebot wieder online haben. Mehr als jemals zuvor benötigen wir die Hilfe von Spendern und weiteren Angeboten, um nicht in naher Zukunft nochmals in eine solche Situation zu geraten. Wenn Sie an das GeeXboX Projekt glauben, scheuen Sie sich nicht, auf den verschiedenen Seiten der Webseite nachzusehen, wie Sie uns helfen können.<br/><br/>
OK, genug dazu, lassen Sie uns nun etwas über die 0.97 Version verraten :-) Aus verschiedenen Gründen (auch den o.g.) hat die Weiterentwicklung sehr viel länger gedauert, als wir es uns gewünscht hatten. Aber Sie werden erfreut sein, dass diese Version jede Menge neue Dinge enthält, die schon seit sehr langer Zeit von vielen Nutzern gewünscht wurden. Nur nebenbei bemerkt, den längsten Zeitraum zwischen 2 Versionen bildet die Phase, in der die Programmfehler behoben werden. Wir veröffentlichen des Öfteren s.g. Entwicklerversionen und wir würden uns freuen, wenn Sie diese für uns testen können. Denn je mehr Leute testen und uns Fehler mitteilen, umso schneller können wir eine neue Version freigeben.<br/><br/>
Wie immer an dieser Stelle eine schnelle Übersicht über die Änderungen, auf die Sie schon so lange gewartet haben: <br/><br/>
* Wechsel zu MPlayer 1.0pre4<br/>
* Unterstützung von Packard Bell "Fast Media Remote" und Empfänger.<br/>
* Unterstützung von DXR3/Hollywood+ (MPEG1/2 hardware decoder) Karten (nur TVOut bis jetzt).<br/>
* Unterstützung von S3 Virge GX2 TV Out.<br/>
* Unterstützung für das Matroska Container-Format.<br/>
* Unterstützung für den Nullsoft Streaming Video (NSV) Container.<br/>
* Unterstützung von PCI und USB WiFi Netzwerkkarten (AiroNet, Atmel, und Prism2 Chipsätze).<br/>
* Unterstützung von Serial ATA Festplatten.<br/>
* Unterstützung von 3COM/NetGear Gigabit Netzwerkkarten.<br/>
* Unterstützung von BT8x8 und Saa73134 Karten (Composite und S-VHS Eingang und TV Tuner).<br/> 
* Unterstützung von Audio/Video Streaming (Web-Radios etc ...)<br/>
* Internetzugang über Gateways.<br/>
* Telnet Server für entfernten Zugriff implementiert.<br/>
* Unterstützung von Hardware-Video-Beschleunigung (VidiX) für EPIA-M (CLE266 Chipsatz) und ATI Radeon 9xxx Karten.<br/>
* Unterstützung von VidiX für nVidia Karten (EXPERIMENTELL : standardmäßig deaktiviert).<br/>
* IrMan Library hinzugefügt.<br/>
* Unterstützung von ATI Remote Wonder Fernbedienungen durch LIRC.<br/>
* Bildbetrachter (FBI) mit Unterstützung von BMP, GIF, JPEG, PCD, PNG, PNM und PPM Formaten.<br/>
* Wechsel vom CVS Revisions-Kontroll-System zu GNU Arch.<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="site_v2">
      <content lang="en" title="GeeXboX Website updated (01/13/04)">
      OpenWeb's stylesheet was used for too long. OpenWeb's people were not so pleased so we've finally taken the time to redesign it from scratch. You're now even able to switch between two different stylesheets (feel free to submit new ones if you're inspired).<br/><br/>

      As always, the site is W3C standards compliant (XHTML 1.1 and CSS 2). If you notice display problems, just use a CSS 2 compliant browser (for example <use name="mozilla"/>).
      </content>
      <content lang="fr" title="Mise à jour du site GeeXboX (13/01/04)">
      Nous utilisions la feuille de style du consortium OpenWeb depuis trop longtemps. Cela n'enchantait guère les gens d'OpenWeb et nous avons donc enfin pris le temps de créer un nouveau design depuis zéro. Vous pouvez maintenant choisir entre deux thèmes différents (libre à vous de nous en soumettre de nouveaux).<br/><br/>

      Comme d'habitude, le site est conforme aux standards du W3C (XHTML 1.1 et CSS 2). Si vous rencontrez des problèmes d'affichage, utilisez simplement un navigateur respectant ces standards (par exemple <use name="mozilla"/>).
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX Webseite update (01/13/04)">
      OpenWeb's Stylesheet Vorlage haben wir schon zu lange genutzt. Also haben wir uns die Zeit genommen, um das Ganze neu zu programmieren. Sie können nun sogar unter zwei verschiedenen Stylesheets wählen. (Sie können uns auch gerne neue zukommen lassen, wenn Sie mögen).<br/><br/>

      Wie gehabt, ist unserer Seite W3C standardkonform (XHTML 1.1 und CSS 2). Sollten Sie Fehler bei der Darstellung bemerken, nutzen Sie bitte einen CSS 2 konformen Browser (z.B. <use name="mozilla"/>).
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_0.96">
      <content lang="en" title="GeeXboX Xmas Edition : 0.96 (12/18/03)">
      It's Christmas time ! So comes the new release, ready to be put under the Xmas tree :-) Most of the changes are essentially bug fixes and added hardware support just to please more and more users. Here's part of the Changelog :<br/><br/>
* New remotes support (this feature was broken in previous release when used with the autoplay function).<br/>
* Switch MPlayer to 1.0pre3 release and ALSA to 1.0rc2.<br/>
* Support for DirectFB video mode.<br/>
* Support for 3Dfx cards.<br/>
* Support for USB devices hotplug.<br/>
* Support for nForce Ethernet controller.<br/>
* Support for NFS shares.<br/>
* Support for Windows 2k/XP multi-boot manager.<br/>
* Support for AniMAX remote.<br/>
* Ready to boot network, using PXE method.<br/>
* Russian font fix.<br/>
* Added bulgarian, romanian, polish and german languages.<br/><br/>
The GeeXboX team also provides you a live IRC chatroom, to share your experience with worldwide users about all yours suggestions or problems. Please connect to IRC server <b>chat.zone-irc.org</b> and join the <b>#geexbox</b> room.<br/><br/>
This release is dedicated to our first generous donator (we're sure he will recognize himself :) for his xmas gift which will help us in further development. Besides, we want to thank you, users from all around the world, for using GeeXboX, we wish you a merry Christmas and hope you will continue using our software next year :-p<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX Xmas Edition : 0.96 (18/12/03)">
      C'est bientôt Noël ! Voici donc la nouvelle version, prête à être posée juste sous le sapin :-) La plupart des changements constituent essentiellement des corrections de bugs ou ajout de support matériel, afin de contenter chaque jour davantage d'utilisateurs. Voici donc la liste de ces ajouts :<br/><br/>
* Télécommandes à nouveau fonctionnelles (cette fonction était devenue inutilisable avec la version précédente, lorsqu'utilisée conjointement à l'autoplay.<br/>
* Passage à MPlayer 1.0pre3 et ALSA 1.0rc2.<br/>
* Support de l'affichage en mode DirectFB.<br/>
* Support des cartes 3Dfx.<br/>
* Support du branchement à chaud (hotplug) pour les périphériques USB.<br/>
* Support du controlleur Ethernet des cartes nForce.<br/>
* Support des partages NFS.<br/>
* Support du multi-boot depuis le chargeur Windows 2000/XP.<br/>
* Support de la télécommande AniMAX.<br/>
* Prêt à booter depuis le réseau, en utilisant la méthode PXE.<br/>
* Correction des polices Russe.<br/>
* Support de nouvelles langues : bulgare, roumain, polonais et allemand.<br/><br/>
L'équipe GeeXboX met également à votre disposition un canal IRC, pour partager votre expérience avec les utilisateurs du monde entier, que ce soit vos suggestions ou vos problèmes. Connectez vous au serveur IRC <b>chat.zone-irc.org</b> sur le canal <b>#geexbox</b>.<br/><br/>
Cette version est dédiée à notre premier généreux donateur (nous sommes convaincus qu'il se reconnaîtra :) pour son cadeau de Noël qui nous aidera beaucoup pour le développement à venir. Nous tenons enfin à vous remercier, tous tant que vous êtes, d'utiliser la GeeXboX et de nous aider à l'améliorer. Toute l'équipe vous souhaite de joyeuses fêtes de fin d'année et espère vous retrouver nombreux en 2004 pour la suite des aventures :-)<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX Weihnachtsausgabe : 0.96 (12/18/03)">
      Es ist Weihnachtszeit ! Also haben wir eine neue Version veröffentlicht, um sie unter den Weihnachtsbaum zu legen :-) Die meisten Veränderungen betreffen behobene Fehler. Aber auch mehr Hardware wird nun unterstützt, um mehr und mehr Benutzern gerecht zu werden. Hier sind die Änderungen :<br/><br/>
* Unterstüzung für neue Fernbedienungen (es gab Probleme in alten Versionen im Zusammenspiel mit der "autoplay" Funktion).<br/>
* Wechsel zu MPlayer 1.0pre3 Version und ALSA 1.0rc2.<br/>
* Unterstützung des DirectFB Video Modus.<br/>
* Unterstützung von 3Dfx Karten.<br/>
* Unterstützung von USB Geräteerkennung.<br/>
* Unterstützung von nForce Netzwerkkarten.<br/>
* Unterstützung von NFS Shares.<br/>
* Unterstützung von Windows 2k/XP "Multi-Boot-Manager".<br/>
* Unterstützung von AniMAX Fernbedienungen.<br/>
* Netzwerkboot über PXE.<br/>
* Fehlerbeseitung bei russischen Schriftarten.<br/>
* Neue bulgarische, rumänische, polnische und deutsche Übersetzung.<br/><br/>
Das GeeXboX Team bietet Ihnen nun auch einen Live-IRC-Chatroom, um Ihre Erfahrungen, Probleme und Anregungen mit weltweiten Nutzern zu teilen. Verbinden Sie sich dazu bitte mit unserem IRC-Server <b>chat.zone-irc.org</b> und besuchen den <b>#geexbox</b> Chatroom.<br/><br/>
Diese Version ist unserem ersten grosszügigen Spender (wir sind sicher, er weiss, wen wir meinen :) gewidmet für sein "Weihnachtsgeschenk", das uns bei der zukünftigen Entwicklung helfen wird. Natürlich sagen wir auch Ihnen, den Nutzern auf der ganzen Welt, Danke dafür, dass Sie GeeXboX nutzen und wünschen frohe Weihnachten :-p<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="forum_crash">
      <content lang="en" title="GeeXboX's Forum Crashdown (12/10/03)">
      As you may have noticed, GeeXboX's forum has been unreachable for the last 10 days due to an unknown problem with our PostgreSQL database. A severe error cause our host to completely purge it with, unfortunately, no existing backup :-( This means that the forum has been completely purged. Our sincere apologies for this situation.<br/><br/>
      All existing threads and registrations have been lost, so you just have to register again to the forum (a weekly backup is now automatically done). To make you feel better, we can say that the 0.96 release of GeeXboX is really close to release, so stay tuned :p<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="Crash du Forum GeeXboX (10/12/03)">
      Comme vous avez pu le constater, le forum GeeXboX est resté inaccesible depuis environ 10 jours pour un problème inconnu sur notre base de données PostgreSQL. Une erreur sérieuse a contraint notre hébergeur à procéder à un nettoyage complet de cette dernière, sans malheureusement que nous ayons la moindre sauvegarde :-( Ceci signifie que le forum a été complètement effacé. Toutes nos excuses pour une telle situaion.<br/><br/>
      Tous les messages existants et autres enregistrements ont été perdus, de ce fait vous devrez à nouveau vous inscrire au forum (un processus de sauvegarde automatique hebdomadaire a été mis en place). Pour faire passer le pilule, nous vous annonçons simplement que la sortie de la version 0.96 de la GeeXboX est toute proche, restez à l'écoute :p<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX's Forum Absturz (12/10/03)">
      Wahrscheinlich haben Sie es schon bemerkt. Durch einen unbekannten Fehler in unserer PostgreSQL Datenbank war das Forum in den letzten zehn Tagen nicht zu erreichen. Der Rechner hatte einen Totalabsturz und unglücklicherweise gibt es kein Backup :-( D.h., das Forum wurde komplett neu aufgesetzt. Dafür bitten wir um Entschuldigung.<br/><br/>
      Alle bis dahin gemachten Anmeldungen und Beiträge sind leider verloren, daher müssen Sie sich nochmals neu registrieren (wir machen nun auch ein wöchentliches Backup). Um Ihnen die Laune wieder etwas zu verbessern, möchten wir anmerken, dass die Version 0.96 der GeeXboX in Kürze veröffentlicht wird :p<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_0.95">
      <content lang="en" title="GeeXboX Halloween Edition : 0.95 (10/20/03)">
      Here it comes again ! GeeXboX releases take lots and lots of time but we've added a full list of new features and bug fixes, as usual. In this release, many compatibility problems have been solved and there's the much-awaited support for soundcards with digital output. Look at this quick changelog :<br/><br/>
* Fix display problems with nVidia, SiS and Kyro graphic adapters.<br/>
* Support for multi-subbed OGM files.<br/>
* Added AutoPlay.<br/>
* Added XCD support.<br/>
* Added lots of translations (available in 11 languages).<br/>
* Added support for Creative PC-DVD, Sony RM-S6 and RX-V850 remote controllers.<br/>
* Added a GUI-Win32 version of the generator with many bugfixes.<br/>
* Updated MPlayer to version 1.0pre2.<br/>
* Replace OSS sound drivers by ALSA ones, with support for digital outputs.<br/>
* Set resolution to 800x600 to fix some TV-Out bugs.<br/>
* Fix the DVD playback problem.<br/>
* Upgraded Samba to 3.0 with better WinXP shares support.<br/>
* Better USB keys support and detection.<br/>
* Added FTP server to easily modify GeeXboX's configuration files or copy movies from the network.<br/>
* Native support for QuickTime SVQ3, H264, ASV 1/2, Indeo, ATI VCR 1/2, and 3ivX codecs.<br/> 
* GeeXboX can be booted under Debug mode.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX Halloween Edition : 0.95 (20/10/03)">
      La GeeXboX est à nouveau de retour ! La durée entre chaque nouvelle version de la GeeXboX s'allonge à chaque fois mais, il en va de même pour la liste des nouvelles fonctionnalités et des bugs corrigés, comme àl'accoutumée. Cette fois, de nombreux problèmes de compatibilité ont été résolus et l'on peut découvrir le support tant attendu pour les sorties numériques de cartes son. Voici donc un rapide descriptif des nouveautés :<br/><br/>
* Correction des problèmes d'affichage avec les cartes graphiques nVidia, SiS et Kyro.<br/>
* Support des fichiers OGM multi sous-titres.<br/>
* Ajout de l'AutoPlay.<br/>
* Support des XCD.<br/>
* Ajout de nombreuses traductions (disponibles dans 11 langues).<br/>
* Support des télécommandes Creative PC-DVD, Sony RM-S6 et RX-V850.<br/>
* Ajout d'une interface graphique pour Win32 du générateur d'ISO avec de nombreux correctifs.<br/>
* Mise à jour de MPlayer vers la version 1.0pre2.<br/>
* Remplacement des drivers son OSS par ceux de ALSA, avec support des sorties numériques.<br/>
* Résolution ajustée à 800x600 avec correction des problèmes de sortie TV.<br/>
* Correction du problème de lecture des DVD.<br/>
* Mise à jour de Samba en version 3.0 avec un meilleur support des partages WinXP.<br/>
* Meilleur support et détection des clés USB.<br/>
* Ajout d'un serveur FTP permettant une modification rapide et facile des fichiers de configuration de la GeeXboX ou pour copier des films depuis le réseau.<br/>
* Support natif des codecs QuickTime SVQ3, H264, ASV 1/2, Indeo, ATI VCR 1/2, et 3ivX.<br/> 
* La GeeXboX peut désormais être démarrée en mode de débogguage.<br/>      
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX Halloween Edition : 0.95 (10/20/03)">
      Endlich ist Sie da ! Neue GeeXboX Versionen brauchen manchmal lange Zeit bis zur Veröffentlichung, aber wir haben wie immer eine lange Liste an Erweiterungen in diese Version implementiert und wie immer einige Fehler entfernt. In dieser Version wurden viele Kompatibilitätsprobleme beseitigt und die lang ersehnte Ausgabe in Digitalsound wurde fertiggestellt. Die Änderungen im Detail :<br/><br/>
* Darstellungsfehler von nVidia, SiS und Kyro Grafikkarten behoben.<br/>
* Unterstützung von multilingualen OGM Dateien.<br/>
* AutoPlay implementiert.<br/>
* XCD Unterstützung implementiert.<br/>
* Viele neue Übersetzungen (11 Sprachen verfügbar).<br/>
* Unterstützung von Creative PC-DVD, Sony RM-S6 und RX-V850 Fernbedienungen.<br/>
* Neue GUI-Win32 Version des "generators".<br/>
* Wechsel zu MPlayer Version 1.0pre2.<br/>
* OSS Sound durch ALSA ersetzt. (Unterstützt nun Digitale Soundausgabe)<br/>
* Auflösung auf 800x600 geändert um einige TV-Out Probleme zu umgehen.<br/>
* DVD Playback Problem behoben.<br/>
* Update auf Samba 3.0 mit besserer Unterstützung von WinXP.<br/>
* Verbesserte USB Erkennung und Unterstützung.<br/>
* FTP Server implementiert um einfaches Modifizieren von GeeXboX's Konfigurationsdateien und das Kopieren von Viedeos über das Netzwerk zu ermöglichen.<br/>
* Native Unterstützung von QuickTime SVQ3, H264, ASV 1/2, Indeo, ATI VCR 1/2, und 3ivX Codecs.<br/> 
* GeeXboX kann nun im "debug" Modus gestartet werden.<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="cd_0.90-4">
      <content lang="en" title="GeeXboX's CD available (08/22/03)">
      For people who don't have a high speed connection to the Internet, the GeeXboX CD is available. This provides you the 0.90-4 bootable release and the full source packages of all GeeXboX releases, for only 1.99$. More information is available at the <page name="download"/> section.
      </content>
      <content lang="fr" title="Disponibilité du CD GeeXboX (22/08/03)">
      Pour ceux qui ne disposeraient pas de connection Internet haut-débit, ils peuvent commander le CD GeeXboX, qui contient la version bootable 0.90-4, ainsi que les sources complètes de toutes les versions, pour la modique somme de 1.99e. Plus de renseignements, dans la section <page name="download"/>.
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX CD verfügbar (08/22/03)">
      Für alle, die keine schnelle Internetanbindung besitzen, bieten wir nun die GeeXboX als CD zum Kauf an. Diese beinhaltet die startbare Version 0.90-4 inkl. aller Quelltexte älterer Versionen für nur 1.99$. Mehr Information gibt es in der <page name="download"/> Sektion.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_0.90-4">
      <content lang="en" title="GeeXboX Summer Edition : 0.90-4 (08/05/03)">
        Here is GeeXboX's new release ;-) It now comes with the 2 main features that were missing and requested : network support and hard disk installation. Take a look at the changes: ;-)<br/><br/>
* Add a runtime subtitle file selector.<br/>
* SysLinux bootloader has been replaced by IsoLinux, providing quicker boot with no more floppy emulation.<br/>
* Add a TCP/IP and network ethernet support and autoconfiguration with DHCP client.<br/>
* Add support and automount for all Windows shares (Samba support).<br/>
* Add support for Leadtek TV2000 remote.<br/>
* Add support for homemade LIRC receivers.<br/>
* Add Italian, Czech and Slovak langage support.<br/>
* Add a new theme (design and boot logo).<br/>
* Add an easy HDD and USB keys installator (just hit <b>install</b> at boot prompt).<br/><br/>

        The GeeXboX's website has also been modified to provide better user's support and faster developement : <br/><br/>
* This website is now accesible from <b><a href="http://www.geexbox.org/">http://www.geexbox.org/</a></b><br/>
* You can now subscribe to the developer mailing list to help for the development or to simply be aware of daily progress.<br/>
* You can get the current development version from CVS.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX Summer Edition : 0.90-4 (05/08/03)">
        Voici venue la nouvelle version de la GeeXboX ;-) Elle comprend désormais les 2 principales fonctionnalités qui lui manquaient et que vous attendiez tant, à savoir : le support réseau and l'installation sur disque dur. Regardez plus en détails, les changements sont assez conséquents ;-)<br/><br/>
* Ajout d'un menu de sélection dynamique des sous-titres.<br/>
* Le chargeur SysLinux a été remplacé par IsoLinux, permettant un démarrage plus rapide et ne nécessitant plus d'émulation disquette.<br/>
* Ajout du support TCP/IP et des cartes réseaux Ethernet avec configuration automatique via DHCP.<br/>
* Ajout du support et du montage automatique des partages Windows (support Samba).<br/>
* Support de la télécommande Leadtek TV2000.<br/>
* Support des récepteurs LIRC fait-maison.<br/>
* Support des langages Italien, Tchèque et Slovaque.<br/>
* Ajout d'un nouveau thème (design et logo de boot).<br/>
* Ajout d'un installateur rapide pour disques dur et clés USB (tapez simplement <b>install</b> au prompt de démarrage).<br/><br/>

        Le site de la GeeXboX a également subit quelques modifications permettant un meilleur support utilisateur ainsi qu'un développement plus rapide : <br/><br/>
* Le site est désormais accessible depuis l'adresse <b><a href="http://www.geexbox.org/">http://www.geexbox.org/</a></b><br/>
* Vous pouvez désormais souscrire à la liste de diffusion pour développeurs, permettant de participer au développement du système or simplement pour être informé des évolutions journalières.<br/>
* La version en cours de développement est disponible au téléchargement depuis un CVS.<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX Sommer-Edition : 0.90-4 (08/05/03)">
        Hier kommt die neue GeeXboX Version ;-) Neu in dieser Version die 2 meist gefragten Verbesserungen : Netzwerkunterstützung und Installation auf Festplatte. Hier sind die Änderungen ;-)<br/><br/>
* Untertitel zur Laufzeit ändern.<br/>
* Der SysLinux Bootloader wurde durch IsoLinux ersetzt, dies ermöglicht einen schnelleren Start ohne Diskettenemulation.<br/>
* TCP/IP Netzwerkunterstützung und DHCP Autokonfiguration implementiert.<br/>
* Automatisches Einbinden aller verfügbaren Windowsfreigaben.<br/>
* Unterstützung von Leadtek TV2000 Fernbedienungen.<br/>
* Unterstützung von LIRC Empfängern.<br/>
* Italienische, tschechische und slowakische Übersetzung.<br/>
* Neues Design (Design und Bootlogo).<br/>
* Neuer Installer für Festplatten und USB Sicks (einfach <b>install</b> beim starten tippen).<br/><br/>

        Außerdem wurde die GeeXboX Webseite modifiziert, um Ihren Wünschen noch besser Rechnung zu tragen und um weitere Verbesserungen schneller zu implementieren : <br/><br/>
* Die Webseite ist nun unter <b><a href="http://www.geexbox.org/">http://www.geexbox.org/</a> zu erreichen</b><br/>
* Sie können sich nun in die Entwickler Mailingliste eintragen, um bei der Entwicklung zu helfen, oder einfach nur zu sehen, wie die Entwicklung voranschreitet.<br/>
* Sie können nun die aktuelle Entwicklerversion aus dem CVS herunterladen.<br/>
      </content>
    </subsection>
    <subsection label="release_0.90-3">
      <content lang="en" title="GeeXboX Revolution : 0.90-3 (06/25/03)">
        Seems it has been a while since the last release ;-) But its contents reflect its name ;-) While the overall system hasn't changed much, you'll be pleased to discover all of these new features, for which you've waited so long :<br/><br/>

* Support for multilingual menus.<br/>
* Change the quit/eject scheme.<br/>
* Support for RealMedia 8/9 and Windows Media 9 codecs (needs to regenerate the ISO).<br/>
* Better CD/DVD drives detection.<br/>
* Reduction of the CD's rotation speed.<br/>
* Support for hardware acceleration (vidix) on EPIA 800.<br/>
* Support for on-the-fly image ratio switch.<br/>
* Support for on-the-fly audio streams switch.<br/>
* Support for on-the-fly subtitles switch.<br/>
* Display subtitles in a more traditionnal font.<br/>
* Support for FireWire devices.<br/>
* Support for PcTV, RealMagic, Hauppage, Logitech and especially ATI Remote Wonder remote controllers..<br/>
* No more distinction between EDEN and i586 versions.<br/>
* Partial support for some Plug'n Play ISA sound cards (untested feature).<br/>
* Add an ISO generator, that lets you regenerate a customized ISO (or include a movie) in just a few seconds without building the sources (available under GNU/Linux and Microsoft Windows 9x/NT/2k/XP systems).<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX Revolution : 0.90-3 (25/06/03)">
        On peut dire qu'elle aura pris son temps celle là. Mais son contenu est à la hauteur de son nom ;-) Si le fonctionnement global reste inchangé, vous serez ravis de découvrir tous ces petits plus pour lesquels vous avez tous tant attendu :<br/><br/>

* Support des menus multilangues.<br/>
* Changement de la procédure d'arrêt et d'éjection.<br/>
* Support des codecs RealMedia 8/9 et Windows Media 9 (nécessaire de regénérer l'ISO).<br/>
* Meilleure détection des lecteurs CD/DVD.<br/>
* Réduction de la vitesse de rotation des CD.<br/>
* Support de l'accélération matérielle (vidix) pour les EPIA 800.<br/>
* Support du changement de ratio d'image à la volée.<br/>
* Support du changement du flux audio à la volée.<br/>
* Support du changement de sous-titres à la volée.<br/>
* Affichage des sous-titres dans une police moins extravagante.<br/>
* Support des périphériques FireWire.<br/>
* Support des télécommandes PcTV, RealMagic, Hauppage, Logitech et surtout ATI Remote Wonder.<br/>
* Plus de distinction entre les versions EDEN et i586.<br/>
* Support partiel de certaines cartes sons au format ISA Plug'n Play (non testé).<br/>
* Ajout d'un générateur d'ISO, permettant de regénérer une ISO personnalisée (ou d'y inclure un DivX) en quelques secondes seulement sans recompiler les sources (disponible sous GNU/Linux et Microsoft Windows 9x/NT/2k/XP).<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX Revolution : 0.90-3 (06/25/03)">
        Es sieht so aus, als wäre einige Zeit seit der letzten Version vergangen ;-) Aber die neuen Funktionen rechtfertigen den neuen Versionsnamen ;-) Auch wenn sich im Detail nicht sehr viel geändert hat, werden Sie sich über die vielen neuen Funktionen und Verbesserungen freuen, auf die Sie so lange gewartet haben :<br/><br/>

* Unterstützung von mehrsprachigen Menüs.<br/>
* Änderung der Beenden/Auswerfen Logik.<br/>
* Unterstützung von RealMedia 8/9 und Windows Media 9 Codecs (Neuerstellen des Images nötig).<br/>
* Bessere CD/DVD Laufwerkserkennung.<br/>
* Verminderung der CD's Laufwerksgeschwindigeit (leise!).<br/>
* Unterstützung von Harwarebeschleunigung (vidix) auf EPIA 800.<br/>
* Unterstützung von "on-the-fly" Änderung des Seitenverhältnisses.<br/>
* Unterstützung von "on-the-fly" Audiospur wechsel.<br/>
* Unterstützung von "on-the-fly" Untertitel wechsel.<br/>
* Anzeigen der Untertitel in besserer Schriftart.<br/>
* Unterstützung von FireWire Geräten.<br/>
* Unterstützung von PcTV, RealMagic, Hauppage, Logitech und ganz speziell ATI Remote Wonder Fernbedienungen..<br/>
* Keine Unterscheidung mahr von EDEN und i586 Versionen.<br/>
* Teilweise Unterstützung von einigen Plug'n Play ISA Soundkarten (ungetestet).<br/>
* Erstellen Sie angepasste ISO Images mittels eines ISO "generators", innerhalb von sekunden ohne Neukompilieren des gesamten Quelltextes (verfügbar für GNU/Linux und Microsoft Windows 9x/NT/2k/XP).<br/>
      </content>
    </subsection>
    <subsection label="release_0.90-2">
      <content lang="en" title="GeeXboX Reloaded : 0.90-2 (05/28/03)">
        So you enjoyed 0.90-1 ? We listened to your requests and a new release has finally arrived. Since the day of the first public release, almost 15000 ISOs have been downloaded. We hope this one will do better. So here is the news :<br/><br/>
* Support for almost all PCI or motherboards integrated soundcards (ISA sound cards are still NOT supported at all).<br/>
* Support for USB Keyboards<br/>
* Support for SCSI CDROM and Disks and Adaptec SCSI controllers.<br/>
* Support for FireWire/IEEE1394 CDROM and Disks (no HotPlug). EDIT : Seems to be broken :-(<br/>
* Support for NTFS FileSystem.<br/>
* Support for S3 Savage cards' TV-Out.<br/>
* No more distinction between Standard and ACPI version.<br/>
* Drives have been renamed for easier understanding.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX Reloaded : 0.90-2 (28/05/03)">
        Vous avez apprécié la version 0.90-1 ? Nous avons écouté vos requêtes et la nouvelle version est désormais disponible. Depuis le jour de sortie de la première version publique, plus de 15000 ISO ont été téléchargées !! Espérons que cette version fera de même ;-) Voici donc les principaux changements :<br/><br/>
* Support de presque toutes les cartes son PCI ou intégrées à la carte-mère (les cartes sons ISA ne sont toujours pas supportées).<br/>
* Support des claviers USB<br/>
* Support des lecteurs CDROM et disques SCSI ainsi que des controlleurs Adaptec.<br/>
* Support des CDROM et disques FireWire/IEEE1394 (pas de branchement à chaud). EDIT : Semble ne pas fonctionner :-(<br/>
* Support du système de fichiers NTFS.<br/>
* Prise en charge de la sortie TV des cartes S3 Savage.<br/>
* Plus de distinction entre les versions standard et ACPI.<br/>
* Les noms de lecteurs ont été renommés pour plus de compréhension.<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX Reloaded : 0.90-2 (05/28/03)">
        Ihnen hat die Version 0.90-1 gefallen ? Wir haben Ihre Anregungen erhört und hier ist die neue Version. Seit Veröffentlichung der ersten Version wurden bereits 15000 ISO Images heruntergeladen. Wir hoffen natürlich, dass diese Version noch größeren Anklang finden wird. Hier die Änderungen :<br/><br/>
* Unterstützung von nahezu allen auf dem Mainboard integrierten PCI Soundkarten (ISA Soundkarten werden NICHT unsterstützt).<br/>
* Unterstützung von USB Tastaturen<br/>
* Unterstützung von SCSI CDROM/Festplatten und Adaptec SCSI Controllern.<br/>
* Unterstützung von FireWire/IEEE1394 CDROM und Festplatten (kein HotPlug). Anmerkung : scheint doch nicht zu gehen :-(<br/>
* Unterstützung von NTFS Dateisystemen.<br/>
* Unterstützung von S3 Savage TV-Out.<br/>
* Keine Unterscheidung mehr zwischen Standard und ACPI Version.<br/>
* Laufwerksbezeichnungen umbenannt zum besseren Verständnis.<br/>
      </content>
    </subsection>
    <subsection label="release_0.90-1">
      <content lang="en" title="GeeXboX First Public Release : 0.90-1 (05/16/03)">
        GeeXboX is a full standalone media player. It's a bootable CD based on Linux which allows you to watch movies or listen to music. It supports most formats, such as MPEG, AVI, DivX, XviD, Ogg/Vorbis (Ogm, Ogg), RealMedia, MP3, DVD, VCD and Audio CD. Here is a few examples of its capabilities : <br/><br/>

* Support for MPEG 1/2 movies (MPG files, VCDs, DVDs ...)<br/>
* Support for MPEG 4 movies (DivX, XviD, FFMpeg ...)<br/>
* Support for OggMedia streams<br/>
* Support for Audio streams like MP3, Ogg/Vorbis, WAV (AudioCD), AC3 ...<br/>
* Support for IR remote controllers<br/>
* Support for ATI and nVidia cards TV-Out<br/>
* Support for subtitled movies<br/>
* Support for media playlist (including WinAmp .m3u)<br/>
* Support for USB Drives<br/>
* Fully customizable with themes.<br/>
* Fully controllable by OSD Menu.<br/>
* Fully bootable Operating System (i.e. you don't need any hard disk to boot).<br/>
<br/>
Don't wait any longer! Just go to the <page name="download"/> Section.<br/>
<br/>
<b>The GeeXboX's Team</b>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX First Public Release : 0.90-1 (16/05/03)">
        La GeeXboX est un lecteur multimédia autonome. C'est en fait un CD auto-amorçable, basé sur un noyau Linux, vous permettant de visionner des films ou d'écouter de la musique. Elle supporte de très nombreux formats, comme par exemple les MPEG, AVI, DivX, XviD, Ogg/Vorbis (Ogm, Ogg), RealMedia, MP3, DVD, VCD et autres CD Audio. Voici quelques exemples de l'étendue de ces capacités : <br/><br/>

* Support des vidéos de type MPEG 1/2 (fichiers .MPG , VCDs, DVDs ...)<br/>
* Support des vidéos MPEG 4 (DivX, XviD, FFMpeg ...)<br/>
* Support des flux OggMedia <br/>
* Support des flux audio exclusifs tels que le MP3, l'Ogg/Vorbis, les .WAV (CD Audio), AC3 ...<br/>
* Support des télécommandes infra-rouges<br/>
* Support de la sortie TV des cartes graphiques ATI et nVidia <br/>
* Support des films sous-titrés<br/>
* Support des listes de lecture (incluant les .m3u de WinAmp par exemple)<br/>
* Support des lecteurs externes au format USB <br/>
* Entièrement personnalisable à l'aide de nombreux thèmes<br/>
* Entièrement controlable à l'aide du menu interractif à l'ecran (OSD)<br/>
* Système d'exploitation complet (i.e. ne nécessite pas de disque dur d'installé pour démarrer).<br/>
<br/>
N'attendez plus, dirigez vous vers la Section de <page name="download"/>.<br/>
<br/>
<b>L'équipe GeeXboX</b>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX : Erste Version verfügbar : 0.90-1 (05/16/03)">
        GeeXboX ist ein selbständig laufender Medienspieler. Es handelt sich um eine von CD startbare Version auf Basis von Linux, mit der Sie all Ihre Videos anschauen oder Musik hören können. Es werden die meist verbreiteten Formate unterstützt, z.B. MPEG, AVI, DivX, XviD, Ogg/Vorbis (Ogm, Ogg), RealMedia, MP3, DVD, VCD und Audio CD. Hier nun einige Beispiele, was möglich ist : <br/><br/>

* Unterstützung von MPEG 1/2 Videos (MPG Dateien, VCDs, DVDs ...)<br/>
* Unterstützung von MPEG 4 Videos (DivX, XviD, FFMpeg ...)<br/>
* Unterstützung von OggMedia Streams<br/>
* Unterstützung von Audio Streams wie MP3, Ogg/Vorbis, WAV (AudioCD), AC3 ...<br/>
* Unterstützung von IR Fernbedienungen<br/>
* Unterstützung von ATI und nVidia TV-Out<br/>
* Unterstützung von Videountertiteln<br/>
* Unterstützung von Playlisten (inklusive WinAmp .m3u)<br/>
* Unterstützung von USB Laufwerken<br/>
* Anpassbar über verschiedene "Themes".<br/>
* Bedienung über ein OSD Menu.<br/>
* Bootet von CD (Sie brauchen nicht einmal eine Festplatte).<br/>
<br/>
Warten Sie nicht mehr länger! Besuchen Sie unsere <page name="download"/> Sektion.<br/>
<br/>
<b>Das GeeXboX's Team</b>
      </content>
    </subsection>
  </section>
</article>
