<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article SYSTEM "geexbox.dtd">

<article>
  <define name="ushare-url">
    <a href="http://ushare.geexbox.org/"><i>uShare</i></a>
  </define>

  <define name="lnk-hosting365">
    <a href="http://www.hosting365.ie/"><b>Hosting365.ie</b></a>
  </define>

  <define name="mirror_list">
  * <a href="ftp://ftp.free.fr/pub/Distributions_Linux/GeeXboX/"><b>Free / ProXad</b></a> - Paris, France<br/>
  * <a href="http://mirror1.finix.eu.org/geexbox/"><b>Zyrianes</b></a> - Brest, France<br/>
  * <a href="http://geexbox.reloumirrors.net"><b>RelouFR Networks</b></a> - Paris, France<br/>
  * <a href="http://geexbox.mirrorgeek.com/"><b>MirrorGeek</b></a> - Austin, Texas, USA<br/>
  * <a href="http://geexbox.metalforen.org/"><b>MetalForen</b></a> - Berlin, Germany<br/>
  * <a href="http://geexbox.raystream.de/"><b>RayStream - Media</b></a> - Kiel, Germany<br/>
  </define>

  <define name="geexbox_release_1.0_rc1">
    <a href="../releases/1.0-rc1/"><b>GeeXboX 1.0-rc1 Release (ISO + Generator)</b></a><br/>
  </define>

  <define name="geexbox_release_1.0_rc2">
    <a href="../releases/1.0-rc2/"><b>GeeXboX 1.0-rc2 Release (ISO + Generator)</b></a><br/>
  </define>

  <define name="geexbox_release_1.0_rc3">
    <a href="../releases/1.0-rc3/"><b>GeeXboX 1.0-rc3 Release (ISO + Generator)</b></a><br/>
  </define>

  <section label="news">
    <content lang="en" title="Latest News ..."/>
    <content lang="fr" title="Dernières Nouvelles ..."/>
    <content lang="de" title="Aktuelle Nachrichten ..."/>

    <subsection label="release_1.0_rc3" date="2006-06-18">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.0-rc3 Development Release">
      On this sunny sunday, GeeXboX comes with its very latest development release. This one is the latest one before the final 1.0 which should be available in all FOSS stores for the end of the week. We're getting closer folks ... just have a last try at it.<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc3"/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.0-rc3 : Version de Développement">
      En ce dimanche ensolleillé, la GeeXboX est de retour dans sa toute dernière version de développement. Celle ci est bien la dernière avant la version finale 1.0, qui devrait être disponible pour la fin de semaine dans toutes les bonnes crèmeries open-source. On s'en rapproche les amis ... il ne vous reste plus qu'un dernier essai.<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc3"/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX 1.0-rc3 Development Release">
      On this sunny sunday, GeeXboX comes with its very latest development release. This one is the latest one before the final 1.0 which should be available in all FOSS stores for the end of the week. We're getting closer folks ... just have a last try at it.<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc3"/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_1.0_rc2" date="2006-05-30">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.0-rc2 Development Release">
      It's been exactly 2 weeks since previous GeeXboX development release. Thanks to your reports, a lot of bugs have been fixed and we're getting closer to the so waited for final 1.0 public release. It's just a matter of a couple of days now. It's now up to you to test this second release candidate in order to help us finalizing GeeXboX. Just remember it's the last chance to report nasty bugs to us.<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc2"/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.0-rc2 : Version de Développement">
      Exactement 2 semaines sont passées depuis la précédente version de développement de la GeeXboX. Grâce à vos remarques, un très grand nombre de bugs ont pu être identifiés et corrigés et nous nous approchons à grand pas de la tant attendue version 1.0. Ce n'est plus maintenant qu'une question de jours et vous êtes tous encouragés à essayer cette seconde version afin de nous aider à finaliser la GeeXboX. C'est votre dernière chance pour nous rapporter les bugs encore restant, il sera bientôt trop tard.<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc2"/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX 1.0-rc2 Development Release">
      Nun sind genau 2 Wochen seid der letzten GeeXboX Entwicklungsversion vergangen. Danke f&uuml;r Eure Mitteilungen, eine grosse Menge an Fehlern konnten so behoben werden und wir kommen immer n&auml;her an die finale 1.0 Version. Es kann sich nur noch um wenige Tage handeln. Es liegt nun beu Euch diese zweite Release Candidate Version zu testen. Helft uns die finale Version von GeeXboX zu erstellen. Es ist die letzte M&ouml;glichkeit uns Fehler mitzuteilen.<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc2"/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_1.0_rc1" date="2006-05-16">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.0-rc1 'Happy Birthday' Development Release">
      Today is just a special day. Thanks to you all, our baby boy now celebrates his 3 years old birthday. It's been quite a while since the first GeeXboX public release and for the few of you that use it since the 0.90-1 release, you can for sure see how much has been done and much more than just a media player GeeXboX now is. We've actually planned for quite a long time to make this day the special moment of the 1.0 major release but unfortunately you'll have to wait a couple of days more to discover this 1.0 final version. The reason is quite simple, first we aimed at featuring MPlayer 1.0pre8 which is not yet out and second we still have a couple of things to be tested out and maybe (probably ?) fixed in order to provide you a much better version of GeeXboX.<br/>
      <br/>
      Your goal now is quite simple, just try it out the most you can and help us hunting for these nasty bugs in order to fix the most of them. As an unofficial release, you won't get any ChangeLog but don't worry, you'll be provided a complete one with the incoming 1.0 release. Remember that it's just a matter of a couple of days before the final version and the more you'll help us testing this version, the sooner we'll be able to provide you the new version.<br/>
      <br/>
      Once again, happy birthday GeeXboX, thanks to you all for using it and we'll really hope you'll keep on doing it ;-)<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc1"/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.0-rc1 'Happy Birthday' : Version de développement">
      Aujourd'hui n'est pas un jour comme les autres. Grâce à vous tous c'est en effet aujourd'hui que notre bébé fête désormais ses 3 ans. Le temps désormais révolu de la toute première version publique 0.90-1 semble désormais tellement loin et le peu d'entre vous qui l'ont connu pourront juger des changements radicaux qui ont pu intervenir dans la vie de la GeeXboX, la transformant chaque jour en toujours plus qu'un simple lecteur multimédia. Nous avions prévu depuis maintenant bien longtemps de faire de cette journée le moment tant attendu de la version majeure 1.0 mais malheureusement cela va être partie remise et vous devrez attendre encore quelques jours avant de pouvoir profiter pleinement de la fête. La raison est très simple. En premier lieu nous avions prévu d'incorporer la version 1.0pre8 de MPlayer mais cette dernière se tarde également à pointer le bout de son nez. De plus, nous avons encore un certain nombre de fonctionnalités qui méritent d'être testées et revues davantage et très probablement corrigées afin de vous fournir la version la plus aboutie possible de la GeeXboX.<br/>
      <br/>
      Votre mission, si vous l'acceptez, est relativement simple. Il s'agit uniquement de tester cette version de développement autant que faire se peut afin de nous aider à erradiquer les derniers bugs qui se seraient échappés. Comme il s'agit là d'une version non définitive, vous n'aurez pas droit à l'extrêmement long ChangeLog mais ne vous inquiétez pas, vous le retrouverez dans quelques jours, associé à la version 1.0 finale. Gardez simplement à l'esprit que ce n'est plus qu'une question de jours avant que cette version ne soit complètement terminée et plus vous serez nombreux à la tester et plutôt elle verra le jour.<br/>
      <br/>
      Encore une fois, joyeux anniversaire à la GeeXboX, un grand merci à vous tous, fidèles utilisateurs, pour l'utilisation (quotidienne) que vous en faites et nous espérons vraiment que vous continuerez à en faire de même à l'avenir ;-)<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc1"/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX 1.0-rc1 'Happy Birthday' Development Release">
      Heute ist ein ganz besonderer Tag. Unser Baby feiert seinen dritten Geburtstag. Es ist eine geraume Zeit seid dem Release der ersten GeeXboX Version verstrichen. Die Nutzer die GeeXboX pereits seid der 0.90-1 Version nutzen, werden sehen wieviel passiert ist und wieviel mehr als ein einfacher MedienPlayer GeeXbox geworden ist. Wir haben bereist seid langem geplant diesen Tag f&uuml;r die Freigabe der 1.0 Version festzulegen, aber leider m&uuml;sst Ihr noch ein paar Tage warten. Der Grund ist ganz einfach. Als erstes wollten wir die MPlayer Version 1.0pre8 einbinden, welche aber noch nicht erschienen ist, und zweitens m&uuml;ssen noch ein paar Dinge getestet werden, um Euch eine viel bessere GeeXboX Version anbieten zu k&ouml;nnen.<br/>
      <br/>
      Also testet die neue Version und helft uns diese kleinen Bugs zu finden, damit diese behoben werden k&ouml;nnen. Da es sich hier um eine inoffizielle Version handelt existiert kein ChangeLog, aber nicht traurig sein, bei der 1.0 Version wird eines mitgeliefert. Es sind nur noch ein paar Tage bis zur 1.0 Version und je mehr Ihr uns beim Testen helft, desto schneller k&ouml;nnen wir Euch die neue Version zur Verf&uuml;gung stellen.<br/>
      <br/>
      Herzlichen Gl&uuml;ckwunsch GeeXboX, danke an alle die es nutzen und hoffentlich auch weiterhin nutzen werden ;-)<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc1"/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="webserver_setup" date="2005-12-05">
      <content lang="en" title="WebServer Migration">
      As you may have seen last month, we were encountering some hosting issues. Fortunately, many of you have helped us handle this problem. We now have a new sponsor (special thanks to <use name="lnk-hosting365"/>) who have granted us with a new dedicated webserver with unlimited bandwidth which will host the GeeXboX project for at least the whole of 2006. The new server is now up and running fairly well. We also have received a lot of mirroring proposals which will let us provide your with more ways to get GeeXboX (you can still be a mirror if you're interested, please check the donations page). Thank you very much to the following hosts that currently mirror our website :<br/>
      <br/>
      <use name="mirror_list"/>
      </content>
      <content lang="fr" title="Migration du serveur Web">
      Comme vous avez pu vous en rendre compte le mois dernier, nous allions très prochainement rencontrer des problèmes d'hébergement de la distribution. Heureusement, cette situation appartient désormais au passé. Vos avez été très nombreux à nous proposer différentes offres d'hébergement pour résoudre ce problème. Nous avons désormais un nouveau sponsor, à savoir <use name="lnk-hosting365"/>, que nous remercions vivement, et qui a généreusement mis à notre disposition un serveur web dédié, à bande passante illimitée, et qui hébergera le projet GeeXboX au moins tout au long de l'année de 2006 à venir. La migration vers ce nouveau serveur vient juste de se terminer et le tout est désormais opérationnel. Nous avons également reçu un grand nombre de proposition de miroirs, ce qui va nous permettre de vous proposer la GeeXboX depuis un bien plus grand nombre de sources (si vous êtes intéressés pour faire un miroir GeeXboX, n'hésitez pas à nous contacter via la page web adéquate). Un très grand merci donc aux hôtes suivants qui nous ont proposé leurs services :<br/>
      <br/>
      <use name="mirror_list"/>
      </content>
      <content lang="de" title="WebServer Migration">
      Wie Ihr vieleicht in den letzten Monaten bemerkt habt, haten wir Probleme mit dem Hosting unserer Seite. Viele von Euch haben und geholfen dieses Problem in den Griff zu bekommen. Wir haben nun einen neuen Sponsor (vielen Dank an <use name="lnk-hosting365"/>), der uns einen neuen dedizierten Webserver mit ungebrenzter Bandbreite zur Verfügung gestellt. Dieser wird das GeeXboX Project zumindestens für das ganze Jahr 2006 hosten. Der neue Server ist nun fertig und online. Wir haben ebenso eine Vielzahl von Angeboten für das Spiegeln unsere Seite erhalten. Das erlaubt uns Euch mehrere Wege anzubieten GeeXboX zu bekommen (Ihr könnt euch immer noch mit einem Mirror am Projekt beteiliegen, schaut einfach mal auf die Spenden Seite). Vielen Dank an die folgenden Hoster für die Spiegelung unserer Seite:<br/>
      <br/>
      <use name="mirror_list"/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_0.98.7" date="2005-11-11">
      <content lang="en" title="GeeXboX 0.98.7 : Digital Edition">
      This may be the first time that a GeeXboX release has been made without a player update... but hey, the enhancements were significant enough and so we bring you the new, fresh, version 0.98.7. GeeXboX now enters the "digital era" with a feature that many users have been waiting for : the <b>DVB cards support</b>. Basically you're now able to use any kind (PCI or USB) DVB device (either Cable, Terrestrial or Satellite) that is support under Linux (see <use name="linutv-url"/> website for more info) with this release of GeeXboX. Due to the i802.11 official stack inclusion in Linux 2.6.14, we've also decided to bring you better WiFi chipset support with the introduction of Prism54G and Centrino drivers.<br/>
      <br/>
      Unfortunately, many of the DVB devices and WiFi chips require those nasty proprietary firmwares in order to work correctly. That is of no concern however, as GeeXboX now comes with its own brand new firmware auto-loader. You're even able to use the FLTK generator to grab them from the web for you and build an ISO that fits your needs. You can also use it to grab some more fonts or non-free codecs.<br/>
      There's also some bad news that will soon be a major problem. For various reasons, InTouch, our current sponsor that provides us a virtual server with free hosting services, will certainly have to discontinue this offer after the 1st of January. As a result, we're currently looking for anybody that can help with mirroring solutions and/or grant us a new hosting service. After this date, we'll probably lose our server and won't be able to provide you with GeeXboX anymore. Our only solution will then be to buy a new dedicated server and host it with some provider. So, if you're able to help us by providing a server or hosting for free, please contact us.<br/>
      <br/>
      Last, but not least (and to end on a positive note), we've added the latest trend in network sharing protocols that is being supported in many new consumer devices : UPnP. With its support, the GeeXboX is now able to auto-discover UPnP Media Server devices on your Home Network and play media content from them. So, while waiting for the next MPlayer release, just sit back in your seats and enjoy the digital show ;-)<br/>
      <br/>
      <b>Detailed Changelog (relative to 0.98.6 release) : </b><br/>
      <br/>
      <b>System :</b><br/>
      - Linux updated to 2.6.14 version.<br/>
      - Updated uClibc to 0.9.28.<br/>
      - Support for FUSE (Filesystem In Userland) 2.4.1<br/>
      - Support for driver firmware auto-loading. You can now use drivers that require an external proprietary firmware.<br/>
      - Updated Syslinux to v3.11.<br/>
      - Support for DVB cards.<br/>
      - Added a DVB Free-To-Air channel scanner (at boot time for LiveCD, or when using installator).<br/>
      <br/>
      <b>Toolchain :</b><br/>
      - New DEVTOOLS option at compilation, that adds many useful debugging tools for easier development.<br/>
      - New UPNP option at compilation time to enable/disable building UPnP support.<br/>
      <br/>
      <b>Audio :</b><br/>
      - Updated ALSA libraries and utilities to 1.0.10rc2.<br/>
      - Fixes some PPC sound issues.<br/>
      <br/>
      <b>Video :</b><br/>
      - Support for VESA with Intel i855 chips.<br/>
      - Updated EM8300 (DXR3) drivers to v0.15.1.<br/>
      <br/>
      <b>Drivers :</b><br/>
      - Added support for WiFi Prism54G cards (requires proprietary firmware).<br/>
      - Added support for Centrino (ipw2x00) WiFi chipsets (requires proprietary firmware). <br/>
      - Support for PCI and USB DVB cards (Satellite, Cable, Terrestrial) based on BT8x8 / CX88 / SAA7136 (AV7110) chipsets (some may require proprietary firmware).<br/>
      <br/>
      <b>Networking :</b><br/>
      - Updated Samba to 3.0.20b.<br/>
      - Added auto-discovery of UPnP A/V Media Server compliant devices.<br/>
      - Added djmount 0.31 that uses FUSE to mount UPnP Media Server contents filesystem.<br/>
      <br/>
      <b>Generator :</b><br/>
      - New MacOSX generator binary.<br/>
      - Generator is now able to download extra firmwares/fonts/codecs for you (with MD5 sum check).<br/>
      - Added an option to enable/disable UPnP support.<br/>
      <br/>
      <b>Miscellaneous :</b><br/>
      - Updated LIRC to 0.7.3pre1.<br/>
      - GeeXboX <use name="ushare-url"/> UPnP A/V Media Server (for Linux only) is available to share content to GeeXboX through UPnP.<br/>
      - Support for multiple gateways and DNS servers in network configuration file.<br/>
      - Add sleep timer to automatically shutdown GeeXboX after a specified time.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 0.98.7 is available <a href="downloads.html">here</a> and right now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 0.98.7 : Digital Edition">
      Il s'agit très probablement de la première mise à jour de la GeeXboX qui ne comporte pas une mis à jour du lecteur multimédia mais les changements étaient suffisamment conséquents pour vous fournir cette nouvelle version 0.98.7. La GeeXboX entre désormais dans l'ère numérique avec une fonctionnalité attendue depuis très longtemps : le <b>support des cartes DVB</b>. Vous pouvez maintenant utiliser n'importe quel type de périphérique DVB (PCI ou USB), qu'ils soient pour Cable, la TNT ou le Satellite, du moment qu'il est supporté sous Linux (cf. le site <use name="linutv-url"/> pour de plus amples informations). Et avec l'ajout officiel de la pile i802.11 dans le noyau Linux 2.6.14, nous avons également décidé d'ajouter le support de davantage de cartes WiFi, telles que celles basées sur chipsets Prism54G et Centrino.<br/>
      <br/>
      Malheureusement de nombreux périphériques DVB et WiFi recquièrent la présence de maudits firmwares propriétaires pour fonctionner correctement. Quoi qu'il en soit, la GeeXboX dispose désormais d'un chargeur automatique de firmwares. Il vous est même possible d'utiliser le générateur FLTK pour les récupérer pour vous et construire l'image ISO qui correspondra à vos besoins. Vous pouvez également l'utiliser pour récupérer des fontes ou codecs non libres.<br/>
      <br/>
      Voici maintenant une bien plus sombre nouvelle qui risque très bientôt de devenir un gros problème. Pour de nombreuses raisons, InTouch, notre sponsor actuel, qui met à notre disposition un serveur virtuel ainsi qu'une offre d'hébergement illimitée gratuite, va très probablement devoir mettre fin à ses services à compter du 1er Janvier prochain. Nous sommes donc à la recherche de toute personne qui serait à même de nous fournir une solution de mirroir ou d'hébergement à long terme. A partir de cette date, nous allons probablement perdre notre serveur actuel et de ce fait, nous ne serons plus en mesure de vous proposer la GeeXboX. Notre seule solution sera alors l'achat d'un serveur dédié ainsi que son hébergement chez un fournisseur (ce qui n'est pas gratuit, loin de là). Ainsi, si vous êtes en mesure de nous aider à trouver un serveur ou un hébergeur qui accepterait de nous offrir ses services, nous vous serions très reconnaissants de nous en faire part au plus vite ;-)<br/>
      <br/>
      Enfin, et pour conclure sur une note un petit peu plus réjouissante, nous avons également ajouté le support du dernier protocole de partage réseau à la mode : UPnP. Avec son support, la GeeXboX est désormais en mesure de découvrir automatiquement tous les périphériques de type UPnP Media Server au sein de votre réseau domestique et d'en restituer les contenus multimédias. Ainsi, dans l'attente de la prochaine version de MPlayer, restez assis devant votre téléviseur et appréciez le show numérique ;-)<br/>
      <br/>
      <b>Liste détaillée des modifications (depuis la version 0.98.6) : </b><br/>
      <br/>
      <b>Composants systèmes :</b><br/>
      - Mise à jour de Linux vers la version 2.6.14.<br/>
      - Mise à jour de la uClibc vers la version 0.9.28.<br/>
      - Support de FUSE (Filesystem In Userland) 2.4.1<br/>
      - Support du chargement automatisé des firmwares de pilotes. Vous pouvez donc désormais utiliser des pilotes qui nécessitent un firmware propriétaire.<br/>
      - Mise à jour de Syslinux vers la version v3.11.<br/>
      - Support des cartes DVB.<br/>
      - Ajout d'un scanner de chaînes publiques (non-cryptées) pour cartes DVB (lors du démarrage dans le cas d'une utilisation en LiveCD ou via l'installator).<br/>
      <br/>
      <b>Chaîne de compilation :</b><br/>
      - Nouvelle option DEVTOOLS à la compilation, qui permet d'ajouter de nombreux outils de débuggage et d'aide au développement.<br/>
      - Nouvelle option UPNP à la compilation afin de déterminer le support ou non de l'UPnP.<br/>
      <br/>
      <b>Audio :</b><br/>
      - Mise à jour des librairies et utilitaires ALSA vers la version 1.0.10rc2.<br/>
      - Correction de problèmes de son sur architecture PPC.<br/>
      <br/>
      <b>Video :</b><br/>
      - Support du mode VESA pour les chipsets Intel i855.<br/>
      - Mise à jour des pilotes EM8300 (DXR3) vers la version v0.15.1.<br/>
      <br/>
      <b>Pilotes :</b><br/>
      - Ajout du support des cartes WiFi Prism54G (recquiert un firmware propriétaire).<br/>
      - Ajout du support des chipsets WiFi Centrino (ipw2x00), mais qui recquièrent un firmware propriétaire. <br/>
      - Support des cartes DVB PCI et USB (Sattelite, Cable, et TNT) à base de chipsets BT8x8 / CX88 / SAA7136 (AV7110). Certains peuvent nécessiter des firmwares propriétaires.<br/>
      <br/>
      <b>Réseau :</b><br/>
      - Mise à jour de Samba vers la version 3.0.20b.<br/>
      - Ajout de l'auto-découverte de périphériques compatibles avec la norme UPnP A/V Media Server.<br/>
      - Ajout de djmount 0.31 qui utilise FUSE pour monter les contenus de périphériques UPnP Media Server.<br/>
      <br/>
      <b>Générateur :</b><br/>
      - Nouveau binaire MacOSX pour le générateur d'ISO.<br/>
      - Le générateur d'ISO est désormais capable de télécharger les firmwares, fontes et codecs supplémentaires pour vous (avec vérification de la somme MD5).<br/>
      - Ajout d'une option pour activer ou désactiver le support UPnP.<br/>
      <br/>
      <b>Divers :</b><br/>
      - Mise à jour de LIRC vers la version 0.7.3pre1.<br/>
      - Disponibilité de GeeXboX <use name="ushare-url"/>, le Media Serveur UPnP A/V (pour Linux seulement) qui permet de partager des contenus à la GeeXboX via le protocole UPnP.<br/>
      - Support des passerelles et serveurs DNS multiples au sein du fichier de configuration réseau.<br/>
      - Ajout d'un minuteur d'extinction qui permet d'éteindre la GeeXboX au bout d'un certain temps.<br/>
      <br/>
      La GeeXboX 0.98.7 est disponible sur notre <a href="downloads.html">page de téléchargements</a>.
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX 0.98.7 : Digital Edition">
      Dies war das erste mal das ein GeeXboX Release ohne Player Update herausgegeben wurde ... aber die Weiterentwicklung war entscheident genug und hier ist sie due neue version 0.98.7. GeeXboX stößt nun in das "digitale Zeitalter" vor und das mit einer Funktion die schon viele erwartet haben: die <b>DVB Karten Unterstützung</b>. Nun kannst du jegliche (PCI oder USB) DVB Geräte (egal ob Kabel, Terrestrisch oder Satellit) welches unter Linux läuft (schaut auf der Webseite nach für mehr Infos) nutzen. Durch die offizielle Implementierung des i802.11 Stacks in den Linux 2.6.14 Kernel können wir Euch auch einen besseren WiFi Support durch Treiber für Prism54G und Centrino Chipsätze geben.<br/>
      <br/>
      Leider benötigen viele DVB und WiFi Chipsätze proprietäre Firmware um richtig zu funktionieren. Dies ist aber kein Problem für GeeXboX, da es mit seienm eigenen brand neuem Firmware Auto-Loader daherkommt. Du kannst sogar den FLTK Generator nutzen, um mit diesem die Firmware aus dem Web zu laden und ein eigenes Deinen Wünschen angepasstet ISO zu erstellen. Du kannst den Generator auch nutzen um weitere Schriftarten oder weitere Codecs herunterzuladen.<br/>
      Aber es gibt auch schlechte Nachrichten, die in naher Zukunft große Probleme bereiten werden. Aus verschiedenen Gründen wird InTouch, unserer derzeiter Sponsor, der uns einen Webserver mti freiem Hosting zur Verfügung gestellt hat, dieses Sponsoring zum 1 Januar zurückziehen. Zur Lösung des Problems suche wir derzeit nach Personen die unsere Seiet spiegeln würden. Also wenn Ihr uns einen Server oder das Hosting kostenlos zur Vefügung stellen könnt, meldet Euch bitte.<br/>
      <br/>
      Zum Schluß noch eine positive Nachricht, wir haben den letzten Trend bei den Netzwerk Sharing Protokollen in vielen Consumer Geräten implementiert: UPnP. Mit diesem AddOn kann GeeXbox nun UpnP Media Server autmatisch entdecken und Dateien von diesen abspielen. Also genießt die digitale Show und lehnt Euch in Euren Sesseln zurück solange wir noch auf die nächste Version des MPlayers warten ;-)<br/>
      <br/>
      <b>Detailiertes Changelog (relativ zur 0.98.6 Version) : </b>
            <br/>
      <br/>
      <b>System :</b>
            <br/>
      - Linux Update auf Version 2.6.14.<br/>
      - Update von uClibc auf 0.9.28.<br/>
      - Support für FUSE (Filesystem In Userland) 2.4.1<br/>
      - Support für Treiber Firmware auto-loading. Sie können nun Treiber nutzen, die eine externe propietäre Firmware benötigen.<br/>
      - Update von Syslinux auf v3.11.<br/>
      - Support für DVB Karten.<br/>
      - Ein DVB Free-To-Air Kanal Suchlauf wurde hinzugefügt (bei der Live-CD beim Bootvorgang, oder bei der Nutzung des Installationstools).<br/>
      <br/>
      <b>Toolchain :</b>
            <br/>
      - Neue DEVTOOLS Option bei der Compilierung, fügt viele nützliche Debugging Tools für einfache Entwicklung hinzu.<br/>
      - Neue UPNP Option bei der Compilierung um UPnP Unterstützgung zu aktivieren/deaktivieren.<br/>
      <br/>
      <b>Audio :</b>
            <br/>
      - Update der ALSA Bibliotheken und Software auf 1.0.10rc2.<br/>
      - Korrektur von einigen PPC Sound Problemen.<br/>
      <br/>
      <b>Video :</b>
            <br/>
      - Unterstützung von VESA für Intel i855 Chipsätzen.<br/>
      - Update der EM8300 (DXR3) Treiber auf v0.15.1.<br/>
      <br/>
      <b>Treiber :</b>
      <br/>
      - Unterstützung von WiFi Prism54G Karten (benötigt proprietäre Firmware).<br/>
      - Unterstützung von Cenntrino (ipw2x00) WiFi Chipsätzen (benötigt proprietäre Firmware). <br/>
      - Unterstützung vonr PCI und USB DVB Karten (Satellit, Kabel, Terrestrisch) basierend auf BT8x8 / CX88 / SAA7136 (AV7110) Chipsätzen (einige benötigen proprietäre Firmware).<br/>
      <br/>
      <b>Netwerk :</b>
            <br/>
      - Update von Samba auf 3.0.20b.<br/>
      - automatisches finden von UPnP A/V Media Servern hinzugefügt.<br/>
      - djmount 0.31 welches FUSE nutzt um UPnP Media Server Dateisysteme zu mounten hinzugefügt.<br/>
      <br/>
      <b>Generator :</b>
            <br/>
      - Neuer MacOSX Generator.<br/>
      - Generator kann nun extra Firmware/Schriftarten/Codecs herunterladen (mit MD5 Summen Check).<br/>
      - Option um UPnP Unterstützung zu aktivieren/deaktivieren hunzugefügt.<br/>
      <br/>
      <b>Verschiedenes :</b>
            <br/>
      - Update von LIRC auf 0.7.3pre1.<br/>
      - GeeXboX
    <a href="http://ushare.geexbox.org/">
              <i>uShare</i>
            </a>
   UPnP A/V Media Server (nur für Linux) ist nun nutzbar um Dateien mit GeeXboX via UPnP auszutauschen.<br/>
      - Unterstützunh von mehreren Gateways und DNS Servern in der Netzwerk Konfigurations Datei.<br/>
      - Sleep Timer hinzugefügt um GeeXboX nach einer bestimmten Zeit automatisch herunterzufahren.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 0.98.7 ist <a href="downloads.html">hier</a> verfügbar!
      </content>
    </subsection>

  </section>
</article>
