<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article [
<!ENTITY % geexboxent  SYSTEM "geexbox.dtd">
%geexboxent;
<!ENTITY % HTMLlat1 PUBLIC
	 "-//W3C//ENTITIES Latin 1 for XHTML//EN"
	 "http://www.w3.org/TR/xhtml1/DTD/xhtml-lat1.ent">
%HTMLlat1;
]>

<article>

  <define name="blog-ben">
    <a href="http://gxben.wordpress.com/"><b>Ben's Blog</b></a>
  </define>

  <define name="blog-mat">
    <a href="http://skywalker13.wordpress.com/"><b>Mat's Blog</b></a>
  </define>

  <define name="screenshots-v2">
    <br/>
    <center>
      <a href="../img/gx-v2-menu-full.jpeg">
        <img src="../img/gx-v2-menu-thumb.jpeg" alt="GeeXboX v2 Menu"/>
      </a>
      <a href="../img/gx-v2-music-full.jpeg">
        <img src="../img/gx-v2-music-thumb.jpeg" alt="GeeXboX v2 Music Menu"/>
      </a>
      <a href="../img/gx-v2-browse-full.jpeg">
        <img src="../img/gx-v2-browse-thumb.jpeg" alt="GeeXboX v2 Browser"/>
      </a>
      <br/>
      <a href="../img/gx-v2-music-play-full.jpeg">
        <img src="../img/gx-v2-music-play-thumb.jpeg" alt="GeeXboX v2 Music"/>
      </a>
      <a href="../img/gx-v2-photo-full.jpeg">
        <img src="../img/gx-v2-photo-thumb.jpeg" alt="GeeXboX v2 Photo"/>
      </a>
      <a href="../img/gx-v2-video-full.jpeg">
        <img src="../img/gx-v2-video-thumb.jpeg" alt="GeeXboX v2 Video"/>
      </a>
    </center>
    <br/>
  </define>

  <section label="news">
    <content lang="en" title="Latest News ..."/>
    <content lang="fr" title="Dernières Nouvelles ..."/>
    <content lang="de" title="Aktuelle Nachrichten ..."/>

    <subsection label="what_is_geexbox">
      <content lang="en" title="What is GeeXboX ?">
        GeeXboX is a free embedded Linux distribution which aims at
        turning your computer into a so called HTPC (Home Theater PC)
        or Media Center. Being a standalone LiveCD-based distribution,
        it's a ready to boot operating system than works on any
        Pentium-class x86 computer or PowerPC Macintosh, implying no software
        requirement. You can even use it on a diskless computer, the
        whole system being loaded in RAM.
        <br/><br/>
        Despite his tiny ISO image size, the distribution comes with a
        complete and automatic hardware detection, not requiring any
        driver to be added. It supports playback of nearly any kind of
        audio/video and image files and all known codecs and
        containers are shipped in, allowing playing them through
        various physical supports, either being CD, DVD, HDD, LAN or
        Internet.
        <br/><br/>
        GeeXboX also comes with a complete toolchain that allows
        developers adding easily extra packages and features but that
        might also be used to give birth to many dedicated embedded
        Linux systems.
      </content>
      <content lang="fr" title="Qu'est ce que la GeeXboX ?">
        La GeeXboX est une distribution Linux libre et à caractère
        embarqué qui se propose de transformer votre ordinateur en ce
        que l'on nomme désormais un HTPC (Home Theater PC) ou encore
        Media Center. Etant distribuée sous la forme d'un CD
        auto-amorçable, il s'agit d'un système d'exploitation prêt à
        l'emploi, capable de fonctionner sur tout type de PC de classe
        Pentium et supérieure ou encore de Macintosh à base de
        PowerPC, le tout ne nécessitant aucun autre logiciel. Il vous
        sera également possible de l'utiliser sur un ordinateur
        dépourvu de disque dur, le système étant intégralement chargé
        en mémoire.
        <br/><br/>
        En dépit de la très petite taille de son image ISO, la
        distribution propose une reconnaissance complète et
        automatisée de votre configuration matérielle, ne nécessitant
        donc l'ajout d'aucun pilote de périphérique particulier. Le
        système supporte la lecture de la quasi totalité des formats
        audio/vidéo ou d'images existants et, l'ensemble des codecs et
        containeurs multimédias connus y sont intégrés. Il est
        également possible de lire vos contenus depuis des sources
        très variées comme par exemple un CD, un DVD, votre (vos)
        disque(s) dur(s) (locaux ou distants), votre réseau local ou
        encore directement depuis Internet.
        <br/><br/>
        La GeeXboX est également accompagnée d'une chaîne de
        cross-compilation complète, permettant aux développeurs de
        très facilement étendre ses fonctionnalités, d'y ajouter des
        paquetages, ou encore de le réutiliser pour donner naissance à
        de nouveaux systèmes Linux embarqués dédiés.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="geexbox_1.2.4" date="2009-10-11">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.2.4: fix release">
      Some commercial DVD decryption bug having been spotted out on GeeXboX
      forums, we had to fix it through this minor 1.2.4 release. In the mean
      time, you'll be pleased to hear that 2.x development branch has been
      greatly stabilized recently and we should be able to provide the first
      alpha release by end of year.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 1.2.4 (for x86_32 and x86_64 computers) is
      available right <a href="downloads.html">here</a> and now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.2.4: version corrective">
      Un problème de décrytage des protections de certains DVD commerciaux
      ayant été rencontrés au sein des usagers du forum GeeXboX, nous nous
      devions de le corriger, via cette version corrective mineure estampillée
      1.2.4. Vous serez également heureux d'apprendre que la branche de
      développement de la version 2.x vient très récemment d'être grandement
      stabilisée, ce qui devrait nous permettre de vous proposer la première
      version alpha d'ici la fin de l'année.<br/>
      <br/>
      La GeeXboX 1.2.4 (pour ordinateurs x86_32 et x86_64) est
      disponible dès à présent sur notre <a href="downloads.html">page de
      téléchargements</a>.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="geexbox_1.2.3" date="2009-07-10">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.2.3: fix release">
      As it appeared that a nasty bug with some AC3 audio encoded files
      slipped through previous 1.2.2 release, here's another minor release.
      No big changes here except from AC3 playback recovery.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 1.2.3 (for x86_32, x86_64 and powerpc computers) is
      available right <a href="downloads.html">here</a> and now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.2.3: version corrective">
      Il semblerait qu'un bug subsistait dans la version 1.2.2, relatif à la
      lecture de fichiers dont la piste audio était au format AC3. Voici donc
      une nouvelle version mineure 1.2.3, sans grands changements, hormis ce
      correctif.<br/>
      <br/>
      La GeeXboX 1.2.3 (pour ordinateurs x86_32, x86_64 et powerpc) est
      disponible dès à présent sur notre <a href="downloads.html">page de
      téléchargements</a>.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="geexbox_1.2.2" date="2009-06-19">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.2.2: features enhancement release">
      A few interesting patches recently having been commited to 2.0
      development tree, people on forum asked for backport of these on stable
      1.2 release. So did we, adding a new key feature, with multi-threaded
      video decoding support. Non IT people can see this as a way to finally
      make use of their brand new multi-core CPU systems providing
      parallelized treatment. And the results are pretty good, with a 1.8x
      video decoding speed boost on Core2Duo and 3.0x speedup with Core2Quad.
      It is now truely possible to actually decode 1080p HDTV streams on
      Linux.<br/>
      <br/>
      As exciting as it may be, please however note that this is still an
      experimental feature (we're probably the one of the first Linux distro
      to integrate it), that may cause undesired visual artefacts (in some
      very rare cases). In order to make use of it, you'll have to explicitely
      enable it through ISO generator.<br/>
      <br/>
      <b>Detailed Changelog (relative to 1.2.1 release):</b><br/>
      <br/>
      - Multi-threaded video decoding for MPEG-1/2/4 and H.264 codecs.<br/>
      - Support for newly discovered DVD MovieProtect encryption method.<br/>
      - Extended DVD CSS descrambiling capabilities.<br/>
      - Removal of GOOM audio visualization (was causing too much
        troubles).<br/>
      - Automount daemon enhancements.<br/>
      - Upgrade of MPlayer and its set of codecs.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 1.2.2 (for x86_32, x86_64 and powerpc computers) is
      available right <a href="downloads.html">here</a> and now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.2.2">
      Un certain nombre de patches particulièrement intéressants ayant
      récemment été inclus dans la branche de développement de la version 2.0,
      des utilisateurs du forum nous ont supplié de les inclure dans
      l'actuelle branche stable. C'est désormais chose faite, principalement
      par l'ajout d'une nouvelle fonctionnalité clé: le support du décodage
      multi-tâches des vidéos. Les non-experts comprendront par ce terme
      barbare qu'il leur est enfin possible de tirer parti de leur tout
      nouveau processeur multi-coeurs via un traitement parallélisé. Et les
      résultats sont plus que prometteurs, avec un gain de 1.8 pour la vitesse
      de décodage sur Core2Duo et de 3.0 sur Core2Quad. Il est donc enfin
      réellement possible de décoder des flux HDTV 1080p sous Linux.<br/>
      <br/>
      Aussi jubilatoire que cela puisse pourtant sembler, veuillez néanmoins garder à l'esprit qu'il s'agit d'une fonctionnalité qui reste expériementale (nous sommes probablement une des premières distributions Linux à la proposer), qui peut causer quelques artefacts visuels dans de très rares cas). Ainsi, afin d'en tirer réellement parti, il vous sera nécessaire de l'activiter explicitement via le générateur d'ISO.<br/>
      <br/>
      <b>Liste détaillée des changements (depuis la version 1.2.1) :</b><br/>
      <br/>
      - Décodage vidéo multi-tâches pour les codecs MPEG-1/2/4 et H.264.<br/>
      - Support de la nouvelle encryption DVD MovieProtect.<br/>
      - Capacités étendues de décryptage de la protection CSS des DVD.<br/>
      - Suppression du greffon de visualisation audio GOOM (responsable de
        bien trop de problèmes).<br/>
      - Amélioration du démon d'automontage.<br/>
      - Mise à jour de MPlayer et de son ensemble de codecs.<br/>
      <br/>
      La GeeXboX 1.2.2 (pour ordinateurs x86_32, x86_64 et powerpc) est
      disponible dès à présent sur notre <a href="downloads.html">page de
      téléchargements</a>.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="geexbox_1.2.1" date="2009-02-11">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.2.1: security-fix release">
      While working on 2.0 development, we managed to find a few major bugs in
      1.2 release codebase. There were a major flaw in installator which may
      (in some cases) lead to destroy your HDD's MBR while trying to install
      to a removable USB key plus a few minor bugs with EeePC 701 frequency
      scaling and parallel port LCD driver support.<br/>
      It is highly recommended that you use this new version instead.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 1.2.1 (for x86_32, x86_64 and powerpc computers) is
      available right <a href="downloads.html">here</a> and now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.2.1">
      Lors du développement de la version 2.0, nous sommes tombés sur quelques
      bogues majeurs contenus dans le code de la version 1.2. Il y avait une
      faille majeure au sein de l'installateur qui pouvait (dans certains
      cas), détruire la table des partitions de votre disque dur, lors de
      l'installation sur clés USB amovible, ainsi que des bogues plus mineurs
      de gestion de fréquence processeur sur EeePC 701 et de gestion du port
      parallèle pour les écrans LCD.<br/>
      Il est donc grandement recommandé de désormais utiliser cette nouvelle
      version.<br/>
      <br/>
      La GeeXboX 1.2.1 (pour ordinateurs x86_32, x86_64 et powerpc) est
      disponible dès à présent sur notre <a href="downloads.html">page de
      téléchargements</a>.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="geexbox_1.2" date="2009-01-31">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.2: 'Broadcast simultaneously one
      year in the future' edition">
      Here we finally are. Today marks GeeXboX 1.2 release that was awaited for
      such a long time. This is a really important step for the project, being
      the very latest release from the 1.x series. The 1.2 took quite a long
      time to emerge but brought a lot of features, the most important ones
      being the x86_64 architecture support and the HDTV and widescreens
      optimizations through X.Org inclusion. We've also added a brand new tool,
      called <b>Win32 installer</b> that allows you installing GeeXboX to your
      current hard-disk without need of partitionning/formatting it again.
      Please feel free to browse Changelogs from all 1.2 beta releases for a
      complete list of changes.<br/>
      <br/>
      So again, GeeXboX 1.2 is the last version you'll see that relies on our
      original MPlayer OSD based blue screen user interface. Over the years
      (and especially last months), a lot of efforts have been made to work on
      the upcoming 2.x series, that will feature a complete rework of the UI,
      based on the ultra fast and shiny Enlightenment toolkit. We already have
      made very good progress on this nextgen architecture and the first
      2.0-alpha1 release will probably be out in a few weeks for tests
      purpose.<br/>
      <br/>
      Eager and impatient folks can have a look at exclusive screenshots of
      what 2.x interface will looks like. So just wait for a couple more
      weeks for this.<br/>
      <use name="screenshots-v2"/>
      <br/>
      But let's get back to 1.2. This is our very latest stable release and
      will stay so for quite a while, until 2.0 is fully ready for use. With
      this release, we've done our best to please everyone in order to provide
      you with best video playback experience and we hope it'll keep
      on going.<br/>
      <br/>
      <b>Detailed Changelog (relative to 1.2-beta3 release):</b><br/>
      <br/>
      <b>System:</b><br/>
      - Upgrade to Linux 2.6.27.13.<br/>
      - Use On-Demand CPU frequency scaling policy.<br/>
      <br/>
      <b>X.Org:</b><br/>
      - Upgrade X.Org ATI driver to 6.10.0.<br/>
      <br/>
      <b>Player:</b><br/>
      - Fix VCD playback issues.<br/>
      - Disable GOOM audio visualization, was sucking down CPU too much.<br/>
      - Fix some TV card bad color effects.<br/>
      <br/>
      <b>Installator:</b><br/>
      - Simplify installator partitionning step.<br/>
      - Unify disk install, using GRUB on USB devices too.<br/>
      <br/>
      <b>Miscellaneous:</b><br/>
      - Fix a mounting issue when 2 hardware devices have the same name.<br/>
      - Add support for disks with no partition table (Ex: Win32 formatted USB
      keys).<br/>
      - Add a Win32 utility that allows installing GeeXboX to your current
      hard-disk without need of partitionning/formatting it again.<br/>
      - Add USB network drivers to emulate a NIC.<br/>
      - Fix boot issue with several CD/DVD drives.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 1.2 (for x86_32, x86_64 and powerpc computers) is
      available right <a href="downloads.html">here</a> and now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.2: 'Broadcast simultaneously one
      year in the future' edition">
      Aujourd'hui marque la sortie de la version 1.2 de la GeeXboX, attendue
      depuis fort longtemps. Ceci constitue une étape réellement importante au
      sein du projet, s'agissant de la toute dernière version de la série 1.x.
      Cette édition 1.2 aura pris un très long moment a sortir mais aura ramené
      son lot de nouvelles fonctionnalités, les plus importantes étant le
      support de l'architecture x86_64 ainsi que l'entrée dans l'ère HDTV,
      permettant le support des écrans larges, via l'inclusion de X.Org. Nous
      avons également développé un nouvel utilitaire, appelé <b>Win32
      installer</b>, qui vous permet d'installer la GeeXboX sur votre
      disque-dur actuel sans avoir besoin de repartitionner ou formater votre
      système. Afin de découvrir l'ensemble des changements apportés par cette
      nouvelle version, n'oubliez pas d'inclure la liste des changements
      apportés au sein des différentes version beta.<br/>
      <br/>
      Encore une fois, GeeXboX 1.2 constitue la dernière version que vous
      pourrez voir se basant sur l'interface graphique OSD MPlayer telle que
      vous la connaissez désormais. Au fil des années (et plus particulièrement
      des derniers mois), de très nombreux efforts ont été apportés sur la
      serie 2.x à venir, qui proposera une interface graphique complètement
      remaniée, utilisant les librairies du projet Enlightenment. Nous avons
      dores et déjà réalisé une grosse partie du travail sur cette architecture
      de nouvelle génération et la première version 2.0-alpha1 devrait être
      disponible pour test dans les prochaines semaines.<br/>
      <br/>
      Les plus impatients d'entre vous peuvent dès à présent découvrir en
      exclusivité les premières images de ce à quoi la série 2.x devrait
      ressembler. Ils ne vous reste donc plus qu'à attendre encore quelques
      semaines pour cela.<br/>
      <use name="screenshots-v2"/>
      <br/>
      Mais revenons à présent sur cette version 1.2. Il s'agit bien de notre
      toute dernière version stable et risque donc de l'être pour un petit
      moment encore, jusqu'à ce que la 2.0 soit complètement opérationelle. Au
      travers de cette version, nous avons réellement fait de notre mieux pour
      satisfaire tout le monde et vous procurer la meilleure qualité de lecture
      vidéo, en espérant que cela continue.<br/>
      <br/>
      <b>Liste détaillée des changements (depuis la version
      1.2-beta3) :</b><br/>
      <br/>
      <b>Système:</b><br/>
      - Mise à jour du noyau Linux en version 2.6.27.13.<br/>
      - Utilisation de la politique de changement de fréquence processeur à
      la demande.<br/>
      <br/>
      <b>X.Org:</b><br/>
      - Mise à jour des pilotes X.Org pour cartes ATI en version 6.10.0.<br/>
      <br/>
      <b>Lecteur Multimédia :</b><br/>
      - Correction des problèmes de lecture VCD.<br/>
      - Désactivation de la visualisation audio GOOM (par defaut), son
      utilisation consommant trop de temps processeur.<br/>
      - Correction de problèmes de couleurs sur certaines cartes TV.<br/>
      <br/>
      <b>Installator :</b><br/>
      - Simplification de l'étape de partionnement du disque
      d'installation.<br/>
      - Unification des processus d'installation sur disque via l'utilisation
      de GRUB sur les périphériques USB.<br/>
      <br/>
      <b>Divers :</b><br/>
      - Correction d'un problème de montage de disque, lorsque 2 périphériques
      ont le même nom.<br/>
      - Support des disques sans table de partitions (Ex: les clés USB
      formattées sous Win32).<br/>
      - Ajout d'un utilitaire pour Win32 permettant l'installation de la
      GeeXboX sur votre disque-dur courant sans avoir besoin de le
      repartitionner ou formater à nouveau.<br/>
      - Ajout de pilotes USB pour émuler une carte réseau.<br/>
      - Correction d'un problème de boot avec plusieurs lecteurs CD/DVD.<br/>
      <br/>
      La GeeXboX 1.2 (pour ordinateurs x86_32, x86_64 et powerpc) est
      disponible dès à présent sur notre <a href="downloads.html">page de
      téléchargements</a>.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="geexbox_1.2_beta3" date="2008-12-28">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.2-beta3">
      Ok, beta2 was not the last one and here comes beta3 which is definitely
      candidate for 1.2 release. We've performed a huge amount of bug fixes in
      various area and were able to correct some long standing issues we had.
      Two major changes come with this release: a completely new automounter
      that now relies on D-BUS and HAL and the restoration of installer
      feature. So yeah, finally (it's been time ...), you should be able to
      install GeeXboX again, on both your HDDs and USB keys. Other parts of
      GeeXboX also welcomed a few changes, mostly regarding the player, that
      received a few fixes for AudioCDs, DVDs, AAC and RealVideo 9
      playback.<br/>
      <br/>
      <b>Detailed Changelog (relative to 1.2-beta2 release):</b><br/>
      <br/>
      <b>System:</b><br/>
      - Upgrade Linux kernel to 2.6.27.10<br/>
      - Rework of installator, now works fine with both HDD and USB
      installs.<br/>
      <br/>
      <b>X.Org:</b><br/>
      - ATI Radeon driver upgrade.<br/>
      - ATI Rage128 driver addition.<br/>
      <br/>
      <b>Player:</b><br/>
      - Updated MPlayer to r28184 (provides native RealVideo 9 / RV30
      decoder).<br/>
      - Use FAAD2 for AAC decoding (fixes many audio playback issues).<br/>
      - Fix CDDA/DVD playback issues.<br/>
      <br/>
      <b>Networking:</b><br/>
      - Add optional Samba server support.<br/>
      <br/>
      <b>Miscellaneous:</b><br/>
      - Complete rework of automounter, now based on D-BUS/HAL.<br/>
      - Mounted disks names are now much more eloquent.<br/>
      - Fix some disc eject issues.<br/>
      - Add optionnal disc images (.bin, .iso, .img, .mdf, .nrg) mounter.<br/>
      - Restore the old menu font.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 1.2-beta3 (for x86_32, x86_64 and powerpc computers) is
      available right <a href="downloads.html">here</a> and now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.2-beta3">
      La version beta2 n'était finalement pas la dernière et voici donc
      débarquer la beta3 qui est désormais prête à constituer la version 1.2
      finale. Nous avons procédé à un nombre incroyable de corrections de bugs
      dans divers domaines afin de mettre fin de manière définitive à des
      problèmes de long terme. Deux changements majeurs interviennent avec
      cette nouvelle version, à savoir l'appartition d'un nouvel auto-mounter
      basé sur D-BUS and HAL, ainsi qu'à la restoration de la fonctionnalité
      d'installation sur disque (il était temps ...). Vous devriez donc être à
      nouveau en mesure d'installer GeeXboX sur vos disques durs et autres
      clés USB. D'autres parties de la distribution ont également reçues un
      certain nombre d'améliorations, les principales concernant le lecteur
      multimédia, qui se voit corrigé les problèmes de lecture de CDs audio,
      DVDs, flux audio AAC, et flux vidéo RealVideo 9.<br/>
      <br/>
      <b>Liste détaillée des changements (depuis la version 1.2-beta2):</b><br/>
      <br/>
      <b>Système:</b><br/>
      - Mise à jour du noyau Linux en version 2.6.27.10<br/>
      - Mise à jour de l'installator, il fonctionne désormais à nouveau avec
      les disques durs et autres clés USB.<br/>
      <br/>
      <b>X.Org:</b><br/>
      - Mise à jour des pilotes pour cartes ATI Radeon.<br/>
      - Ajout des pilotes pour cartes ATI Rage128.<br/>
      <br/>
      <b>Lecteur Multimédia:</b><br/>
      - Mise de MPlayer en version r28184 (fournit un decodeur natif pour le
      format  RealVideo 9 / RV30).<br/>
      - Utilisation de FAAD2 pour le décodage AAC (corrige de nombreux
      problèmes de lecture audio).<br/>
      - Correction des problèmes de lecture des CDs audio et DVDs.<br/>
      <br/>
      <b>Réseau:</b><br/>
      - Prise en charge optionnelle de Samba en mode serveur.<br/>
      <br/>
      <b>Divers:</b><br/>
      - Réécriture complète de l'automonter, désormais basé sur
      D-BUS/HAL.<br/>
      - Les noms des disques mountés sont désormais beaucoup plus
      explicites.<br/>
      - Correction de certains problèmes d'ejection de CD.<br/>
      - Prise en charge optionnelle d'un monter d'images CD (.bin, .iso,
       .img, .mdf, .nrg).<br/>
      - Restauration de la police de caractère originelle du menu.<br/>
      <br/>
      La GeeXboX 1.2-beta3 (pour ordinateurs x86_32, x86_64 et powerpc) est
      disponible dès à présent sur notre <a href="downloads.html">page de
      téléchargements</a>.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="geexbox_1.2_beta2" date="2008-12-14">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.2-beta2">
      Here comes GeeXboX 1.2 second beta release. Thanks to your feedback on
      forums, we've been able to iron out a lot of nasty bugs from beta1.
      There's no major changes in terms of features but the distribution is
      now much more stable, which is always a good thing. Most of the
      corrections took place at the driver level, as many people encountered
      some issues with hardware support. The few PowerPC users that still exist
      will also be pleased to know that we've manage to resurrect the port to
      this architecture (latest release was 1.0, more than 2 years ago).<br/>
      <br/>
      We truely hope it'll be the very latest beta release before 1.2 comes
      out. In the mean time, just test this one out.<br/>
      <br/>
      <b>Detailed Changelog (relative to 1.2-beta1 release):</b><br/>
      <br/>
      <b>System:</b><br/>
      - Upgrade Linux kernel to 2.6.27.9<br/>
      - Massive firmwares support upgrades: fixes many driver loading
      issues.<br/>
      <br/>
      <b>Toolchain:</b><br/>
      - Update uClibc to 0.9.30.<br/>
      <br/>
      <b>Ports:</b><br/>
      - Restore PowerPC architecture support.<br/>
      <br/>
      <b>X.Org:</b><br/>
      - Update X.Org server to 1.5.3.<br/>
      - Add HAL support, X.Org now uses evdev/XInput to handle input devices:
      this provides a complete X.Org settings autodetection.<br/>
      - Fasten X.Org startup.<br/>
      <br/>
      <b>Player:</b><br/>
      - Upgrade MPlayer to r28089.<br/>
      - Native RealVideo 10 decoder.<br/>
      <br/>
      <b>Video:</b><br/>
      - Remove RadeonHD driver, use legacy ATI instead (should fix some
      X.Org ATI drivers issues).<br/>
      - Upgrade Intel X.Org driver to 2.5.1<br/>
      <br/>
      <b>Drivers:</b><br/>
      - Many UDEV related rules changes (should fix some legacy PATA devices
      driver loading issues).<br/>
      - Fix LIRC Serial driver issues.<br/>
      - Fixes some CD/DVD loading issues (bad fs was used on Video DVDs).<br/>
      <br/>
      <b>Networking:</b><br/>
      - Restore UPnP feature.<br/>
      <br/>
      <b>Miscellaneous:</b><br/>
      - Fix FBI Image Viewer loader.<br/>
      - Various enhancements on info display menu.<br/>
      - Many fixes to WebGUI.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 1.2-beta2 (for x86_32, x86_64 and powerpc computers) is available
      right <a href="downloads.html">here</a> and now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.2-beta2">
      Voici venir la seconde version beta de la GeeXboX 1.2. Grâce à vos
      nombreux retours de bugs sur notre forum, il nous a été possible d'isoler
      et corriger un certain nombres de problèmes qui subsistaient au sein de
      la beta1. Il n'y a aujourd'hui plus de changements fondamentaux en terme
      de fonctionnalités, mais la distribution est désormais beaucoup plus
      stable, ce qui est evidemment toujours une bonne chose. Les principales
      modifications ont eu lieu aux niveau des pilotes de périphériques, de
      nombreux utilisateurs ayant connus des problèmes de support matériel.
      Les quelques utilisateurs de la version PowerPC seront également heureux
      de voir qu'il nous a (enfin) été possible de ressuciter le support de
      cette architecture (la dernière version étant la 1.0, il y a plus de
      2 ans).<br/>
      <br/>
      Nous espérons sincèrement qu'il s'agit ici de la dernière version beta
      avant que la 1.2 voit le jour. En attendant, empressez vous de tester
      cette dernière.<br/>
      <br/>
      <b>Liste détaillée des changements (depuis la version
      1.2-beta1) :</b><br/>
      <br/>
      <b>Système :</b><br/>
      - Mise à jour du noyau Linux en version 2.6.27.9<br/>
      - Mise à jour massives des microcodes logiciels, corrigeant un très grand
      nombre de problèmes de chargement de pilotes de périphériques.<br/>
      <br/>
      <b>Chaîne de compilation :</b><br/>
      - Mise à jour de la uClibc vers la version 0.9.30.<br/>
      <br/>
      <b>Portages :</b><br/>
      - Retour de l'architecture PowerPC.<br/>
      <br/>
      <b>X.Org :</b><br/>
      - Mise à jour du serveur X en version 1.5.3.<br/>
      - Ajout du support d'HAL, X.Org utilise désormais la couche evdev/XInput
      pour gérer les différents périphériques : ceci permet une autodétection
      complète des paramètres du serveur X.<br/>
      - Le démarrage de X.Org a été raccourci.<br/>
      <br/>
      <b>Lecteur Multimédia :</b><br/>
      - Mise  à jour de MPlayer en version r28089.<br/>
      - Décodeur natif pour RealVideo 10.<br/>
      <br/>
      <b>Vidéo :</b><br/>
      - Suppression du pilote RadeonHD, remplacé par le pilote ATI originel
      (ceci devrait corriger un grand nombre de problèmes pour les
      cartes ATI).<br/>
      - Mise à jour du pilote X.Org pour cartes Intel en version 2.5.1<br/>
      <br/>
      <b>Pilotes de périphériques :</b><br/>
      - Modification de nombreuses règles pour UDEV (ceci devrait corriger les
      problèmes de chargement des pilotes pour périphériques PATA).<br/>
      - Correction des problèmes de pilote série pour LIRC.<br/>
      - Correction des problèmes de chargement de CD/DVD (le mauvais système
      de fichier était utilisé pour les DVD Vidéos).<br/>
      <br/>
      <b>Réseau :</b><br/>
      - Restoration du support UPnP.<br/>
      <br/>
      <b>Divers :</b><br/>
      - Correction du problème de chargement du visionneur d'images FBI.<br/>
      - Corrections diverses autour du menu d'affichage d'informations
      système.<br/>
      - De nombreuses corrections autour de l'interface Web.<br/>
      <br/>
      La GeeXboX 1.2-beta2 (pour ordinateurs x86_32, x86_64 et powerpc) est
      disponible dès à présent sur notre <a href="downloads.html">page de
      téléchargements</a>.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="geexbox_1.2_beta1" date="2008-11-01">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.2-beta1">
      As usual, it took way longer than expected but there it is:
      GeeXboX 1.2-beta1. Why Beta release ? Honnestly, this version should now
      be pretty stable. However, too few tests have been done by users on forum
      recently and we wanted to confirm the good feedback we have before
      releasing the final 1.2.<br/>
      <br/>
      So what has changed to take so much time ? As told at 1.1 release's time,
      the major change is X.org inclusion. This was a lot of work but this
      allows GeeXboX to fully support wide screens and all of the new HDTVs
      monitors. Everything is autodetected and configured and it should detect
      the best resolution that suits your monitor. Along with X.org, come all
      of its video drivers. Say bye bye to VIDIX (as good as it was) and
      welcome XVideo. This brings video acceleration (but still no GPU offload)
      to nearly all video cards in the wild (whether it is Intel, nVidia, ATI,
      S3, SiS, VIA ...).<br/>
      <br/>
      Alos come many kernel and internal changes. The whole distributions is
      now modularized to best detect your hardware and load ony what is needed.
      Many drivers have been added and installation has been completely
      reworked for better usability.<br/>
      <br/>
      This version also has been optimized for various platforms like EeePCs,
      EasyGate and bring official support of MacIntels computers. It also
      introduce a new port to x86_64 architecture which brings a small
      performance boost regarding to the 32bit edition.<br/>
      <br/>
      Unless major bugs are encountered, you may expect the final 1.2 release
      to come pretty soon. In the mean time, the more you test this beta
      version and report bugs, the fastest it'll be issued.<br/>
      <br/>
      <b>Detailed Changelog (relative to 1.1 release):</b><br/>
      <br/>
      <b>System:</b><br/>
      - X.Org 7.4 inclusion (default, change it with generator).<br/>
      - Support for SMP and multi-cores.<br/>
      - Update to Linux 2.6.27.4.<br/>
      - Update BusyBox to 1.11.3.<br/>
      - Update to SysLinux 3.72.<br/>
      - Use of initramfs instead of initrd.<br/>
      <br/>
      <b>Toolchain:</b><br/>
      - Update to GCC 4.3.2.<br/>
      - Upgrade uClibc to 0.9.30-rc3.<br/>
      - Upgrade glibc to 2.7.<br/>
      - Use glibc as a default when building with X.Org.<br/>
      <br/>
      <b>Ports:</b><br/>
      - Port to x86_64 architecture.<br/>
      - Port to PowerPC 64bit architecture.<br/>
      - MacIntel support.<br/>
      - Optimizations for EasyGate platform.<br/>
      - Optimizations for EeePC 700.<br/>
      <br/>
      <b>Player:</b><br/>
      - Update MPlayer to r27662.<br/>
      - Enable ASS support.<br/>
      - Add MonkeyAudio decoder.<br/>
      - Add GOOM audio visualization.<br/> 
      - Fix for CDDA playback.<br/>
      - Add TV selection menu.<br/>
      - Add de-interlace filter for DVDs and TV streams.<br/>
      - Use of keypad for DVDNAV controls.<br/>
      - Add support for extended PLS netstream entries.<br/>
      - Enhanced DVD Navigation Menu support.<br/>
      - Fix somes issues with encrypted DVDs playback.<br/>
      - Use per stream type configuration profiles.<br/>
      <br/>
      <b>Video:</b><br/>
      - Add widescreens and HDTV screens support.<br/>
      - Add X11 video acceleration for most graphic cards (Intel, nVidia, ATI,
      S3, SiS, VIA ...).<br/>
      - TV-Out is no longer available when booting with X.Org enabled.<br/>
      - Some Intel VESA driver fixes.<br/>
      - ATI VIDIX driver color fixes.<br/>
      - Restore VIDIX support on PowerPC.<br/>
      <br/>
      <b>Drivers:</b><br/>
      - X.Org hardware autodetection.<br/>
      - Dozens of new WiFi, Ethernet, DVB ... drivers supported.<br/>
      - All drivers are now modularized (no longer built-in): only useful ones
      are actually loaded.<br/>
      - Add kernel drivers auto probe and load mechanisms.<br/>
      - Fix many PATA devices issues.<br/>
      - Add support for 16bit PCMCIA cards.<br/>
      - LIRC 0.8.4<br/>
      <br/>
      <b>Networking:</b><br/>
      - Upgrade to Samba 3.0.32 (better support for MS Vista shares).<br/>
      - Add support for Plan9 network shares .<br/>
      - Add NFS v3/4 support.<br/>
      - Add PXE boot from Samba.<br/>
      - Allow for defining static samba mounts<br/>
      <br/>
      <b>Installator:</b><br/>
      - Introduction of configurator: post-install reconfiguration
      utility.<br/>
      - Use of libparted instead of old fdisk for disk partionning.<br/>
      - Enhanced install to USB process.<br/>
      - Provide faster boot methods for install to HDD.<br/>
      <br/>
      <b>Generator:</b><br/>
      - Add HDTV (X.org) related new options and configuration settings.<br/>
      - Add GOOM audio visualization settings tab.<br/>
      - Add NFS shares configuration tab.<br/>
      - Add static Samba shares configuration tab.<br/>
      - Automatic packages download at ISO image compilation.<br/>
      <br/>
      <b>Miscellaneous: </b><br/>
      - Add AppleIR remote support.<br/>
      - Add X10 RF MCE remote control support.<br/>
      - Add ACPI multimedia buttons handling.<br/>
      - Enhanced system information menu.<br/>
      - Enhance VESA boot menu.<br/>
      - Enhanced Web interface and better browser compliance.<br/>
      - Add optional support for Video Disk Recorder (VDR).<br/>
      - Use FeH image viewer instead of FBI.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 1.2-beta1 (for x86_32 and x86_64 computers only) is available
      right <a href="downloads.html">here</a> and now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.2-beta1">
      Comme d'habitude, cela a demandé plus de temps que prévu, mais ça y est, la GeeXboX 1.2-beta1 est la.<br/>
      Pourquoi une version bêta?<br/>
      Honnêtement, cette version devrait maintenant être assez stable.<br/>
      Cependant, trop peu de tests ont été faits par les utilisateurs sur le forum récemment et nous avons voulu confirmer les bons commentaires que nous avions avant la sortie de la version finale 1.2.<br/>
      <br/>
      Donc, ce qui a changé pour demander autant de temps?<br/>
      Comme précisé après la version 1.1,le changement majeur est l'incorporation d'X.org.<br/>
      Ce fut un énorme travail, mais cela permet à la GeeXboX de supporter pleinement l'affichage de l'ensemble des écrans et des téléviseurs haute définition.<br/>
      Tout est auto-détecté et configuré et la meilleure résolution devrait être appliquée à votre moniteur automatiquement.<br/>
      Avec X.org viennent également tous ses pilotes vidéo. On dit donc bye bye à VIDIX (aussi bon qu'il a été) et bienvenue XVideo. Ce qui apporte l'accélération vidéo (mais toujours pas de décodage hardware via le GPU) à la quasi-totalité des cartes vidéo existantes (si elle est Intel, nVidia, ATI, S3,SiS, VIA ...).<br/>
      <br/>
      Viennent également de nombreux changements internes et du noyau. L'ensemble de la distribution est modulaire afin de mieux détecter votre matériel et prendre en charge uniquement ce qui est nécessaire. De nombreux pilotes ont été ajoutés et l'installation a été entièrement remaniée pour une meilleure convivialité.<br/>
      <br/>
      Cette version a également été optimisée pour les différentes plates-formes comme EeePCs, EasyGate et apporte le support officiel des MacIntels.<br/>
      Elle apporte également un nouveau port de l'architecture x86_64 qui apporte un petit mieux en ce qui concerne les performances par rapport à l'édition 32 bits.<br/>
      <br/>
      À moins que des bugs importants soient rencontrés, vous pouvez vous attendre à la sortie de la version finale 1.2 très rapidement.<br/>
      Dans tous les cas, plus vous testerez cette version bêta et signalerez des bugs, plus elle sortira vite.<br/>
      <br/>
      Liste détaillée des changements (depuis la version 1.1):<br/>
      <br/>
      <B>Système:</B> <br/>
      - X. Org 7.4 (par défaut, modifiable via le générateur d'ISO). <br/>
      - Support pour le SMP et les multi-coeurs. <br/>
      - Mise à jour vers Linux 2.6.27.4. <br/>
      - Mise à jour de BusyBox 1.11.3. <br/>
      - Mise à jour de SysLinux 3.72.<br/>
      - Utilisation des initramfs au lieu de initrd. <br/>
      <br/>
      <B>Outils:</B><br/>
      - Mise à jour de GCC 4.3.2. <br/>
      - Mise à jour de uClibc0.9.30-rc3. <br/>
      - Mise à jour de la glibc 2.7. <br/>
      - Utilisation de glibc par défaut lors de la création avec X.Org. <br/>
      <br/>
      <B>Ports:</B><br/>
      - Port de l'architecture x86_64. <br/>
      - Port de l'architecture PowerPC 64 bits. <br/>
      - Support des MacIntel. <br/>
      - Optimisations pour la plate-forme EasyGate. <br/>
      - Optimisations pour les EeePC 700.<br/>
      <br/>
      <B>Lecteur:</B> <br/>
      - Mise à jour de MPlayer r27662. <br/>
      - Activation du support ASS. <br/>
      - Ajout du décodeur MonkeyAudio. <br/>
      - Ajout de l'outil de visualisation audio GOOM. <br/>
      - Correction de la lecture CDDA. <br/>
      - Ajout du menu de sélection TV. <br/>
      - Ajout du filtre de désentrelacement pour les DVD et les flux TV. <br/>
      - Utilisation du clavier pour des contrôles dvdnav. <br/>
      - Ajout du support des entrées «extended PLS netstream». <br/>
      - Amélioration du support du menu de navigation des DVD. <br/>
      - Correction de quelques problèmes avec la lecture de DVD cryptés. <br/>
      - Utilisation par flux de profils de configuration. <br/>
      <br/>
      <B>Vidéo:</B><br/>
      - Ajout du support des écrans larges et HDTV. <br/>
      - Ajout de l'accélération vidéo X11 pour la plupart des cartes graphiques (Intel, nVidia, ATI, S3, SiS, VIA ...). <br/>
      - La sortie TV (TV-Out) n'est plus disponible lors du démarrage avec X.Org. <br/>
      - Correction de certains soucis avec les pilotes Intel VESA. <br/>
      - Correction des couleurs avec le pilotes ATI VIDIX. <br/>
      - Restauration du support des pilotes VIDIX sur PowerPC. <br/>
      <br/>
      <B>Pilotes:</B> <br/>
      - Autodétection du matériel X.Org. <br/>
      - Des dizaines de nouveaux pilotes WiFi, Ethernet, DVB ... pris en charge. <br/>
      - Tous les pilotes sont désormais modulaires (ne sont plus intégrés): seulement ceux utiles sont chargées. <br/>
      - Ajout des pilotes du noyau «autoprobe» et «load mechanisms». <br/>
      - Correction de nombreux problèmes avec les périphériques PATA. <br/>
      - Ajout du support pour les cartes PCMCIA 16 bits. <br/>
      - LIRC 0.8.4 <br/>
      <br/>
      <B>Réseau:</B><br/>
      - Mise à jour de Samba 3.0.32 (meilleur support pour les partages réseau avec Vista). <br/>
      - Ajout du support pour les partages réseau Plan9. <br/>
      - Ajout du support de  NFS v3 / 4. <br/>
      - Ajout du démarrage PXE depuis Samba. <br/>
      - Permettre de définir les partages samba montés en statique. <br/>
      <br/>
      <B>Installateur:</B> <br/>
      - Présentation du configurateur: utilitaire de configuration après installation. <br/>
      - Utilisation des «libparted» au lieu de «fdisk» pour le partitionnement des disques anciens.<br/>
      - Amélioration de l'installation des processus USB. <br/>
      - Fournit des méthodes de démarrage rapide pour l'installation sur disque dur. <br/>
      <br/>
      <B>Générateur:</B> <br/>
      - Ajout de la TVHD(X.org) permettant de nouvelles options et paramètres de configuration. <br/>
      - Ajout de l'onglet de paramétrage de la visualisation audio GOOM. <br/>
      - Ajout de l'onglet de configuration des partages NFS. <br/>
      - Ajout de l'onglet de configuration des partages statiques Samba. <br/>
      - Automatisation du téléchargement des paquets lors de la compilation d'une image ISO. <br/>
      <br/>
      <B>Divers:</B><br/>
      - Ajout du support des télécommandes AppleIR. <br/>
      - Ajout du support des télécommandes X10 RF MCE. <br/>
      - Ajout du support des boutons multimédia ACPI. <br/>
      - Amélioration du menu information. <br/>
      - Amélioration du menu de démarrage VESA. <br/>
      - Amélioration de l'interface Web et une meilleure compatibilité avec les navigateurs.<br/>
      - Ajout du support optionnel pour Video Disk Recorder (VDR). <br/>
      - Utilisation de la visualisation d'images Feh au lieu de FBI.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 1.2-beta1 (pour processeurs x86_32 et x86_64 uniquement ) est disponible <a href="downloads.html">ici</a><br/> dès maintenant!<br/>
      <br/>
      </content>
    </subsection>

  </section>
</article>
