<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<!DOCTYPE article SYSTEM "geexbox.dtd">

<article>
  <define name="lnk-movix">
    <a href="http://movix.sourceforge.net/"><b>MoviX</b></a>
  </define>
  <define name="lnk-freevo">
    <a href="http://freevo.sourceforge.net/"><b>Freevo</b></a>
  </define>
  <define name="lnk-freevix">
    <a href="http://www.freevix.org/"><b>Freevix</b></a>
  </define>
  <define name="lnk-womp">
    <a href="http://womp.sourceforge.net/"><b>Womp!</b></a>
  </define>
  <define name="lnk-freepia">
    <a href="http://freepia.mooo.com/"><b>Freepia</b></a>
  </define>
  <define name="lnk-vdrlive">
    <a href="http://vdrlive1.free.fr/PHPNUKE/"><b>VDR-Live</b></a>
  </define>
  <define name="lnk-linux">
    <a href="http://www.kernel.org"><b>Linux</b></a>
  </define>
  <define name="lnk-mplayer">
    <a href="http://www.mplayerhq.hu"><b>MPlayer</b></a>
  </define>
  <define name="lnk-busybox">
    <a href="http://www.busybox.net"><b>BusyBox</b></a>
  </define>
  <define name="lnk-lirc">
    <a href="http://www.lirc.org"><b>Lirc</b></a>
  </define>
  <define name="lnk-syslinux">
    <a href="http://syslinux.zytor.com/"><b>SysLinux</b></a>
  </define>
  <define name="lnk-uclibc">
    <a href="http://www.uclibc.org"><b>uClibc</b></a>
  </define>
  <define name="lnk-intouch">
    <center>
      <a href="http://www.intouch.net/">
        <img src="../img/logo-intouch.gif"
             alt="InTouch.Net"/>
      </a>
    </center>
  </define>

  <section label="links">
    <content lang="en" title="Links ..."/>
    <content lang="fr" title="Liens ..."/>

    <subsection label="intouch">
      <content lang="en" title="Special Thanks ...">
        We'd like to give special thanks to the <b>InTouch.Net</b> company. They provide us with solutions to freely host <i>geexbox.org</i> and provide great services.
        <use name="lnk-intouch"/>
        InTouch N.V. is an independent Communication Service Provider based in Amsterdam, the Netherlands. Established in 1994, InTouch concerns itself with providing tailor-made communication solutions for specific customer requirements, guiding and supporting their customers from the initial stages of design to implementation and operational management of network infrastructures and systems. In close conjunction with their business partners, they provide global communication services to their customers.
      </content>               
      <content lang="fr" title="Remerciements particuliers ...">
        Nous souhaitons adresser des remerciements particuliers à la companie <b>InTouch.Net</b>. Elle nous fournit une solution gratuite d'hébergement de <i>geexbox.org</i> et ce, avec une grande qualité de services.
        <use name="lnk-intouch"/>
        InTouch N.V. est un fournisseur de services de communication indépendant, basé à Amsterdam, aux Pays-Bas. Fondé en 1994, InTouch se focalise sur l'approvisionnement de solutions aux besoins de communication spécifiques de ses clients, les guidant de la phase d'évaluation des besoins, au design, en passant par la phase d'implémentation et de gestion des infrastructures réseau et des systèmes. En étroite relation avec ses partenaires, la companie fournit des services de communication à ses clients.
      </content>               
    </subsection>

    <subsection label="projects">
      <content lang="en" title="Related Projects ...">
        * <use name="lnk-movix"/> : MoviX is a small Linux distro that transforms your PC in a powerful multimedia box. After booting your PC with MoviX, a user-friendly console menu will allow you to use MPlayer to play any DVD/VCD, video/audio files (most noticeably DivX, AVI, MPEG, QuickTime, WMV, ASF, MP3, and OGG/VORBIS), TV (provided you have a TV card), and radio stations on the Internet (if you are connected to a LAN). Since the entire operating system is loaded into RAM, you do not even need a hard disk to use MoviX.<br/><br/>
        * <use name="lnk-freevo"/> : Freevo is a Linux application that turns a PC with a TV capture card and/or TV-out into a standalone multimedia jukebox/VCR/PVR/HTPC/DVR/set-top box. It uses MPlayer and other apps to play and record audio and video. It is optimized for use with a TV and remote, but can be used with a monitor and keyboard. It is very easy to install since the binary release package has no external dependencies.<br/><br/>
        * <use name="lnk-freevix"/> is a GNU/Linux distro providing a complete but small footprint environment for Freevo based media players.<br/><br/>
        * <use name="lnk-womp"/> is a micro linux distribution focused on multimedia, it takes only 13 to 18 MB on a bootable CD, and allows playing of multimedia files (video/audio/image) without installing any software on the computer's hard drive.<br/><br/>
        * <use name="lnk-freepia"/> is small GNU/Linux distribution designed to run on  Via Epia-M Mainboards. At present it only runs on the M-9000 but with some modifications like kernel and X11 modules it should be able to run on others too. The main motivation behind this project is to build a full featured, low noise media box to play movies/mp3s/images etc.<br/><br/>
        * <use name="lnk-vdrlive"/> is a multimedia distro, which is a fork from the GeeXboX project itself. Its main advantage is support of DVB-s cards through <i>Video Disk Recorder</i> (VDR).
      </content>
      <content lang="fr" title="Projects Liés ...">
        * <use name="lnk-movix"/> : MoviX une une distribution Linux de petite taille qui transforme votre PC en plateforme multimédia. Après avoir allumé votre PC sous MoviX, un menu convivial vous permettra d'utiliser MPlayer pour lire tout type de DVD/VCD, fichiers audio/vidéo (comme par exemple les DivX, AVI, MPEG, QuickTime, WMV, ASF, MP3, and OGG/VORBIS), la TV (en supposant que vous ayez une carte TV), et les stations de radio sur Internet (en supposant que vous soyiez connectés). Comme l'intégralité du système est chargé en mémoire vive, vous n'avez pas besoin de disque dur pour utiliser MoviX.<br/><br/>
        * <use name="lnk-freevo"/> : Freevo est un système Linux transformant votre PC équipé d'une carte TV et/ou d'une sortie TV en un jukebox multimédia autonome, aux fonctions VCR/PVR/HTPC/DVR. Il se base sur MPlayer et autres applications pour lire et enregistrer à la fois sons et vidéos. Il est optimisé pour l'utilisation avec une TV ainsi qu'une télécommande, mais supporte bien entendu les moniteurs et claviers.<br/><br/>
        * <use name="lnk-freevix"/> est une distribution GNU/Linux fournissant un environnement simple mais complet pour les lecteurs basés sur le projet Freevo.<br/><br/>
        * <use name="lnk-womp"/> est une micro-distribution Linux multimédia. Elle prend entre 13 et 18 Mo sur un CD auto-amorçable, et permet la lecture de fichiers multimédia (vidéo/audio/image) sans aucune installation nécessaire sur le disque dur.<br/><br/>
        * <use name="lnk-freepia"/> est une distribution GNU/Linux légère conçue pour fonctionner sur les plateformes Via Epia-M. A l'heure actuelle, elle fonctionne uniquement sur la M-9000 mais quelques modifications du noyau et des modules X11 devraient permettre de la faire fonctionner sur d'autres plateformes. La motivation principale de ce projet est de permettre la construction d'un lecteur complet, silencieux permettant de lire films/mp3s/images etc ...<br/><br/>
        * <use name="lnk-vdrlive"/> est une distribution multimédia, issue du projet GeeXboX lui-même. Son avantage principal est de supporter les cartes DVB-s au travers de <i>Video Disk Recorder</i> (VDR).
      </content>
    </subsection>
    <subsection label="programs">
      <content lang="en" title="Embedded Programs ...">
        GeeXboX is a full standalone media player. The current stable release is features the following programs :<br/><br/>
        * <use name="lnk-linux"/> : Linux is a free Unix-type operating system originally created by Linus Torvalds with the assistance of developers around the world.<br/>
        * <use name="lnk-mplayer"/> : probably the best media player, supports most of the available audio / video codecs.<br/>
        * <use name="lnk-busybox"/> : BusyBox provides a fairly complete POSIX environment for any small or embedded system. It combines tiny versions of many common UNIX utilities into a single small executable.<br/>
        * <use name="lnk-lirc"/> : is a package that allows you to decode and send infra-red signals using many (but not all) types of remote controls.<br/>
        * <use name="lnk-syslinux"/> is an easy-to-use Linux Bootloader.<br/>
        * <use name="lnk-uclibc"/> : uClibc is a C library for developing embedded Linux systems. It is much smaller then the GNU C Library, but nearly all applications supported by glibc also work perfectly with uClibc.
      </content>
      <content lang="fr" title="Logiciels Embarqués ...">
        La GeeXboX est un lecteur multimédia autonome. La version stable actuelle est basée sur l'utilisation des programmes suivants :<br/><br/>
        * <use name="lnk-linux"/> : Linux est un système d'exploitation de type UNIX libre, crée à l'origine par Linus Torvalds avec l'assistance de développeurs de l'ensemble du globe.<br/>
        * <use name="lnk-mplayer"/> : probablement le meilleur lecteur multimédia, supportant la quasi totalité des codecs audio et vidéo existants.<br/>
        * <use name="lnk-busybox"/> : BusyBox fournit un environement POSIX presque complet, pour les systèmes embarqués ou de petite taille. Il associe des versions allégées de la plupart des utilitaires UNIX à un unique éxécutable de taille réduite.<br/>
        * <use name="lnk-lirc"/> : c'est un paquetage permettant de décoder et d'envoyer des signaux infra-rouge sur de nombreux (mais pas tous) récepteurs et télécommandes.<br/>
        * <use name="lnk-syslinux"/> est chargeur de noyau Linux très facile d'utilisation.<br/>
        * <use name="lnk-uclibc"/> : la uClibc est une librairie C utilisée pour le développement de systèmes Linux embarqués. Elle est de bien plus petite taille que sa grande soeur, la librairie C GNU, mais presque toutes les applications supportées par la glibc fonctionnent parfaitement avec la uClibc.
      </content>
    </subsection>
  </section>
</article>
