<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<!DOCTYPE article SYSTEM "geexbox.dtd">

<article>
  <define name="news-subscribe">
    <a href="http://www.geexbox.org/sympa/info/news">subscribe</a>
  </define>
  <define name="news-archives">
    <a href="http://www.geexbox.org/sympa/arc/news">archives</a>
  </define>

  <define name="users-subscribe">
    <a href="http://www.geexbox.org/sympa/info/users">subscribe</a>
  </define>
  <define name="users-archives">
    <a href="http://www.geexbox.org/sympa/arc/users">archives</a>
  </define>
  <define name="users-mail">
    <a href="mailto:users@geexbox.org">mail</a>
  </define>

  <define name="devel-subscribe">
    <a href="http://www.geexbox.org/sympa/info/devel">subscribe</a>
  </define>
  <define name="devel-archives">
    <a href="http://www.geexbox.org/sympa/arc/devel">archives</a>
  </define>
  <define name="devel-mail">
    <a href="mailto:devel@geexbox.org">mail</a>
  </define>

  <define name="commits-subscribe">
    <a href="http://www.geexbox.org/sympa/info/commits">subscribe</a>
  </define>
  <define name="commits-archives">
    <a href="http://www.geexbox.org/sympa/arc/commits">archives</a>
  </define>
  <define name="commits-mail">
    <a href="mailto:commits@geexbox.org">mail</a>
  </define>

  <section label="contact">
    <content lang="en" title="GeeXboX Mailing Lists">
    There are public GeeXboX development and user support mailing lists. Due to spam problems you can only post to some of our lists after subscribing. As a guideline, remember that HTML mail, top-posting and posting unrelated messages as replies to existing threads aren't welcomed. Playing by the rules makes the life of those who read your mails a lot easier and significantly increases your chances of getting an answer. Unless explicitly stated otherwise the lists are <b>English-only</b>. If you send an overly big attachment and your mail gets rejected, put the attachment up for download somewhere instead.<br/>
    <br/>
    Please remember that you'll only be able to post on lists using the email address you've supplied for subscription.<br/>
    <br/>
    <b><u>For users :</u></b><br/>
    <br/>
    * <b>GeeXboX-News</b> : <use name="news-subscribe"/> - <use name="news-archives"/><br/>
    This is a read-only low traffic mailing list used by developers to notify you about new development or public releases of GeeXboX. You're not allowed to post to this list.<br/>
    <br/>
    * <b>GeeXboX-Users</b> : <use name="users-subscribe"/> - <use name="users-archives"/> - <use name="users-mail"/><br/>
    This list is used to provide user support about GeeXboX usage, configuration, installation and so on. All usage-related questions should belong there and everyone (subscribed or not) is allowed to post to (either in French or English).<br/>
    <br/>
    <b><u>For developers :</u></b><br/>
    <br/>
    * <b>GeeXboX-Devel</b> : <use name="devel-subscribe"/> - <use name="devel-archives"/> - <use name="devel-mail"/><br/>
    This list is used for all GeeXboX development related questions or issues. There is decided GeeXboX roadmap and future features inclusion. It's the perfect place to learn about GeeXboX internal's and to submit new patches. This list absolutely isn't a feature request list nor a bug report list.<br/>
    <br/>
    * <b>GeeXboX-Commits</b> : <use name="commits-subscribe"/> - <use name="commits-archives"/> - <use name="commits-mail"/><br/>
    Each time a patch is commited on one of the GeeXboX component, it is sent to this mailing list for all subscribers and developers to have a review and be notified of it. Everyone's invited to make comments about some patch that might break common usage.
    <br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/>
    </content>
    <content lang="fr" title="Listes de diffusion GeeXboX">
    Il existe de nombreuses listes de diffusion relatives au développement de la GeeXboX ou au support de ses utilisateurs et qui sont ouvertes au public. En raison de problèmes évidents de spams, vous ne pourrez écrire sur ces listes qu'après vous être préalablement enregistrés. A titre informatif, veuillez prendre en compte que les mails au format HTML, le top-posting ainsi que l'écriture de nouveaux messages ou de messages non-liés au fil de discussion courant ne sont pas les bienvenus et sont autant de raison possible de ne pas obtenir de réponse. Jouer selon les règles du jeu rendra la vie beaucoup plus facile des personnes qui lisent vos mails et augmentera fortement votre potentiel à obtenir une réponse. A moins qu'il ne soit précisé autrement, veuillez noter que ces listes de diffusion ne doivent comporter que des messages en <b>Anglais</b>. De plus si vous envoyez une pièce jointe trop conséquente et que votre message vous est retournée, veuillez fournir une URL à la place.<br/>
    <br/>
    Souvenez vous que vous n'êtes autorisés à envoyé un message qu'à partir de l'adresse email que vous avez utilisé à votre inscription.<br/>
    <br/>
    <b><u>Pour les utilisateurs :</u></b><br/>
    <br/>
    * <b>GeeXboX-News</b> : <use name="news-subscribe"/> - <use name="news-archives"/><br/>
    Il s'agit d'une liste en lecture seule, à très faible traffic, utilisée par les développeurs du projet pour notifier aux utilisateurs la sortie de nouvelles versions publiques ou de développement de la GeeXboX. Vous n'êtes pas autorisés à écrire sur cette liste.<br/>
    <br/>
    * <b>GeeXboX-Users</b> : <use name="users-subscribe"/> - <use name="users-archives"/> - <use name="users-mail"/><br/>
    Cette liste est utilisée pour apporter un support utilisateurs. Elle est donc la cible parfaite pour toute question à propos de l'utilisation, la configuration, l'installation ou autres de la GeeXboX. Toutes les questions d'ordre utilisateurs appartiennent à cette liste et n'importe qui (ayant souscrits à la liste ou non) est autorisé à écrire dessus (et ce en Français ou Anglais).<br/>
    <br/>
    <b><u>Pour les développeurs :</u></b><br/>
    <br/>
    * <b>GeeXboX-Devel</b> : <use name="devel-subscribe"/> - <use name="devel-archives"/> - <use name="devel-mail"/><br/>
    Cette liste est utilisée pour toutes les questions relatives au développement de la GeeXboX. C'est là que sont décidées l'évolution et les nouvelles fonctionnalités des prochaines versions à venir. Il s'agit donc de l'endroit rêvé pour en apprendre plus sur les rouages internes de la GeeXboX, participer à son développement ou encore y soumettre des patches. Il ne s'agit cependant pas d'une liste pour les requêtes de nouvelles fonctionnalités ou pour le rapport de bugs.<br/>
    <br/>
    * <b>GeeXboX-Commits</b> : <use name="commits-subscribe"/> - <use name="commits-archives"/> - <use name="commits-mail"/><br/>
    A chaque fois qu'un patch est validé sur l'une des branches de développement du projet GeeXboX, une copie de ce dernier est envoyé vers cette liste afin que les autres développeurs ou personnes ayant souscrits à cette liste puissent le revoir, exprimer leur avis, ou simplement être notifiés de son existence. Toute personne est invitée à faire des commentaires sur un patch qui pourrait bloquer ou désactiver une fonctionnalité qui jusqu'alors fonctionnait parfaitement.
    <br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/><br/>
    </content>
  </section>
</article>
