<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article SYSTEM "geexbox.dtd">

<article>
  <define name="mozilla">
    <a href="http://www.mozilla.org/">Mozilla</a>
  </define>
  <define name="freshmeat">
    <a href="http://freshmeat.net/projects/geexbox/"><i>Freshmeat</i></a>  
  </define>
  <define name="drafts">
    <a href="../drafts/">page</a>
  </define>          
  <define name="devel">
    <a href="../releases/devel/pre-0.99/">page</a>
  </define>          
  <define name="dl-iso-en">
    <a href="../releases/0.98.5/geexbox-0.98.5-en.iso">GeeXboX 0.98.5</a>
  </define>

  <define name="wiki-url">
    <a href="http://www.geexbox.org/wiki/index.php/Main_Page"><i>Wiki</i></a>
  </define>
  <define name="linuxtv-url">
    <a href="http://linuxtv.org/wiki/index.php/Main_Page"><i>LinuxTV</i></a>
  </define>
  <define name="ushare-url">
    <a href="http://ushare.geexbox.org/"><i>uShare</i></a>
  </define>

  <define name="lnk-hosting365">
    <a href="http://www.hosting365.ie/"><b>Hosting365.ie</b></a>
  </define>

  <define name="mirror_list">
  * <a href="ftp://ftp.free.fr/pub/Distributions_Linux/GeeXboX/"><b>Free / ProXad</b></a> - Paris, France<br/>
  * <a href="http://mirror1.finix.eu.org/geexbox/"><b>Zyrianes</b></a> - Brest, France<br/>
  * <a href="http://geexbox.reloumirrors.net"><b>RelouFR Networks</b></a> - Paris, France<br/>
  * <a href="http://geexbox.mirrorgeek.com/"><b>MirrorGeek</b></a> - Austin, Texas, USA<br/>
  </define>

  <define name="geexbox_release_1.0_rc1">
    <a href="../releases/1.0-rc1/"><b>GeeXboX 1.0-rc1 Release (ISO + Generator)</b></a><br/>
  </define>

  <define name="geexbox_release_1.0_rc2">
    <a href="../releases/1.0-rc2/"><b>GeeXboX 1.0-rc2 Release (ISO + Generator)</b></a><br/>
  </define>

  <define name="geexbox_release_1.0_rc3">
    <a href="../releases/1.0-rc3/"><b>GeeXboX 1.0-rc3 Release (ISO + Generator)</b></a><br/>
  </define>

  <define name="sherkhan_release_20061231">
    <a href="http://www.geexbox.org/~ben/v2/geexbox-sherkhan-20061231-en.i386.iso"><b>GeeXboX 2.x 2006-12-31</b></a>
  </define>

  <define name="open_usability">
    <a href="http://www.openusability.org/"><b>OpenUsability</b></a>
  </define>

  <define name="open_usability_season_07">
    <a href="http://www.openusability.org/season/0607/season0607_openings.html#geexbox"><b>Season of Usability 2007</b></a>
  </define>

  <define name="open_usability_survey_en">
    <a href="http://85.10.193.9/UCCASS/survey.php?sid=39"><b>survey</b></a>
  </define>

  <define name="open_usability_survey_fr">
    <a href="http://85.10.193.9/UCCASS/survey.php?sid=39"><b>questionnaire</b></a>
  </define>

  <define name="open_usability_survey_results">
    <a href="http://www.geexbox.org/~ben/User%20Survey%20Results%20-%20Francesco%20De%20Rose.pdf"><b>OpenUsability</b></a>
  </define>

  <define name="gsoc_2007">
    <a href="http://code.google.com/soc/freevo/about.html"><b>Google Summer Of Code 2007</b></a>
  </define>

  <define name="scr-freevo">
    <center>
      <a href="../img/freevo-scr-menu.png">
        <img src="../img/freevo-scr-menu-thumb.png" alt="GeeXboX 2.x
        Main Menu"/>
      </a>
      <a href="../img/freevo-scr-video.png">
        <img src="../img/freevo-scr-video-thumb.png" alt="GeeXboX 2.x
        Video Menu"/>
      </a>
      <a href="../img/freevo-scr-audio.png">
        <img src="../img/freevo-scr-audio-thumb.png" alt="GeeXboX 2.x
        Audio Menu"/>
      </a>
      <a href="../img/freevo-scr-image.png">
        <img src="../img/freevo-scr-image-thumb.png" alt="GeeXboX 2.x
        Image Menu"/>
      </a>
    </center>
  </define>

  <define name="geexbox_1.1_rc1_x86_iso">
    <a href="http://www.geexbox.org/releases/1.1-rc1/geexbox-1.1rc1-en.i386.iso"><b>GeeXboX 1.1-rc1 ISO for i386</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_1.1_rc1_x86_generator">
    <a href="http://www.geexbox.org/releases/1.1-rc1/geexbox-generator-1.1rc1.i386.tar.gz"><b>GeeXboX 1.1-rc1 ISO Generator for i386</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_1.1_rc1_ppc_iso">
    <a href="http://www.geexbox.org/releases/1.1-rc1/geexbox-1.1rc1-en.ppc.iso"><b>GeeXboX 1.1-rc1 ISO for PowerPC</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_1.1_rc1_ppc_generator">
    <a href="http://www.geexbox.org/releases/1.1-rc1/geexbox-generator-1.1rc1.ppc.tar.gz"><b>GeeXboX 1.1-rc1 ISO Generator for PowerPC</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_1.1_rc1_src">
    <a href="http://www.geexbox.org/releases/1.1-rc1/geexbox-1.1rc1-lite.tar.bz2"><b>GeeXboX 1.1-rc1 Light Sources</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_1.1_rc1_forum_en">
    <a href="http://www.geexbox.org/forum/viewtopic.php?t=8320"><b>Forum</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_1.1_rc1_forum_fr">
    <a href="http://www.geexbox.org/forum/viewtopic.php?t=8321"><b>Forum</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_1.1_rc2_x86_iso">
    <a href="http://www.geexbox.org/releases/1.1-rc2/geexbox-1.1-rc2-en.i386.iso"><b>GeeXboX 1.1-rc2 ISO for i386</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_1.1_rc2_x86_generator">
    <a href="http://www.geexbox.org/releases/1.1-rc2/geexbox-generator-1.1-rc2.i386.tar.gz"><b>GeeXboX 1.1-rc2 ISO Generator for i386</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_1.1_rc2_ppc_iso">
    <a href="http://www.geexbox.org/releases/1.1-rc2/geexbox-1.1-rc2-en.ppc.iso"><b>GeeXboX 1.1-rc2 ISO for PowerPC</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_1.1_rc2_ppc_generator">
    <a href="http://www.geexbox.org/releases/1.1-rc2/geexbox-generator-1.1-rc2.ppc.tar.gz"><b>GeeXboX 1.1-rc2 ISO Generator for PowerPC</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_1.1_rc2_src">
    <a href="http://www.geexbox.org/releases/1.1-rc2/geexbox-1.1-rc2-lite.tar.bz2"><b>GeeXboX 1.1-rc2 Light Sources</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_1.1_rc2_forum_en">
    <a href="http://www.geexbox.org/forum/viewtopic.php?p=45941"><b>Forum</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_1.1_rc2_forum_fr">
    <a href="http://www.geexbox.org/forum/viewtopic.php?p=45942"><b>Forum</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_1.1_rc3_forum_en">
    <a href="http://www.geexbox.org/forum/viewtopic.php?p=48135"><b>Forum</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_1.1_rc3_forum_fr">
    <a href="http://www.geexbox.org/forum/viewtopic.php?t=8783"><b>Forum</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_xorg_beta1_en">
    <a href="http://www.geexbox.org/forum/viewtopic.php?t=8700"><b>Forum</b></a>
  </define>

  <define name="geexbox_xorg_beta1_fr">
    <a href="http://www.geexbox.org/forum/viewtopic.php?t=8701"><b>Forum</b></a>
  </define>

  <section label="news">
    <content lang="en" title="Archives (old news) ..."/>
    <content lang="fr" title="Archives (anciennes nouvelles) ..."/>
    <content lang="de" title="Archives (old news) ..."/>

    <subsection label="geexbox_1.2" date="2009-01-31">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.2: 'Broadcast simultaneously one
      year in the future' edition">
      Here we finally are. Today marks GeeXboX 1.2 release that was awaited for
      such a long time. This is a really important step for the project, being
      the very latest release from the 1.x series. The 1.2 took quite a long
      time to emerge but brought a lot of features, the most important ones
      being the x86_64 architecture support and the HDTV and widescreens
      optimizations through X.Org inclusion. We've also added a brand new tool,
      called <b>Win32 installer</b> that allows you installing GeeXboX to your
      current hard-disk without need of partitionning/formatting it again.
      Please feel free to browse Changelogs from all 1.2 beta releases for a
      complete list of changes.<br/>
      <br/>
      So again, GeeXboX 1.2 is the last version you'll see that relies on our
      original MPlayer OSD based blue screen user interface. Over the years
      (and especially last months), a lot of efforts have been made to work on
      the upcoming 2.x series, that will feature a complete rework of the UI,
      based on the ultra fast and shiny Enlightenment toolkit. We already have
      made very good progress on this nextgen architecture and the first
      2.0-alpha1 release will probably be out in a few weeks for tests
      purpose.<br/>
      <br/>
      Eager and impatient folks can have a look at exclusive screenshots of
      what 2.x interface will looks like. So just wait for a couple more
      weeks for this.<br/>
      <use name="screenshots-v2"/>
      <br/>
      But let's get back to 1.2. This is our very latest stable release and
      will stay so for quite a while, until 2.0 is fully ready for use. With
      this release, we've done our best to please everyone in order to provide
      you with best video playback experience and we hope it'll keep
      on going.<br/>
      <br/>
      <b>Detailed Changelog (relative to 1.2-beta3 release):</b><br/>
      <br/>
      <b>System:</b><br/>
      - Upgrade to Linux 2.6.27.13.<br/>
      - Use On-Demand CPU frequency scaling policy.<br/>
      <br/>
      <b>X.Org:</b><br/>
      - Upgrade X.Org ATI driver to 6.10.0.<br/>
      <br/>
      <b>Player:</b><br/>
      - Fix VCD playback issues.<br/>
      - Disable GOOM audio visualization, was sucking down CPU too much.<br/>
      - Fix some TV card bad color effects.<br/>
      <br/>
      <b>Installator:</b><br/>
      - Simplify installator partitionning step.<br/>
      - Unify disk install, using GRUB on USB devices too.<br/>
      <br/>
      <b>Miscellaneous:</b><br/>
      - Fix a mounting issue when 2 hardware devices have the same name.<br/>
      - Add support for disks with no partition table (Ex: Win32 formatted USB
      keys).<br/>
      - Add a Win32 utility that allows installing GeeXboX to your current
      hard-disk without need of partitionning/formatting it again.<br/>
      - Add USB network drivers to emulate a NIC.<br/>
      - Fix boot issue with several CD/DVD drives.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 1.2 (for x86_32, x86_64 and powerpc computers) is
      available right <a href="downloads.html">here</a> and now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.2: 'Broadcast simultaneously one
      year in the future' edition">
      Aujourd'hui marque la sortie de la version 1.2 de la GeeXboX, attendue
      depuis fort longtemps. Ceci constitue une étape réellement importante au
      sein du projet, s'agissant de la toute dernière version de la série 1.x.
      Cette édition 1.2 aura pris un très long moment a sortir mais aura ramené
      son lot de nouvelles fonctionnalités, les plus importantes étant le
      support de l'architecture x86_64 ainsi que l'entrée dans l'ère HDTV,
      permettant le support des écrans larges, via l'inclusion de X.Org. Nous
      avons également développé un nouvel utilitaire, appelé <b>Win32
      installer</b>, qui vous permet d'installer la GeeXboX sur votre
      disque-dur actuel sans avoir besoin de repartitionner ou formater votre
      système. Afin de découvrir l'ensemble des changements apportés par cette
      nouvelle version, n'oubliez pas d'inclure la liste des changements
      apportés au sein des différentes version beta.<br/>
      <br/>
      Encore une fois, GeeXboX 1.2 constitue la dernière version que vous
      pourrez voir se basant sur l'interface graphique OSD MPlayer telle que
      vous la connaissez désormais. Au fil des années (et plus particulièrement
      des derniers mois), de très nombreux efforts ont été apportés sur la
      serie 2.x à venir, qui proposera une interface graphique complètement
      remaniée, utilisant les librairies du projet Enlightenment. Nous avons
      dores et déjà réalisé une grosse partie du travail sur cette architecture
      de nouvelle génération et la première version 2.0-alpha1 devrait être
      disponible pour test dans les prochaines semaines.<br/>
      <br/>
      Les plus impatients d'entre vous peuvent dès à présent découvrir en
      exclusivité les premières images de ce à quoi la série 2.x devrait
      ressembler. Ils ne vous reste donc plus qu'à attendre encore quelques
      semaines pour cela.<br/>
      <use name="screenshots-v2"/>
      <br/>
      Mais revenons à présent sur cette version 1.2. Il s'agit bien de notre
      toute dernière version stable et risque donc de l'être pour un petit
      moment encore, jusqu'à ce que la 2.0 soit complètement opérationelle. Au
      travers de cette version, nous avons réellement fait de notre mieux pour
      satisfaire tout le monde et vous procurer la meilleure qualité de lecture
      vidéo, en espérant que cela continue.<br/>
      <br/>
      <b>Liste détaillée des changements (depuis la version
      1.2-beta3) :</b><br/>
      <br/>
      <b>Système:</b><br/>
      - Mise à jour du noyau Linux en version 2.6.27.13.<br/>
      - Utilisation de la politique de changement de fréquence processeur à
      la demande.<br/>
      <br/>
      <b>X.Org:</b><br/>
      - Mise à jour des pilotes X.Org pour cartes ATI en version 6.10.0.<br/>
      <br/>
      <b>Lecteur Multimédia :</b><br/>
      - Correction des problèmes de lecture VCD.<br/>
      - Désactivation de la visualisation audio GOOM (par defaut), son
      utilisation consommant trop de temps processeur.<br/>
      - Correction de problèmes de couleurs sur certaines cartes TV.<br/>
      <br/>
      <b>Installator :</b><br/>
      - Simplification de l'étape de partionnement du disque
      d'installation.<br/>
      - Unification des processus d'installation sur disque via l'utilisation
      de GRUB sur les périphériques USB.<br/>
      <br/>
      <b>Divers :</b><br/>
      - Correction d'un problème de montage de disque, lorsque 2 périphériques
      ont le même nom.<br/>
      - Support des disques sans table de partitions (Ex: les clés USB
      formattées sous Win32).<br/>
      - Ajout d'un utilitaire pour Win32 permettant l'installation de la
      GeeXboX sur votre disque-dur courant sans avoir besoin de le
      repartitionner ou formater à nouveau.<br/>
      - Ajout de pilotes USB pour émuler une carte réseau.<br/>
      - Correction d'un problème de boot avec plusieurs lecteurs CD/DVD.<br/>
      <br/>
      La GeeXboX 1.2 (pour ordinateurs x86_32, x86_64 et powerpc) est
      disponible dès à présent sur notre <a href="downloads.html">page de
      téléchargements</a>.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="geexbox_1.2_beta3" date="2008-12-28">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.2-beta3">
      Ok, beta2 was not the last one and here comes beta3 which is definitely
      candidate for 1.2 release. We've performed a huge amount of bug fixes in
      various area and were able to correct some long standing issues we had.
      Two major changes come with this release: a completely new automounter
      that now relies on D-BUS and HAL and the restoration of installer
      feature. So yeah, finally (it's been time ...), you should be able to
      install GeeXboX again, on both your HDDs and USB keys. Other parts of
      GeeXboX also welcomed a few changes, mostly regarding the player, that
      received a few fixes for AudioCDs, DVDs, AAC and RealVideo 9
      playback.<br/>
      <br/>
      <b>Detailed Changelog (relative to 1.2-beta2 release):</b><br/>
      <br/>
      <b>System:</b><br/>
      - Upgrade Linux kernel to 2.6.27.10<br/>
      - Rework of installator, now works fine with both HDD and USB
      installs.<br/>
      <br/>
      <b>X.Org:</b><br/>
      - ATI Radeon driver upgrade.<br/>
      - ATI Rage128 driver addition.<br/>
      <br/>
      <b>Player:</b><br/>
      - Updated MPlayer to r28184 (provides native RealVideo 9 / RV30
      decoder).<br/>
      - Use FAAD2 for AAC decoding (fixes many audio playback issues).<br/>
      - Fix CDDA/DVD playback issues.<br/>
      <br/>
      <b>Networking:</b><br/>
      - Add optional Samba server support.<br/>
      <br/>
      <b>Miscellaneous:</b><br/>
      - Complete rework of automounter, now based on D-BUS/HAL.<br/>
      - Mounted disks names are now much more eloquent.<br/>
      - Fix some disc eject issues.<br/>
      - Add optionnal disc images (.bin, .iso, .img, .mdf, .nrg) mounter.<br/>
      - Restore the old menu font.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 1.2-beta3 (for x86_32, x86_64 and powerpc computers) is
      available right <a href="downloads.html">here</a> and now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.2-beta3">
      La version beta2 n'était finalement pas la dernière et voici donc
      débarquer la beta3 qui est désormais prête à constituer la version 1.2
      finale. Nous avons procédé à un nombre incroyable de corrections de bugs
      dans divers domaines afin de mettre fin de manière définitive à des
      problèmes de long terme. Deux changements majeurs interviennent avec
      cette nouvelle version, à savoir l'appartition d'un nouvel auto-mounter
      basé sur D-BUS and HAL, ainsi qu'à la restoration de la fonctionnalité
      d'installation sur disque (il était temps ...). Vous devriez donc être à
      nouveau en mesure d'installer GeeXboX sur vos disques durs et autres
      clés USB. D'autres parties de la distribution ont également reçues un
      certain nombre d'améliorations, les principales concernant le lecteur
      multimédia, qui se voit corrigé les problèmes de lecture de CDs audio,
      DVDs, flux audio AAC, et flux vidéo RealVideo 9.<br/>
      <br/>
      <b>Liste détaillée des changements (depuis la version 1.2-beta2):</b><br/>
      <br/>
      <b>Système:</b><br/>
      - Mise à jour du noyau Linux en version 2.6.27.10<br/>
      - Mise à jour de l'installator, il fonctionne désormais à nouveau avec
      les disques durs et autres clés USB.<br/>
      <br/>
      <b>X.Org:</b><br/>
      - Mise à jour des pilotes pour cartes ATI Radeon.<br/>
      - Ajout des pilotes pour cartes ATI Rage128.<br/>
      <br/>
      <b>Lecteur Multimédia:</b><br/>
      - Mise de MPlayer en version r28184 (fournit un decodeur natif pour le
      format  RealVideo 9 / RV30).<br/>
      - Utilisation de FAAD2 pour le décodage AAC (corrige de nombreux
      problèmes de lecture audio).<br/>
      - Correction des problèmes de lecture des CDs audio et DVDs.<br/>
      <br/>
      <b>Réseau:</b><br/>
      - Prise en charge optionnelle de Samba en mode serveur.<br/>
      <br/>
      <b>Divers:</b><br/>
      - Réécriture complète de l'automonter, désormais basé sur
      D-BUS/HAL.<br/>
      - Les noms des disques mountés sont désormais beaucoup plus
      explicites.<br/>
      - Correction de certains problèmes d'ejection de CD.<br/>
      - Prise en charge optionnelle d'un monter d'images CD (.bin, .iso,
       .img, .mdf, .nrg).<br/>
      - Restauration de la police de caractère originelle du menu.<br/>
      <br/>
      La GeeXboX 1.2-beta3 (pour ordinateurs x86_32, x86_64 et powerpc) est
      disponible dès à présent sur notre <a href="downloads.html">page de
      téléchargements</a>.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="geexbox_1.2_beta2" date="2008-12-14">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.2-beta2">
      Here comes GeeXboX 1.2 second beta release. Thanks to your feedback on
      forums, we've been able to iron out a lot of nasty bugs from beta1.
      There's no major changes in terms of features but the distribution is
      now much more stable, which is always a good thing. Most of the
      corrections took place at the driver level, as many people encountered
      some issues with hardware support. The few PowerPC users that still exist
      will also be pleased to know that we've manage to resurrect the port to
      this architecture (latest release was 1.0, more than 2 years ago).<br/>
      <br/>
      We truely hope it'll be the very latest beta release before 1.2 comes
      out. In the mean time, just test this one out.<br/>
      <br/>
      <b>Detailed Changelog (relative to 1.2-beta1 release):</b><br/>
      <br/>
      <b>System:</b><br/>
      - Upgrade Linux kernel to 2.6.27.9<br/>
      - Massive firmwares support upgrades: fixes many driver loading
      issues.<br/>
      <br/>
      <b>Toolchain:</b><br/>
      - Update uClibc to 0.9.30.<br/>
      <br/>
      <b>Ports:</b><br/>
      - Restore PowerPC architecture support.<br/>
      <br/>
      <b>X.Org:</b><br/>
      - Update X.Org server to 1.5.3.<br/>
      - Add HAL support, X.Org now uses evdev/XInput to handle input devices:
      this provides a complete X.Org settings autodetection.<br/>
      - Fasten X.Org startup.<br/>
      <br/>
      <b>Player:</b><br/>
      - Upgrade MPlayer to r28089.<br/>
      - Native RealVideo 10 decoder.<br/>
      <br/>
      <b>Video:</b><br/>
      - Remove RadeonHD driver, use legacy ATI instead (should fix some
      X.Org ATI drivers issues).<br/>
      - Upgrade Intel X.Org driver to 2.5.1<br/>
      <br/>
      <b>Drivers:</b><br/>
      - Many UDEV related rules changes (should fix some legacy PATA devices
      driver loading issues).<br/>
      - Fix LIRC Serial driver issues.<br/>
      - Fixes some CD/DVD loading issues (bad fs was used on Video DVDs).<br/>
      <br/>
      <b>Networking:</b><br/>
      - Restore UPnP feature.<br/>
      <br/>
      <b>Miscellaneous:</b><br/>
      - Fix FBI Image Viewer loader.<br/>
      - Various enhancements on info display menu.<br/>
      - Many fixes to WebGUI.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 1.2-beta2 (for x86_32, x86_64 and powerpc computers) is available
      right <a href="downloads.html">here</a> and now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.2-beta2">
      Voici venir la seconde version beta de la GeeXboX 1.2. Grâce à vos
      nombreux retours de bugs sur notre forum, il nous a été possible d'isoler
      et corriger un certain nombres de problèmes qui subsistaient au sein de
      la beta1. Il n'y a aujourd'hui plus de changements fondamentaux en terme
      de fonctionnalités, mais la distribution est désormais beaucoup plus
      stable, ce qui est evidemment toujours une bonne chose. Les principales
      modifications ont eu lieu aux niveau des pilotes de périphériques, de
      nombreux utilisateurs ayant connus des problèmes de support matériel.
      Les quelques utilisateurs de la version PowerPC seront également heureux
      de voir qu'il nous a (enfin) été possible de ressuciter le support de
      cette architecture (la dernière version étant la 1.0, il y a plus de
      2 ans).<br/>
      <br/>
      Nous espérons sincèrement qu'il s'agit ici de la dernière version beta
      avant que la 1.2 voit le jour. En attendant, empressez vous de tester
      cette dernière.<br/>
      <br/>
      <b>Liste détaillée des changements (depuis la version
      1.2-beta1) :</b><br/>
      <br/>
      <b>Système :</b><br/>
      - Mise à jour du noyau Linux en version 2.6.27.9<br/>
      - Mise à jour massives des microcodes logiciels, corrigeant un très grand
      nombre de problèmes de chargement de pilotes de périphériques.<br/>
      <br/>
      <b>Chaîne de compilation :</b><br/>
      - Mise à jour de la uClibc vers la version 0.9.30.<br/>
      <br/>
      <b>Portages :</b><br/>
      - Retour de l'architecture PowerPC.<br/>
      <br/>
      <b>X.Org :</b><br/>
      - Mise à jour du serveur X en version 1.5.3.<br/>
      - Ajout du support d'HAL, X.Org utilise désormais la couche evdev/XInput
      pour gérer les différents périphériques : ceci permet une autodétection
      complète des paramètres du serveur X.<br/>
      - Le démarrage de X.Org a été raccourci.<br/>
      <br/>
      <b>Lecteur Multimédia :</b><br/>
      - Mise  à jour de MPlayer en version r28089.<br/>
      - Décodeur natif pour RealVideo 10.<br/>
      <br/>
      <b>Vidéo :</b><br/>
      - Suppression du pilote RadeonHD, remplacé par le pilote ATI originel
      (ceci devrait corriger un grand nombre de problèmes pour les
      cartes ATI).<br/>
      - Mise à jour du pilote X.Org pour cartes Intel en version 2.5.1<br/>
      <br/>
      <b>Pilotes de périphériques :</b><br/>
      - Modification de nombreuses règles pour UDEV (ceci devrait corriger les
      problèmes de chargement des pilotes pour périphériques PATA).<br/>
      - Correction des problèmes de pilote série pour LIRC.<br/>
      - Correction des problèmes de chargement de CD/DVD (le mauvais système
      de fichier était utilisé pour les DVD Vidéos).<br/>
      <br/>
      <b>Réseau :</b><br/>
      - Restoration du support UPnP.<br/>
      <br/>
      <b>Divers :</b><br/>
      - Correction du problème de chargement du visionneur d'images FBI.<br/>
      - Corrections diverses autour du menu d'affichage d'informations
      système.<br/>
      - De nombreuses corrections autour de l'interface Web.<br/>
      <br/>
      La GeeXboX 1.2-beta2 (pour ordinateurs x86_32, x86_64 et powerpc) est
      disponible dès à présent sur notre <a href="downloads.html">page de
      téléchargements</a>.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="geexbox_1.2_beta1" date="2008-11-01">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.2-beta1">
      As usual, it took way longer than expected but there it is:
      GeeXboX 1.2-beta1. Why Beta release ? Honnestly, this version should now
      be pretty stable. However, too few tests have been done by users on forum
      recently and we wanted to confirm the good feedback we have before
      releasing the final 1.2.<br/>
      <br/>
      So what has changed to take so much time ? As told at 1.1 release's time,
      the major change is X.org inclusion. This was a lot of work but this
      allows GeeXboX to fully support wide screens and all of the new HDTVs
      monitors. Everything is autodetected and configured and it should detect
      the best resolution that suits your monitor. Along with X.org, come all
      of its video drivers. Say bye bye to VIDIX (as good as it was) and
      welcome XVideo. This brings video acceleration (but still no GPU offload)
      to nearly all video cards in the wild (whether it is Intel, nVidia, ATI,
      S3, SiS, VIA ...).<br/>
      <br/>
      Alos come many kernel and internal changes. The whole distributions is
      now modularized to best detect your hardware and load ony what is needed.
      Many drivers have been added and installation has been completely
      reworked for better usability.<br/>
      <br/>
      This version also has been optimized for various platforms like EeePCs,
      EasyGate and bring official support of MacIntels computers. It also
      introduce a new port to x86_64 architecture which brings a small
      performance boost regarding to the 32bit edition.<br/>
      <br/>
      Unless major bugs are encountered, you may expect the final 1.2 release
      to come pretty soon. In the mean time, the more you test this beta
      version and report bugs, the fastest it'll be issued.<br/>
      <br/>
      <b>Detailed Changelog (relative to 1.1 release):</b><br/>
      <br/>
      <b>System:</b><br/>
      - X.Org 7.4 inclusion (default, change it with generator).<br/>
      - Support for SMP and multi-cores.<br/>
      - Update to Linux 2.6.27.4.<br/>
      - Update BusyBox to 1.11.3.<br/>
      - Update to SysLinux 3.72.<br/>
      - Use of initramfs instead of initrd.<br/>
      <br/>
      <b>Toolchain:</b><br/>
      - Update to GCC 4.3.2.<br/>
      - Upgrade uClibc to 0.9.30-rc3.<br/>
      - Upgrade glibc to 2.7.<br/>
      - Use glibc as a default when building with X.Org.<br/>
      <br/>
      <b>Ports:</b><br/>
      - Port to x86_64 architecture.<br/>
      - Port to PowerPC 64bit architecture.<br/>
      - MacIntel support.<br/>
      - Optimizations for EasyGate platform.<br/>
      - Optimizations for EeePC 700.<br/>
      <br/>
      <b>Player:</b><br/>
      - Update MPlayer to r27662.<br/>
      - Enable ASS support.<br/>
      - Add MonkeyAudio decoder.<br/>
      - Add GOOM audio visualization.<br/> 
      - Fix for CDDA playback.<br/>
      - Add TV selection menu.<br/>
      - Add de-interlace filter for DVDs and TV streams.<br/>
      - Use of keypad for DVDNAV controls.<br/>
      - Add support for extended PLS netstream entries.<br/>
      - Enhanced DVD Navigation Menu support.<br/>
      - Fix somes issues with encrypted DVDs playback.<br/>
      - Use per stream type configuration profiles.<br/>
      <br/>
      <b>Video:</b><br/>
      - Add widescreens and HDTV screens support.<br/>
      - Add X11 video acceleration for most graphic cards (Intel, nVidia, ATI,
      S3, SiS, VIA ...).<br/>
      - TV-Out is no longer available when booting with X.Org enabled.<br/>
      - Some Intel VESA driver fixes.<br/>
      - ATI VIDIX driver color fixes.<br/>
      - Restore VIDIX support on PowerPC.<br/>
      <br/>
      <b>Drivers:</b><br/>
      - X.Org hardware autodetection.<br/>
      - Dozens of new WiFi, Ethernet, DVB ... drivers supported.<br/>
      - All drivers are now modularized (no longer built-in): only useful ones
      are actually loaded.<br/>
      - Add kernel drivers auto probe and load mechanisms.<br/>
      - Fix many PATA devices issues.<br/>
      - Add support for 16bit PCMCIA cards.<br/>
      - LIRC 0.8.4<br/>
      <br/>
      <b>Networking:</b><br/>
      - Upgrade to Samba 3.0.32 (better support for MS Vista shares).<br/>
      - Add support for Plan9 network shares .<br/>
      - Add NFS v3/4 support.<br/>
      - Add PXE boot from Samba.<br/>
      - Allow for defining static samba mounts<br/>
      <br/>
      <b>Installator:</b><br/>
      - Introduction of configurator: post-install reconfiguration
      utility.<br/>
      - Use of libparted instead of old fdisk for disk partionning.<br/>
      - Enhanced install to USB process.<br/>
      - Provide faster boot methods for install to HDD.<br/>
      <br/>
      <b>Generator:</b><br/>
      - Add HDTV (X.org) related new options and configuration settings.<br/>
      - Add GOOM audio visualization settings tab.<br/>
      - Add NFS shares configuration tab.<br/>
      - Add static Samba shares configuration tab.<br/>
      - Automatic packages download at ISO image compilation.<br/>
      <br/>
      <b>Miscellaneous: </b><br/>
      - Add AppleIR remote support.<br/>
      - Add X10 RF MCE remote control support.<br/>
      - Add ACPI multimedia buttons handling.<br/>
      - Enhanced system information menu.<br/>
      - Enhance VESA boot menu.<br/>
      - Enhanced Web interface and better browser compliance.<br/>
      - Add optional support for Video Disk Recorder (VDR).<br/>
      - Use FeH image viewer instead of FBI.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 1.2-beta1 (for x86_32 and x86_64 computers only) is available
      right <a href="downloads.html">here</a> and now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.2-beta1">
      Comme d'habitude, cela a demandé plus de temps que prévu, mais ça y est, la GeeXboX 1.2-beta1 est la.<br/>
      Pourquoi une version bêta?<br/>
      Honnêtement, cette version devrait maintenant être assez stable.<br/>
      Cependant, trop peu de tests ont été faits par les utilisateurs sur le forum récemment et nous avons voulu confirmer les bons commentaires que nous avions avant la sortie de la version finale 1.2.<br/>
      <br/>
      Donc, ce qui a changé pour demander autant de temps?<br/>
      Comme précisé après la version 1.1,le changement majeur est l'incorporation d'X.org.<br/>
      Ce fut un énorme travail, mais cela permet à la GeeXboX de supporter pleinement l'affichage de l'ensemble des écrans et des téléviseurs haute définition.<br/>
      Tout est auto-détecté et configuré et la meilleure résolution devrait être appliquée à votre moniteur automatiquement.<br/>
      Avec X.org viennent également tous ses pilotes vidéo. On dit donc bye bye à VIDIX (aussi bon qu'il a été) et bienvenue XVideo. Ce qui apporte l'accélération vidéo (mais toujours pas de décodage hardware via le GPU) à la quasi-totalité des cartes vidéo existantes (si elle est Intel, nVidia, ATI, S3,SiS, VIA ...).<br/>
      <br/>
      Viennent également de nombreux changements internes et du noyau. L'ensemble de la distribution est modulaire afin de mieux détecter votre matériel et prendre en charge uniquement ce qui est nécessaire. De nombreux pilotes ont été ajoutés et l'installation a été entièrement remaniée pour une meilleure convivialité.<br/>
      <br/>
      Cette version a également été optimisée pour les différentes plates-formes comme EeePCs, EasyGate et apporte le support officiel des MacIntels.<br/>
      Elle apporte également un nouveau port de l'architecture x86_64 qui apporte un petit mieux en ce qui concerne les performances par rapport à l'édition 32 bits.<br/>
      <br/>
      À moins que des bugs importants soient rencontrés, vous pouvez vous attendre à la sortie de la version finale 1.2 très rapidement.<br/>
      Dans tous les cas, plus vous testerez cette version bêta et signalerez des bugs, plus elle sortira vite.<br/>
      <br/>
      Liste détaillée des changements (depuis la version 1.1):<br/>
      <br/>
      <B>Système:</B> <br/>
      - X. Org 7.4 (par défaut, modifiable via le générateur d'ISO). <br/>
      - Support pour le SMP et les multi-coeurs. <br/>
      - Mise à jour vers Linux 2.6.27.4. <br/>
      - Mise à jour de BusyBox 1.11.3. <br/>
      - Mise à jour de SysLinux 3.72.<br/>
      - Utilisation des initramfs au lieu de initrd. <br/>
      <br/>
      <B>Outils:</B><br/>
      - Mise à jour de GCC 4.3.2. <br/>
      - Mise à jour de uClibc0.9.30-rc3. <br/>
      - Mise à jour de la glibc 2.7. <br/>
      - Utilisation de glibc par défaut lors de la création avec X.Org. <br/>
      <br/>
      <B>Ports:</B><br/>
      - Port de l'architecture x86_64. <br/>
      - Port de l'architecture PowerPC 64 bits. <br/>
      - Support des MacIntel. <br/>
      - Optimisations pour la plate-forme EasyGate. <br/>
      - Optimisations pour les EeePC 700.<br/>
      <br/>
      <B>Lecteur:</B> <br/>
      - Mise à jour de MPlayer r27662. <br/>
      - Activation du support ASS. <br/>
      - Ajout du décodeur MonkeyAudio. <br/>
      - Ajout de l'outil de visualisation audio GOOM. <br/>
      - Correction de la lecture CDDA. <br/>
      - Ajout du menu de sélection TV. <br/>
      - Ajout du filtre de désentrelacement pour les DVD et les flux TV. <br/>
      - Utilisation du clavier pour des contrôles dvdnav. <br/>
      - Ajout du support des entrées «extended PLS netstream». <br/>
      - Amélioration du support du menu de navigation des DVD. <br/>
      - Correction de quelques problèmes avec la lecture de DVD cryptés. <br/>
      - Utilisation par flux de profils de configuration. <br/>
      <br/>
      <B>Vidéo:</B><br/>
      - Ajout du support des écrans larges et HDTV. <br/>
      - Ajout de l'accélération vidéo X11 pour la plupart des cartes graphiques (Intel, nVidia, ATI, S3, SiS, VIA ...). <br/>
      - La sortie TV (TV-Out) n'est plus disponible lors du démarrage avec X.Org. <br/>
      - Correction de certains soucis avec les pilotes Intel VESA. <br/>
      - Correction des couleurs avec le pilotes ATI VIDIX. <br/>
      - Restauration du support des pilotes VIDIX sur PowerPC. <br/>
      <br/>
      <B>Pilotes:</B> <br/>
      - Autodétection du matériel X.Org. <br/>
      - Des dizaines de nouveaux pilotes WiFi, Ethernet, DVB ... pris en charge. <br/>
      - Tous les pilotes sont désormais modulaires (ne sont plus intégrés): seulement ceux utiles sont chargées. <br/>
      - Ajout des pilotes du noyau «autoprobe» et «load mechanisms». <br/>
      - Correction de nombreux problèmes avec les périphériques PATA. <br/>
      - Ajout du support pour les cartes PCMCIA 16 bits. <br/>
      - LIRC 0.8.4 <br/>
      <br/>
      <B>Réseau:</B><br/>
      - Mise à jour de Samba 3.0.32 (meilleur support pour les partages réseau avec Vista). <br/>
      - Ajout du support pour les partages réseau Plan9. <br/>
      - Ajout du support de  NFS v3 / 4. <br/>
      - Ajout du démarrage PXE depuis Samba. <br/>
      - Permettre de définir les partages samba montés en statique. <br/>
      <br/>
      <B>Installateur:</B> <br/>
      - Présentation du configurateur: utilitaire de configuration après installation. <br/>
      - Utilisation des «libparted» au lieu de «fdisk» pour le partitionnement des disques anciens.<br/>
      - Amélioration de l'installation des processus USB. <br/>
      - Fournit des méthodes de démarrage rapide pour l'installation sur disque dur. <br/>
      <br/>
      <B>Générateur:</B> <br/>
      - Ajout de la TVHD(X.org) permettant de nouvelles options et paramètres de configuration. <br/>
      - Ajout de l'onglet de paramétrage de la visualisation audio GOOM. <br/>
      - Ajout de l'onglet de configuration des partages NFS. <br/>
      - Ajout de l'onglet de configuration des partages statiques Samba. <br/>
      - Automatisation du téléchargement des paquets lors de la compilation d'une image ISO. <br/>
      <br/>
      <B>Divers:</B><br/>
      - Ajout du support des télécommandes AppleIR. <br/>
      - Ajout du support des télécommandes X10 RF MCE. <br/>
      - Ajout du support des boutons multimédia ACPI. <br/>
      - Amélioration du menu information. <br/>
      - Amélioration du menu de démarrage VESA. <br/>
      - Amélioration de l'interface Web et une meilleure compatibilité avec les navigateurs.<br/>
      - Ajout du support optionnel pour Video Disk Recorder (VDR). <br/>
      - Utilisation de la visualisation d'images Feh au lieu de FBI.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 1.2-beta1 (pour processeurs x86_32 et x86_64 uniquement ) est disponible <a href="downloads.html">ici</a><br/> dès maintenant!<br/>
      <br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="developer_blogs" date="2008-08-19">
      <content lang="en" title="GeeXboX weekly news: developers blogs ...">
        Surrending to the blog's trend and due to both the lack of releases
        and massive user/fanboys spam regarding project's enhancements, a few
        GeeXboX developers have decided writting their own blogs to relate
        about project's evolution. Lack of manpower resulted in homepage not
        being updated, but development never has stopped and development
        releases are regularly provided on user forum. While the 1.2 release of
        GeeXboX still suffers of some nasty bugs to be released, interested
        people can subscribe to RSS feeds (or simply visit) the following
        blogs. They'll try to keep you updated on GeeXboX related projects
        enhancements, including of course GeeXboX Media Center OS, but also
        uShare, libdlna, libplayer and Enna. Stay tuned folks ...<br/><br/>
        <use name="blog-ben"/><br/>
        <use name="blog-mat"/><br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="Quoi de neuf dans la GeeXboX ? Le blog des développeurs ...">
        Succombant à la fois à la tendance du blog, à l'absence remarquée de
        nouvelle version et aux nombreux couriers d'utilisateurs/fans relatif à
        l'avancement du projet, un petit groupe de développeurs a décidé
        d'ouvrir son propre blog dont le contenu est bien entendu en rapport
        avec l'évolution du projet. Le manque chronique de contributeurs s'est
        traduit par une page principale non mise à jour depuis plus d'un an,
        mais le développement du projet ne s'est jamais arreté, au contraire,
        et des versions de développement sont régulièrement mises à disposition
        sur le forum des utilisateurs. Tandis que la version 1.2 de la GeeXboX
        tarde à venir et souffre encore et toujours de nombreux bugs, les
        personnes intéressées sont invitées à s'inscrire au flux RSS (ou
        simplement à visiter) les blogs ci-dessous. Leurs buts est bien
        evidemment d'essayer de vous tenir informé de l'évolution et des
        progrès des différents projets GeeXboX, incluant bien entendu, la
        distribution elle-même, mais également uShare, libdlna, libplayer et
        Enna. On se retrouve donc là bas ...<br/><br/>
        <use name="blog-ben"/><br/>
        <use name="blog-mat"/><br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="geexbox_1.1" date="2007-07-01">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.1 : 'Not a substitue for Human interaction' edition">
        Although development never stopped, more than a year has passed
        without any new official GeeXboX release. This new one is a really
        good candidate for your HTPC multimedia distribution choice. It comes
        with an improved hardware support, providing dozens of new drivers
        (a lot of new WiFi controllers,
        DVB card chipsets and new remote controls). It also comes with a
        massively upgraded and more stable MPlayer, which features
        native decoding of various audio/video formats/codecs that used to be
        available through non-free Win32 DLLs only (such as Windows Media
        Video, Flash ...). Also, GeeXboX now has some decoding speed
        improvements (use of SSSE3 instructions from Core2Duos has been added)
        and the OSD menu has been completely rewritten to provide a lot of new
        attractives features. Oh, and did we mention ? It can plays decrypted
        EVO files from HD-DVD ?<br/>
        <br/>
        While still working on version 2.0, the next version of GeeXboX (1.2)
        will come with some features that were requested for quite a long time.
        First, it'll come in both 32 and 64 bits editions (second one is 15%
        faster). But more importantly, it'll be first version of GeeXboX
        to come with a native HDTV screens support. So, just stay tuned, most
        of these features are already available, and 1.2 won't take a year
        to come this time ;-) By the way, speaking about the future, we're
        looking for a Sony PlayStation 3 to port GeeXboX to: that would make
        the best HTPC ever. Feel free to help us doing so ;-)<br/>
        <br/>
        But let's get back to 1.1 release and just enjoy using it.<br/>
        <br/>
        <b>Detailed Changelog (relative to 1.0 release) :</b><br/>
        <br/>
        <b>System:</b><br/>
        - Update Linux to v2.6.21.3<br/>
        - Upgrade BusyBox to v1.5.1<br/>
        - Update uClibc to 0.9.29.<br/>
        - Upgraded SysLinux bootloader to v3.20.<br/>
        - Better CPU frequency scaling capabilities.<br/>
        <br/>
        <b>Toolchain:</b><br/>
        - Added optional support for GNU glibc 2.5 in toolchain for debugging
        purpose.<br/>
        - Upgrade to GCC 4.1.2<br/>
        <br/>
        <b>Player:</b><br/>
        - Upgrade to MPlayer SVN v23418.<br/>
        - Added support libavformat demuxer in addition to internal
        libmpdemux.<br/>
        - New native VC-1/WMV3/WMV9 video decoder (Windows Media Video).<br/>
        - New native On2 VP50 and VP62 decoder (Flash video).<br/>
        - New native lossless audio decoders for WavPack, TTA, and
        Shorten.<br/>
        - Support for VC1 in MPEG-TS and MPEG-PS files (like HD-DVD and
        BlueRay ones).<br/>
        - Support for EVO demuxing (HD-DVD file format).<br/>
        - Added support for VP7 binary codec.<br/>
        - Added binary extra codec (through Generator) for WMA Pro files
        handling.<br/>
        - Added binary codec for VC-1 codec as the native decoder is not (yet)
        able to decode all samples.<br/>
        - Support for audio stream switching in MPEG-TS/PS, Matroska and
        streams supported by libavformat.<br/>
        - Support for audio stream switching between streams with different
        codecs.<br/>
        - New native RTSP input (handles MPEG-TS over RTP only) for generic
        RTSP servers (like FreeboxTV) which deprecates Live555 usage.<br/>
        - H.264 decoding speed improvements.<br/>
        - SSA/ASS subtitle renderer.<br/>
        - Added support for ICEcast netstreams.<br/>
        - Radio is now handled direclty through V4L2.<br/>
        - Support for 3GP, AAC, VDR and DVR-MS files.<br/>
        - Added a new <i>Preferences</i> menu, with many new options to
        control audio streams, subtitles, colors and tweak all video
        parameters.<br/>
        - Removed libdts, libmpcdec, libogg, libvorbis and libtheora, as
        deprecated by new MPlayer internal decoders/demuxers.<br/>
        - Allows loading external subtitle files.<br/>
        - Allows setting playback speed.<br/>
        - Allow selection of radio Genres, and store each genre in a subfolder
        for easier discovery.<br/>
        <br/>
        <b>Video:</b><br/>
        - Fix with VESA on i945 cards.<br/>
        <br/>
        <b>Drivers:</b><br/>
        - Added support for IVTV based cards (such as Hauppauge PVR
        150/250/350/500).<br/>
        - Support for WPA encryption on WiFi cards.<br/>
        - Added support for Broadcom BCM43xx WiFi chipsets (like Apple
        AirPort).<br/>
        - Added Ralink RT61 and RT73 chipsets support.<br/>
        - Added support for wireless TI ACX111 chipsets.<br/>
        - Added support for MadWiFi-NG driver.<br/>
        - Added support for ZyDAS ZD12x1 wireless chipsets.<br/>
        - Added support for PVR USB 2 TV card.<br/>
        - Added support for Rio Karma USB mass storage devices.<br/>
        - Added support for USB soundcards.<br/>
        - Fixed ATI USB mouse directional keycodes.<br/>
        - Added Medion (also Aldi) X-10 OEM'd remote.<br/>
        - Added support for Logitech UltraX Media remote.<br/>
        - Added support for some USB to serial interfaces.<br/>
        - Introduced new libata support in kernel for IDE disks support.<br/>
        - Do no more force disks to 32bits I/O (crashes with CompactFlash
        over IDE).<br/>
        - Much better autodetection of USB DVB devices.<br/>
        - Support for more radio cards.<br/>
        - Rework of DVB firmware loader.<br/>
        <br/>
        <b>Networking:</b><br/>
        - Support for IPv4 multicast (useful for RTSP streams).<br/>
        - Added NdisWrapper support that allows using Win32 network (WiFi)
        drivers under Linux.<br/>
        - Upgraded bftpd to version 1.8.4 and added new file /etc/ftp for
        FTP authentication.<br/>
        - Updated Samba to 3.0.25, uses UTF-8 charset to mount shares and
        fixes some mount points handling issues.<br/>
        - Allows Samba and NFS mounts to come up if the servers are brought
        up after geexbox boots up, by looping in the background.<br/>
        - Added basic WebGUI implementation.<br/>
        <br/>
        <b>Generator:</b><br/>
        - Support for NDISwrapper driver loading.<br/>
        - Added new tab to add extra files to generated ISO image.<br/>
        - New generator option to set WiFi channel number.<br/>
        - Support for Windows Vista.<br/>
        <br/>
        <b>Miscellaneous:</b><br/>
        - Removed deprecated non-working recorder/mencoder support.<br/>
        - Added remote=/receiver= cheat codes in isolinux for easy
        change.<br/>
        - Added menus in installator for selecting remote/receivers.<br/>
        - Added support for various keyboard mapping
        (azerty/qwerty/qwertz)<br/>
        - New makefile rules to build and play VMware virtual machines
        (make vmx; make vmx-play).<br/>
        - Fixed QEMU/VirtualBox emulation.<br/>
        - Add autoplay support for USB devices.<br/>
        - Reworked internationalization files.<br/>
        - Support for multiple languages in the same ISO image.<br/>
        - Support for JFS file system.<br/>
        <br/>
        GeeXboX 1.1 (for x86 computers only) is available
        <a href="downloads.html">here</a> and right now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.1 : 'Not a substitue for Human interaction' edition">
        Bien que le développement n'est jamais cessé, plus d'un an s'est
        écoulé depuis la dernière version officielle de la GeeXboX. Ce nouveau
        cru est un très bon candidat pour votre choix de distribution
        multimédia. Le support matériel a été grandement étendu, fournissant
        de très nombreux nouveaux pilotes de périphériques (pour cartes WiFi,
        DVB et télécommandes, entre autres ...). Cette version 1.1 apporte
        également une très attendue mise à jour de MPlayer, désormais bien
        plus stable et rapide, qui permet en outre le décodage natif de
        nombreux formats audio/vidéo qui n'étaient jusqu'à lors, disponibles
        que via des DLLs Win32 propriétaires (tels que les formats Windows
        Media Video ou encore Flash). De plus, la GeeXboX dispose désormais
        d'améliorations en terme de vitesse de décodage (l'utilisation des
        instructions SSSE3 des Core2Duo a été rajoutée), et le menu OSD a été
        complètement réécrit, de manière à fournir davantage de nouvelles
        fonctionnalités. J'allais oublier, il est également possible de lire
        les fichiers EVO non-cryptés de vos HD-DVD.<br/>
        <br/>
        Bien que nous continuions de travailler sur la version 2.0, la
        prochaine version à sortir (1.2), débarquera avec certaines
        fonctionnalités qui ont été demandées depuis fort longtemps
        maintenant. Tout d'abord, l'édition 64bits fera son apparition (le
        décodage étant jusqu'à 15% plus rapide). Mais, plus important encore,
        il s'agira de la toute première version à proposer un support natif
        des écrans dits HDTV. Restez donc à l'écoute, la plupart de ces
        fonctionnalités existent déjà et la version 1.2 sortira en moins d'un
        an cette fois-ci ;-) A ce propos, quitte à parler du futur, notre
        équipe de développement est à la recherche d'un PlayStation 3, pour y
        porter la GeeXboX bien entendu, ce qui en ferait le meilleur HTPC
        possible. Libre à vous de nous aider en ce sens ;-)<br/>
        <br/>
        Mais revenons pour l'heure à la version 1.1 et prenez plaisir à
        utiliser cette dernière.<br/>
        <br/>
        <b>Liste détaillées des modifications (depuis la version 1.0) :</b><br/>
        <br/>
        <b>Composants systèmes:</b><br/>
        - Mise à jour du noyau Linux en version 2.6.21.3<br/>
        - Mise à jour de BusyBox en version 1.5.1<br/>
        - Mise à jour de la uClibc vers la version 0.9.29.<br/>
        - Passage de l'amorçeur SysLinux vers la v3.20.<br/>
        - Améliorations des capacités de changements de fréquence
          processeur.<br/>
        <br/>
        <b>Chaîne de compilation:</b><br/>
        - Ajout du support optionnel de la GNU glibc 2.5 (à des fins de
          test/debug seulement).<br/>
        - Migration vers GCC 4.1.2<br/>
        <br/>
        <b>Lecteur multimédia:</b><br/>
        - Mise à jour de MPlayer vers la version SVN v23418.<br/>
        - Ajout des démultiplexeurs fournis par la libavformat en plus de ceux
          de la libmpdemux.<br/>
        - Nouveau décodeur vidéo natif VC-1/WMV3/WMV9 (Windows Media
          Video).<br/>
        - Nouveau décodeur vidéo natif On2 VP50 et VP62 decoder (Flash
          video).<br/>
        - Décodeur audio sans perte pour les formats WavPack, TTA, et
          Shorten.<br/>
        - Support du VC1 dans les formats MPEG-TS et MPEG-PS (comme les
          fichiers des HD-DVD et BlueRay par exemple).<br/>
        - Support du démultiplexage des fichiers EVO (format HD-DVD).<br/>
        - Support du codec propriétaire VP7.<br/>
        - Support du codec propriétaire WMA Pro.<br/>
        - Support du codec propriétaire VC-1 pour les quelques fichiers que le
          décodeur natif n'arriverait pas à lire.<br/>
        - Changement audio à la volée pour les formats MPEG-TS/PS, Matroska et
          tous ceux supportés par la libavformat.<br/>
        - Changements audio à la volée même si les codecs sont différents
          (AC3-DTS  par exemple).<br/>
        - Nouvelle couche RTSP (support du MPEG-TS par RTP uniquement) pour
          l'accès aux serveurs RTSP génériques (comme FreeboxTV), ce qui rend
          inutile l'utilisation de la librairie Live555.<br/>
        - Amélioration de la vitesse de décodage du H.264.<br/>
        - Support des sous-titres SSA/ASS.<br/>
        - Support des flux réseaux ICEcast.<br/>
        - La radio est désormais gérée directement par V4L2.<br/>
        - Support des fichiers 3GP, AAC, VDR et DVR-MS.<br/>
        - Nouveau menu <i>Préférences</i>, avec des options permettant le
          contrôle des flux audio, vidéo et des sous-titres, en plus des
          paramètres génériques propres à la vidéo.<br/>
        - Suppression des librairies libdts, libmpcdec, libogg, libvorbis et
          libtheora, désormais remplacées par les décodeurs/démultiplexeurs
          internes à MPlayer.<br/>
        - Support du chargement de fichiers de sous-titres externes (nom
          différent du fichier vidéo).<br/>
        - Il est désormais possible d'accélérer/ralentir la vitesse de
          lecture.<br/>
        <br/>
        <b>Vidéo:</b><br/>
        - Correctifs pour le VESA sur cartes i945.<br/>
        <br/>
        <b>Pilotes:</b><br/>
        - Support des cartes IVTV (telles que les Hauppauge PVR
          150/250/350/500).<br/>
        - Support du cryptage WPA pour cartes WiFi.<br/>
        - Support des chipsets WiFi Broadcom BCM43xx (comme l'Apple
          AirPort).<br/>
        - Support des chipsets WiFi Ralink RT61 et RT73.<br/>
        - Support des chipsets WiFi TI ACX111.<br/>
        - Support du pilote MadWiFi-NG.<br/>
        - Support des chipsets WiFi ZyDAS ZD12x1.<br/>
        - Support des cartes TV PVR USB 2.<br/>
        - Support des périphériques Rio Karma USB.<br/>
        - Support des cartes sons USB.<br/>
        - Support des télécommandes Medion (et Aldi) X-10.<br/>
        - Support de la télécommande Logitech UltraX Media.<br/>
        - Support pour quelques interfaces "USB to serial".<br/>
        - L'accès 32bits n'est plus forcé pour les disques (posait problèmes
          avec certaines CompactFlash à travers IDE).<br/>
        - Meilleure détection des périphériques DVB USB.<br/>
        - Support de davantage de cartes radio.<br/>
        - Amélioration du chargeur de micro-code DVB.<br/>
        <br/>
        <b>Réseau:</b><br/>
        - Support du multicast IPv4 (utile pour les flux RTSP).<br/>
        - Support de NdisWrapper, qui permet l'utilisation de pilotes WiFi
          Win32 sous Linux.<br/>
        - Mise à jour de bftpd en version 1.8.4 et ajout du fichier /etc/ftp
          pour l'authentification FTP.<br/>
        - Mise à jour de Samba en version 3.0.25, utilisation de l'encodage
          UTF-8 pour le montage des partages et correction de certains
          problèmes de montage.<br/>
        - Il est désormais possible d'accéder aux partages Samba et NFS, même
          si les serveurs ont été démarrés après le démarrage
          de la GeeXboX.<br/>
        - Implémentation d'une interface Web basique de contrôle distant.<br/>
        <br/>
        <b>Générateur:</b><br/>
        - Support du chargement de pilotes pour NDISwrapper.<br/>
        - Nouvel onglet permettant l'ajout de fichiers à l'image ISO
          générée.<br/>
        - Nouvelle option permettant de choisir le canal WiFi à utiliser.<br/>
        - Support de Windows Vista.<br/>
        <br/>
        <b>Divers:</b><br/>
        - Suppression du support (buggé) de l'enregisteur via mencoder.<br/>
        - Ajout des options remote=/receiver= à la ligne de commande de
          démarrage pour un changement facilité de la télécommande et de son
          récepteur.<br/>
        - Nouveau menus dans l'installeur pour le choix des télécommandes et récepteurs.<br/>
        - Support de différents mappages clavier (azerty/qwerty/qwertz)<br/>
        - Nouvelle règle dans le Makefile pour créer et lancer des machines
          virtuelles VMware (make vmx; make vmx-play).<br/>
        - Corrections de l'émulation via QEMU/VirtualBox.<br/>
        - Support de la lecture automatique pour les disques USB.<br/>
        - Réorganisation des fichiers de traduction.<br/>
        - Support de langues multiples au sein de la même image ISO.<br/>
        - Support du système de fichiers JFS.<br/>
        <br/>
        La GeeXboX 1.1 (pour ordinateurs x86 uniquement) est disponible dès
        à présent sur notre <a href="downloads.html">page de
        téléchargement</a>.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="geexbox_1.1_rc3" date="2007-06-02">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.1-rc3 released: happy testing.">
        Major changes and enhancements have been performed since 1.1-rc2
        release and many bugs have been fixed. The most significant change
        probably is the MPlayer upgrade which now comes with many new options
        and have various decoding speedup improvements. It is now up to you to
        test this new release again, which should be the latest release
        candidate before final 1.1. Another important change is the new
        internationalization files. If you intend to translate GeeXboX to your
        mother tongue, it is time to do so. As usual, you can grab a detailed
        ChangeLog of this release in forum. Once again, please test this
        version and report problems to the
        <use name="geexbox_1.1_rc3_forum_en"/> (where ISO image and generator
        can be picked up). As usual, the more you'll be to test it, the
        faster we'll release 1.1.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX version 1.1-rc3.">
        De très nombreux changements et améliorations ont vu le jour depuis la
        précédente version 1.1-rc2 et un grand nombre de bugs ont pu être
        corrigés. Le changement le plus important réside probablement dans la
        mise à jour de MPlayer, qui propose désormais un plus grand panel
        d'options de configuration ainsi qu'une amélioration générale de la
        vitesse de décodage vidéo. Il est maintenant de votre ressort de
        tester cette nouvelle version, qui devrait être la dernière avant la
        version finale 1.1. Cette version apporte également une modification
        très importante de la manière dont les différentes langues sont
        gérées. Si vous souhaitez donc traduire la GeeXboX vers votre langue
        maternelle, c'est le bon moment pour le faire. Encore une fois,
        veuillez tester cette version et nous rapporter les problèmes
        rencontrés via le <use name="geexbox_1.1_rc3_forum_fr"/> (c'est
        également là que vous trouverez l'image ISO ainsi que le générateur
        pour cette version). Et comme à l'accoutummée, plus vous serez
        nombreux à tester cette version, et plus vite la version 1.1 sera
        disponible.<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="geexbox_xorg_beta1" date="2007-05-08">
      <content lang="en" title="First beta of HDTV Ready GeeXboX">
        According to recent user survey, you were more and more asking for a
        proper HDTV support. So finally here it is. Let's introduce the first
        beta of the HDTV Ready GeeXboX (based on 1.x version). Please have a
        try at it but also remember it's only a beta (no release date). More
        informations can be found on <use name="geexbox_xorg_beta1_en"/>.
      </content>
      <content lang="fr" title="Première version beta de la GeeXboX compatible HDTV">
        D'après les résultats du récent sondage utilisateur, vous êtes de plus
        en plus nombreux à attendre de la GeeXboX un support de la haute
        définition. Et le voici donc ! Vous pouvez donc dès à présent tester
        cette première version beta de la GeeXboX "HD" (basé sur la version
        1.x). N'oubliez pas cependant que cela reste une béta, avec tout ce
        que cela implique. Plus d'informations sont disponibles sur le
        <use name="geexbox_xorg_beta1_fr"/>.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="gsoc_07_acceptation" date="2007-04-11">
      <content lang="en" title="GeeXboX/Freevo has been accepted to Google Summer Of Code 2007">
        Great news, the GeeXboX/Freevo project has been accepted for the
        <use name="gsoc_2007"/>. This means that we'll have 4 students working
        on several aspects of both projects to extend their capabilities.
        Let's introduce the projects:<br/><br/>
        * <b>LiveCD boot and HDD installation process</b> by Adir
        Abraham.<br/>
        * <b>Controlling Freevo through a simple web interface</b> by
        Ky Phan.<br/>
        * <b>DVB CAM support</b> by Alessandro Decina.<br/>
        * <b>Gstreamer Integration</b> by Killian Faughnan<br/>
        <br/>
        Welcome to these students and good luck to everyone for their
        projects.
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX/Freevo a été accepté au Google Summer Of Code 2007">
        Bonne nouvelle ! Le projet GeeXboX/Freevo a été accepté au
        <use name="gsoc_2007"/>. Cela signifie que nous disposons de 4
        étudiants qui vont chacun travailler sur différents aspects du projet
        afin de toujours l'améliorer. Voici donc l'ensemble des projets
        retenus:<br/><br/>
        * <b>Ré-écriture de la procédure de démarrage et de l'installation sur
        disque</b> par Adir Abraham.<br/>
        * <b>Contrôle de Freevo via une interface Web</b> par Ky Phan.<br/>
        * <b>Support des modules CAM pour le DVB</b> par Alessandro
        Decina.<br/>
        * <b>Intégration de Gstreamer</b> par Killian Faughnan<br/>
        <br/>
        Bienvenue à ces étudiants et bonne chance à chacun pour leur projet.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="open_usability_survey_release" date="2007-03-27">
      <content lang="en" title="GeeXboX user survey: here are the results (posted by Francesco)">
        At last here it is... we have been analysing the data we gathered
        during the user survey, and we found out many interesting thing about
        you! First of all, you are many more than we imagined, and you are
        very responsive and involved: thank you for your interest and
        participation! And then where and how you user GeeXboX, what you like
        the most, what your strongest needs are... Are you curious to have a
        look at the survey report? Then download it! You can find it at
        <use name="open_usability_survey_results"/>
      </content>
      <content lang="fr" title="Sondage utilisateur GeeXboX: et voici les résultats (par Francesco)">
        Avec beaucoup de retard, les voici enfin ... Nous avons analysés les
        données que nous avons pu récolter au cours de ce sondage utilisateur
        et cela nous a permis de découvrir beaucoup de choses sur vous ! Tout
        d'abord, vous êtes bien plus nombreux à avoir répondu et à utiliser la
        GeeXboX que nous aurions pu l'imaginer, mais vous êtes également très
        impliqués: un grand merci pour votre intérêt et votre participation au
        projet. Pour les plus curieux d'entre vous, les résultats de cette
        étude sont disponibles (en anglais néanmoins) via le projet
        <use name="open_usability_survey_results"/>.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="open_usability_survey_end" date="2007-03-04">
      <content lang="en" title="GeeXboX user survey: thanks for your (posted by Francesco)">
        The GeeXboX user survey is now closed. We have received many more
        responses than we would have ever hoped for, and this means that we
        have a great user base. We really wish to thank all of you for your
        help; now we have to get working and make good use of your responses:
        hopefully you'll be able to see the effects very soon!
      </content>
      <content lang="fr" title="Sondage utilisateur GeeXboX: un grand merci pour vos réponses (par Francesco)">
        Le sondage d'utilisation GeeXboX est désormais terminé. Nous avons
        reçu bien plus de réponses que nous n'en aurions espéré, et cela
        prouve bien à quel point notre base d'utilisateurs est conséquente.
        Nous souhaitons tous vous remercier pour l'aide que vous nous avez
        apporté. Il est maintenant temps pour nous de se remettre au travail
        et de faire bon usage de vous réponses. Attendez vous donc à avoir les
        résultats de cette enquête au plus vite !
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="geexbox_1.1_rc2" date="2007-03-01">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.1-rc2 released: (re)call for test.">
        Thanks to your 1.1-rc1 testings, we've been able to fix out a lot of
        bugs from GeeXboX. It is now up to you to test this new release again.
        Once again, please test this version and report problems
        to the <use name="geexbox_1.1_rc2_forum_en"/>. As usual, the
        more you'll be to test it, the faster we'll release 1.1.<br/>
        <br/>
        Below are links to 1.1-rc2:<br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc2_x86_iso"/><br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc2_x86_generator"/><br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc2_ppc_iso"/><br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc2_ppc_generator"/><br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc2_src"/><br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX version 1.1-rc2: (r)appel à test.">
        Grâce à vos nombreux tests de la version 1.1-rc1, nous avons pu
        corriger un certain nombre de fonctionnalités qui n'avaient pas le
        comportement attendu. L'heure est aujourd'hui à la version 1.1-rc2,
        dont nous souhaitons votre avis. Encore une fois, veuillez tester
        cette version et nous signaler les problèmes rencontrés sur le
        <use name="geexbox_1.1_rc2_forum_fr"/>. Comme d'habitude, plus vous
        la testerez, et plus vite la 1.1 sera disponible. 
        <br/>
        Voici donc les liens vers la version 1.1-rc2:<br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc2_x86_iso"/><br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc2_x86_generator"/><br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc2_ppc_iso"/><br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc2_ppc_generator"/><br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc2_src"/><br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="open_usability_survey" date="2007-02-22">
      <content lang="en" title="GeeXboX user survey: make your voice heard (posted by Francesco)">
        Within the OpenUsability project, we are deploying a user survey in order to get to know our users better so that we can improve the user interface. We currently are in the process to restructure GeeXboX in order to render it more usable: that is, we want you to be able to use GeeXboX more easily, quickly and with more satisfaction and enjoyment. So, please spend five minutes of your time and answer the questions that you can find on this <use name="open_usability_survey_en"/>.<br/>
        <br/>
        Thank you in advance for your involvement. 
      </content>
      <content lang="fr" title="Sondage utilisateur GeeXboX: faites vous entendre (par Francesco)">
        Par le biais du projet OpenUsability, nous sommes en train de déployer une enquête, dans le but de connaitre davantage nos utilisateurs, de mieux les comprendre, et ainsi d'améliorer notre interface. Nous sommes actuellement en plein processus de restructuration de la GeeXboX avec le développement de la version 2.x et ce, dans le but de la rendre toujorus plus pratique d'emploi. De ce fait, nous souhaitons améliorer notre distribution pour la rendre plus facile et rapide d'utilisation, afin de vous donner plus de satisfaction. Nous vous remerçions donc de bien vouloir nous accorder 5 minutes de votre temps pour répondre à ce petit <use name="open_usability_survey_fr"/>.<br/>
        <br/>
        En vous remerçiant de votre participation. 
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="geexbox_1.1_rc1" date="2007-02-03">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.1-rc1 released: call for test.">
        While the team is working on 2.x series achievement, the 1.x
        series has continued to evolve and here's the first release
        candidate of the upcoming 1.1 version. In order for us to
        discover the remaining nasty bugs and help us release 1.1 as
        soon as possible, please test this version and report problems
        to the <use name="geexbox_1.1_rc1_forum_en"/>. As usual, the
        more you'll be to test it, the faster we'll release 1.1.<br/>
        <br/>
        Below are links to 1.1-rc1:<br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc1_x86_iso"/><br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc1_x86_generator"/><br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc1_ppc_iso"/><br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc1_ppc_generator"/><br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc1_src"/><br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX version 1.1-rc1: appel à test.">
        Alors que l'équipe continue de travailler sur les fondements
        de la version 2.x, la branche 1.x a continué d'évoluer et
        voici arriver la première version d'évaluation de la future 1.1.
        Dans le but de nous aider à découvrir et corriger les derniers
        bugs et nous aider à mettre au point la version 1.1 finale au
        plus vite, vous êtes tous invités à tester cette version et à
        signaler les problèmes rencontrés sur le <use
        name="geexbox_1.1_rc1_forum_fr"/>. Comme d'habitude, plus vous
        la testerez, et plus vite la 1.1 sera disponible. 
        <br/>
        Voici donc les liens vers la version 1.1-rc1:<br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc1_x86_iso"/><br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc1_x86_generator"/><br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc1_ppc_iso"/><br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc1_ppc_generator"/><br/>
        - <use name="geexbox_1.1_rc1_src"/><br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="open_usability_07" date="2007-01-05">
      <content lang="en" title="Open Usability Season '07 acceptance:
        sponsored student came in.">
        The GeeXboX project has been accepted to the <use
        name="open_usability"/>, <use name="open_usability_season_07"/>
        program. As a result, we are proud to welcome a student,
        <b>Francesco De Rose</b>, that will work with our team on usability
        concerns, especially dealing on GeeXboX 2.x interface. He will
        be mentored by <b>Celeste Lyn Paul</b>, an interaction architect,
        active contributor to the KDE Usability Project and
        OpenUsability. Francesco might start collecting user feedback
        in order to help us extend GeeXboX and make always the most
        easy and intuitive to use we can.
      </content>
      <content lang="fr" title="Acceptation au projet Open Usability,
        Saison 2007 : bienvenue à notre nouvel étudiant.">
        Le projet GeeXboX a été sélectionné par <use
        name="open_usability"/>, pour son programme <use
        name="open_usability_season_07"/>. Il en découle l'arrivée
        d'un nouvel étudiant, <b>Francesco De Rose</b>, que nous
        sommes heureux d'acceuillir au sein de l'équipe, et qui va
        travailler sur les aspects d'utilisation et d'accessibilité,
        le tout orienté bien entendu, sur l'interface de la version
        2.x à venir. Il sera aidé et sous la responsabilité de
        <b>Celeste Lyn Paul</b>, architecte responsable de
        l'interaction entre projets et également contributeuse active
        au projet d'accessibilité KDE et bien entendu à OpenUsability.
        Francesco devrait commencer par recueillir les impressions de
        nombreux utilisateurs, ce qui nous aidera à mieux cerner
        besoins et problèmes et à améliorer la GeeXboX, de sorte à la
        rendre toujours plus intuitive et simple d'emploi.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="sherkhan_preview1" date="2006-12-31">
      <content lang="en" title="GeeXboX 2.x technological preview:
        what a surprise !">
        Xmas passed away and no new GeeXboX release came out this
        year. It's a bit sad but we were focusing on next generation
        architecture which delayed a bit the 1.x serie development.
        You may however expect some 1.1 release any time soon, with
        it's usual set of improvements. Time has come now to let you
        discover our very first technological preview of GeeXboX 2.x
        series.<br/>
        <br/>
        Some of you may have heard about MPUI years ago, or
        OMC/libplayer a bit earlier this year but both approaches went
        down. The decision has been taken to make use of Freevo 2.0
        (still work in progress, but so is GeeXboX 2.x) and Kaa, its
        multimedia framework as our new UI reference. As a consequence,
        many new packages had to be added (such as Python) to our
        distribution. In a near future, GeeXboX and Freevo projects
        will be more tighten than ever, and we should be the official
        Freevo LiveCD, still keeping in mind our embedded and
        easy-to-setup approach. Unfortunately, ISO grew up radically
        (it is now 20 MB) and so does RAM usage (at least 128MB is now
        mandatory). But, as a development version, don't take it too
        seriously, it'll still change 'till the final release. If you
        want to have a try at this technological preview, just grab the
        <use name="sherkhan_release_20061231"/> ISO and burn it to a
        CD or try it through VMware or so. Don't look for a generator
        or try to install it on disk, it is not yet meant for. Don't
        expect it either to be fully functional, it's still full of
        bugs and isn't meant to replace the official 1.x serie anytime
        soon. Right now, it can be controlled through keyboard only
        (arrow keys and Enter/Escape) but should already be able to
        let you watch some videos, play audio files or view various
        pictures. Well, that's said, here are some screenshots, just
        for you to know what to expect from 2007 ;-)<br/>
        <br/>
        <use name="scr-freevo"/>
        <br/>
        Happy new year from all the GeeXboX team members ...
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 2.x, première démo technologique: ça
        pour une surprise ...">
        Noël est passé et n'aura, pour une fois, apporté aucune
        nouvelle version de la GeeXboX. C'est un peu triste mais
        c'est essentiellement dû au fait que nous consacrons
        aujourd'hui nos efforts sur la nouvelle architecture GeeXboX,
        ce qui retarde quelques peu, la branche 1.x. Vous pouvez
        néanmoins vous attendre à la sortie prochaine de la version
        1.1 qui, comme d'habitude, apportera son lot de corrections et
        améliorations. Mais pour l'heure, il est temps de vous faire
        découvrir notre toute première démonstration technologique de
        ce que sera la future série 2.x de la GeeXboX.<br/>
        <br/>
        Les plus fidèles ont pu, par le passé, entendre parler de MPUI
        ou encore du couple OMC/libplayer, qui furent 2 approches pour
        la nouvelle interface qui ont toutes 2 échouées pour des
        raisons diverses et variées. La décision a récemment été prise
        de choisir Freevo 2.0 (toujours à l'état de développement,
        mais c'est également le cas de la GeeXboX 2.x) ainsi que Kaa,
        sa base multimédia, comme les fondations de notre future interface.
        Il en résulte que de nombreux paquetages ont ainsi dû être
        ajoutés (tels que Python) à la distribution. Dans un futur
        proche, les projets GeeXboX et Freevo seront très liés, et
        nous devrions probablement faire office de LiveCD officiel à
        ce projet, tout en gardant néanmoins l'approche embarquée et
        automatisée que nous suivons depuis le commencement du projet.
        Malheureusement, la taille de l'ISO a radicalement augmentée
        (passant maintenant à plus de 20 Mo), tout comme l'utilisation
        mémoire (128 Mo constituant désormais un minimum vital). Mais,
        s'agissant d'une version de développement, ne prenez pas les
        choses de manière trop sérieuse, beaucoup de choses évolueront
        encore d'ici la version finale. Si vous désirez tester cette
        version de démonstration, il ne vous reste qu'à télécharger
        l'ISO <use name="sherkhan_release_20061231"/> et à la graver
        sur un CD ou à l'essayer via VMware ou autre. N'y cherchez pas
        de générateur d'ISO ou à l'installer sur disque, cette version
        n'est pas encore prête pour cela. N'attendez pas non plus à
        avoir un système 100% fonctionnel, il est encore plein de bugs
        et ne fonctionne que depuis une petite semaine ;-) N'y voyez
        donc pas un remplaçant à votre version 1.x courante. A l'heure
        actuelle, l'interface ne peut être contrôlée que par le biais
        du clavier (via les touches Entrée/Echap et les touches
        directionnelles) mais devrait vous permettre de visualiser des
        vidéos, écouter de la musique ou encore d'afficher différents
        formats d'images. Ceci dit, voici quelques captures d'écrans
        pour vous appâter et vous laisser entrevoir la GeeXboX version
        2007 ;-)<br/>
        <br/>
        <use name="scr-freevo"/>
        <br/>
        Sur ce, l'ensemble des membres de l'équipe GeeXboX vous
        souhaite une excellente nouvelle année ...
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_1.0" date="2006-06-22">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.0: 'As foretold by Nostradamus' edition (posted by Ben)">
      Here we finally are ... after more than 3 years of perpetual development, GeeXboX finally reaches its so long awaited 1.0 release. Many of you were waiting for it and this is probably the best edition of GeeXboX that you've ever had. We've spent so much time in the last few months to fix all the bugs that we can, so that you'll be forced to enjoy it ;-) At the time Aurel and myself started working on GeeXboX, none of us would have expected our software to become that famous. I'm really glad that this version finally came out and I really really want to thank from the depths of my heart all the people of our development team who are getting involved in GeeXboX everyday. None of this would ever have been possible without the work you've all done on it. I'd also like to thank all users that trusted us and are now using our software in a daily manner. You are the ones who made it possible. So for now, I hope you'll all enjoy our 1.0 release, we all did our very best on it, and we're on the road to 2.0.<br/>
      <br/>
      So, what can you expect from this final 1.0 release ? Well, so many things have changed, been added or simply fixed. The most noticeable thing probably is the support for DVD menus, this feature that had been requested so many times by so many people and that was unfortunately missing from MPlayer is now part of GeeXboX. A lot of work also has been done for playing back network streams from SHOUTcast WebRadios, WebTVs or even RTP/RTSP streaming so that you should now be able to easily watch any kind of network or broadcasted stream from your GeeXboX media center. The overall hardware support for various DVB cards, sound cards and video display adapters has also been improved. You're now also able to see all metadata information and properties (like Codecs, resolution or ID3 tags) from your multimedia files. The easiest way to tell you the changes is probably for you to read the concise version of our changelog.<br/>
      <br/>
<b>Detailed Changelog (relative to 0.98.7 release) :</b><br/>
<br/>
<b>System:</b><br/>
- Updated linux to version 2.6.16.17.<br/>
- Updated BusyBox to 1.1.3.<br/>
- Updated uClibc to 2006.05.05 snapshot.<br/>
- Updated udev to version 0.92.<br/>
<br/>
<b>Toolchain:</b><br/>
- Introduced GCC 4.1.1 as the new compiler.<br/>
- Support for C++ in the toolchain.<br/>
- All packages are now built with big files support flag.<br/>
- Added support for non-free binary firmwares at sources build.<br/>
<br/>
<b>Player:</b><br/>
- Updated MPlayer to 1.0pre8.<br/>
- DVD Navigation Menus support.<br/>
- SHOUTcast and Netstream support (with content filtering on adult/subscription-only streams).<br/>
- Support for LIVE555 library (RTP/RTSP/SIP streaming) which provides FreeboxTV support for French people using the Free ISP.<br/>
- Use mp3-lib instead of FFMpeg to avoid audible glitches while seeking.<br/>
- Fix MPlayer's bug which prevents AVI files with ODML index (99% of XviD files) to be read when idx=yes (default).<br/>
- Fix sound/subtitles issues while playing MPEG-TS streams.<br/>
- Support for multichannel AAC in MOV files.<br/>
- Playback of IFO files (DVD disc ripped on HDD for example) now works as expected.<br/>
- Set minimal cache size (5% of cache) to start playback of file very quickly.<br/>
- Fix TV channel OSD name generation with spaces in their name.<br/>
- Allows RTSP client's port forcing (for FreeboxTV users in router mode for example).<br/>
- Added support for DVD-RAM MPEG files.<br/>
<br/>
<b>Menu:</b><br/>
- Brand new menu item selection display (now with alpha layer).<br/>
- Added new menu that displays streams A/V properties.<br/>
- Allows metadata retrieval from MP3/OGG/FLAC audio files.<br/>
- Properties menu auto-opens and updates on audio-only media.<br/>
- Prevent user from browsing (and getting lost) in /<br/>
- Display NIC's MAC address into information menu.<br/>
- Display CDROM size.<br/>
- Fixed display of disks partition size and freespace.<br/>
- Added release number information.<br/>
<br/>
<b>Audio:</b><br/>
- Update ALSA library and utilities to version v1.0.11.<br/>
- Added a lot of fixes for audio playback.<br/>
<br/>
<b>Video:</b><br/>
- Added support for different resolutions to be used through generator.<br/>
- Support for VESA with Intel i865, i910 and i915 chipsets.<br/>
<br/>
<b>Drivers:</b><br/>
- Added support for Serial ATA CDROM drives.<br/>
- Added support for ATAPI/IDE ZIP/LS120 drives.<br/>
- Added support for PcCard (32bits CardBus only, not 16bits PCMCIA).<br/>
- Added LCD displays support through LCD4Linux.<br/>
- Added support for most of the Gigabit NICs.<br/>
- Fix support of Nova DVB-S+ card.<br/>
- Updated LIRC to v0.8.0.<br/>
- Updated rt2400/rt2500 drivers to CVS 05.09.2006.<br/>
- Fix em8300 driver and firmware loading issues.<br/>
<br/>
<b>Networking:</b><br/>
- Updated djmount to version 0.53 (files are no more represented as playlist).<br/>
- Fixed bftpd FTP server write access error.<br/>
- Updated bftpd to version 1.4, and included fix for file transfers greater than 2GB.<br/>
- Update wireless tools to version 28.<br/>
<br/>
<b>Generator:</b><br/>
- Updated generator tools for MacOS X (support for MacIntel x86 OSX 10.4).<br/>
- Allow you to choose between multiple themes.<br/>
- Option for DVD Navigation menus to select it as a default or not.<br/>
- Option for autoplay to select it as a default or not.<br/>
- Option for SHOUTcast (radio and tv netstreams).<br/>
- Tab for video settings configuration (resolution, color depth and boot splash)<br/>
- Tab for support of LCD displays.<br/>
<br/>
<b>Miscellaneous:</b><br/>
- Fixed zoomed scrolling in FBI image viewer.<br/>
- Support for Microsoft Media Center Edition USB, StreamZap, Twinhan DTV, Toshiba VT76F and ATI Remote Wonder II remotes.<br/>
- Implemented full Digimatrix hardware support (apart from panel buttons).<br/>
- Allow multiple resolutions in themes.<br/>
- Support for VMware and QEMU (usefull for test purpose).<br/>
<br/>
      GeeXboX 1.0 is available <a href="downloads.html">here</a> and right now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.0: 'As foretold by Nostradamus' edition (posté par Ben)">
      Nous voici enfin arrivés à ce jour tant attendu ... après plus de 3 années de développement continu, la GeeXboX a finalement atteint sa version tant attendue, estampillée 1.0. Nombreux d'entre vous l'attendaient et il s'agit très probablement de la version la plus aboutie qu'il vous aura été donné de voir. Nous avons dépensé une telle énergie au cours des derniers mois à corriger les derniers bugs que vous serez forcés d'apprécier cette version ;-) Lorsque Aurelien et moi-même avons débutés l'aventure GeeXboX il y a quelques années, aucun de nous deux n'aurait pu s'attendre à une telle reconnaissance de notre produit et à une telle renommée. Je suis réellement heureux que cette version 1.0 ait finalement vue le jour et je souhaite réellement de tout mon coeur, remercier l'ensemble de notre équipe de développement, toutes ces personnes qui nous ont rejoint et fournissent tant d'efforts chaque jour pour maintenir la qualité de cette distribution. Rien de ce qu'il existe aujourd'hui n'aurait été rendu possible sans la participation de toutes ces personnes. J'aimerai également remercier tous les utilisateurs, qui nous ont soutenu et ont cru en nous depuis si longtemps et qui utilisent désormais la GeeXboX de manière quotidienne. C'est aussi grâce à vous que nous en sommes là aujourd'hui. Pour l'heure, j'espère que vous apprécierez tous cette version 1.0, nous avons réellement donné le meilleur de nous-mêmes et, en route pour la version 2.0 ;-)<br/>
      <br/>
      Revenons en à l'essentiel. Que pouvez vous attendre de cette version 1.0 ? Tellement de choses ont changé, été ajoutées ou tout simplement corrigées depuis la désormais désuette version 0.98.7 ... La fonctionnalité qui vous sautera aux yeux en premier sera sans nul doute le support des menus DVD, cette fonctionnalité qui a été attendue par tous depuis tellement longtemps et qui fait défaut à MPlayer, est désormais incluse dans la GeeXboX. Il s'agit donc là de la première version pré-compilée de MPlayer a proposer cette fonctionnalité. Beaucoup d'efforts ont également été apportés sur la gestion et lecture des flux réseaux tels que les WebRadios et WebTVs par le biais de SHOUTcast ou encore le support du streaming par RTP/RTSP qui devrait vous permettre de lire très facilement tout type de contenu broadcasté à destination de votre media center GeeXboX. Le support matériel a également été amélioré, avec la prise en charge de nombreux nouveaux adaptateurs DVB, cartes sons ou cartes vidéos. Il vous également désormais possible d'extraire les propriétés et informations contenues dans vos fichiers multimédias (comme le type de codec utilisé, la résolution ou encore les tags ID3). Mais le plus simple reste encore de lire ce rapide descriptif des changements apportés :<br/>
      <br/>
<b>Liste détaillée des modifications (depuis la version 0.98.7) : </b><br/>
<br/>
<b>Composants systèmes :</b><br/>
- Mise à jour du noyau Linux en version 2.6.16.17.<br/>
- Mise à jour de BusyBox en version 1.1.3.<br/>
- Mise à jour de la uClibc vers la version de développement du 2006.05.05.<br/>
- Mise à jour de udev en version 0.92.<br/>
<br/>
<b>Chaîne de compilation :</b><br/>
- Introduction de GCC 4.1.1 comme nouveau compilateur.<br/>
- Support du C++ au sein de la chaîne de compilation.<br/>
- L'ensemble des paquetages est désormais compilé avec support des fichiers de plus de 2 Go.<br/>
- Ajout du support pour les firmwares binaires non-libres au sein de la chaîne de compilation.<br/>
<br/>
<b>Lecteur multimédia :</b><br/>
- Mise à jour de MPlayer vers la version 1.0pre8.<br/>
- Support des menus de navigation DVD.<br/>
- Support des contenus réseaux et SHOUTcast (avec filtrage de contenu parental ou pour adultes seulement).<br/>
- Support de la librairie LIVE555 (streaming de contenu RTP/RTSP/SIP) qui permet par exemple la lecture des flux FreeboxTV du FAI français Free.<br/>
- Utilisation de la librairie mp3-lib à la place de FFMpeg pour éviter les effets de saut de son lors de déplacement dans le flux audio ou vidéo (seeking).<br/>
- Correction d'un bug dans MPlayer qui empêchait la lecture des fichiers avec index OpenDML (99% des fichiers XviD) lorsque le paramètre idx=yes était activé (defaut).<br/>
- Correction des problèmes de son et sous-titres lors de la lecture de flux MPEG-TS (DVB par exemple).<br/>
- Support du son multicanaux AAC au sein des fichiers MOV.<br/>
- Le support de la lecture des fichiers IFO (i.e un disque DVD copié sur disque dur par exemple) fonctionne désormais de manière correcte.<br/>
- Activation de la taille minimale du cache (à 5% de la valeur totale du cache) afin de permettre le démarrage plus rapide des fichiers.<br/>
- Correction d'un bug dans la génération des noms de chaînes TV qui contenaient un espace dans leur nom.<br/>
- Permet à l'utilisateur de fixer le port RTSP sur lequel les contenus devront être envoyés (pour les utilisateurs FreeboxTV fonctionnant en mode routeur par exemple).<br/>
- Support des fichiers MPEG DVD-RAM.<br/>
<br/>
<b>Menu OSD :</b><br/>
- Nouveau menu de séléction (avec support du canal alpha de transparence).<br/>
- Ajout d'un nouveau menu permettant de visualiser les propriétés audio/vidéo d'un flux.<br/>
- Allows metadata retrieval from MP3/OGG/FLAC audio files.<br/>
- Le menu des propriétés du fichier s'ouvre automatiquement lors de la lecture de contenus audio uniquement.<br/>
- Ajout d'une protection empêchant l'utilisateur d'aller dans le répertoire / (et de s'y perdre), en considérant le point de montage des disques (locaux et réseaux) comme point central.<br/>
- Affichage de l'addresse MAC de la carte réseau au sein du menu d'informations systèmes.<br/>
- Affichage de l'espace disque consommé par le CDROM.<br/>
- Correction du bug d'affichage des valeurs d'espace disque libre et occupé pour les partitions des disques.<br/>
- Ajout de l'affichage dans le menu du numéro de version de la GeeXboX.<br/>
<br/>
<b>Audio :</b><br/>
- Mise à jour de la librairie ALSA et de ses utilitaires en version v1.0.11.<br/>
- Correction de nombreux problèmes de lecture audio.<br/>
<br/>
<b>Vidéo :</b><br/>
- Ajout du support de multiples résolutions par le biais du générateur.<br/>
- Support VESA des chipsets Intel i865, i910 et i915.<br/>
<br/>
<b>Pilotes :</b><br/>
- Support des lecteurs de CDROM au format Serial ATA.<br/>
- Support des lecteurs ATAPI/IDE ZIP/LS120.<br/>
- Support (tant attendu) des cartes d'extensions PcCard (CardBus en mode 32bits uniquement, les anciennes cartes PCMCIA 16bits ne sont toujours pas supportées).<br/>
- Support des écrans d'affichage LCD au travers de LCD4Linux.<br/>
- Support de nombreuses cartes réseau Gigabit.<br/>
- Support étendu de la carte Nova DVB-S+.<br/>
- Mise à jour de LIRC en version v0.8.0.<br/>
- Mise à jour des pilotes rt2400/rt2500 vers la version CVS 05.09.2006.<br/>
- Correction des problèmes de chargement de firmware pour le pilote em8300 (cartes RealMagic Hollywood+).<br/>
<br/>
<b>Réseau :</b><br/>
- Mise à jour de djmount en version 0.53 (les fichiers ne sont désormais plus vus comme des listes de lecture).<br/>
- Correction du problème d'accès en écriture du serveur FTP bftpd.<br/>
- Mise à jour du serveur bftpd en version 1.4, permettant le transfert de fichiers supérieurs à 2 Go.<br/>
- Mise à jour des wireless tools vers la version 28.<br/>
<br/>
<b>Générateur :</b><br/>
- Mise à jour du générateur pour MacOS X (support pour les MacIntel x86 sous OSX 10.4).<br/>
- Permet le choix entre différents thèmes de démarrage et de menu.<br/>
- Ajout d'une option permettant l'activation ou non par défaut du menu de navigation DVD.<br/>
- Ajout d'une option permettant l'activation ou non par défaut de la fonctionnalité de démarrage automatique des contenus sur CD.<br/>
- Nouvel onglet de configuration des flux réseaux et SHOUTcast (radio et TV).<br/>
- Nouvel onglet de configuration des paramètres vidéo (résolution, profondeur de couleur et écran de démarrage).<br/>
- Nouvel onglet de configuration et d'activation des écrans LCD.<br/>
<br/>
<b>Divers :</b><br/>
- Correction des problèmes de zooms et de déplacements au sein du visauliseur d'images FBI.<br/>
- Support des télécommandes Microsoft Media Center Edition USB, StreamZap, Twinhan DTV, Toshiba VT76F et ATI Remote Wonder II.<br/>
- Support complet du barebone ASUS Digimatrix (excepté les boutons frontaux).<br/>
- Permet le choix entre de multiples résolutions pour les thèmes.<br/>
- Support de la virtualisation via VMware et QEMU (très utile dans un contexte de développement).<br/>
<br/>
      La GeeXboX 1.0 est disponible dès à présent sur notre <a href="downloads.html">page de téléchargements</a>.
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX 1.0: 'As foretold by Nostradamus' edition (posted by Ben)">
      Here we finally are ... after more than 3 years of perpetual development, GeeXboX finally reaches its so long waited for 1.0 release number. Many of you were waiting for it and this is probably the best edition of GeeXboX you'll ever had. We've spent so much time in the last few monthes to fix the most bugs we can that you'll be forced to enjoy it ;-) At the time Aurel and myself started working on GeeXboX, none of us would have expected our software to become that famous. I'm really glad that this version finally came out and I really really want to thank from the deepest of my heart all the people of our development  team who is getting involved in GeeXboX everyday. None of this would ever have been possible without the work you've all done on it. I'd also like to thank all users that trusted us and are now using our software in a daily manner. You are the ones who made it possible. So for now, I hope you'll all enjoy our 1.0 release, we all did our very best and let's road to 2.0.<br/>
      <br/>
      So, what can you expect from this final 1.0 release ? Well, so many things have changed, been added or simply fixed. The most noticeable thing probably is the support for DVD menus, this feature that has been asked for so many people for so many times and that was unfortunately missing from MPlayer is now part of GeeXboX. A lot of work also has been done for playing back network streams from SHOUTcast WebRadios, WebTVs or even RTP/RTSP streaming that you should now be able to easily watch any kind of network or broadcasted stream from your GeeXboX media center. The overall hardware support for various DVB cards, sound cards and video display adapters also has been improved. You're now also able to see all metadata information and properties (like Codecs, resolution or ID3 tags) from your multimedia files. But the easier probably is for you to read out our shortened changelog.<br/>
      <br/>
<b>Detailed Changelog (relative to 0.98.7 release) :</b><br/>
<br/>
<b>System:</b><br/>
- Updated linux to version 2.6.16.17.<br/>
- Updated BusyBox to 1.1.3.<br/>
- Updated uClibc to 2006.05.05 snapshot.<br/>
- Updated udev to version 0.92.<br/>
<br/>
<b>Toolchain:</b><br/>
- Introduced GCC 4.1.1 as the new compiler.<br/>
- Support for C++ in the toolchain.<br/>
- All packages are now built with big files support flag.<br/>
- Added support for non-free binary firmwares at sources build.<br/>
<br/>
<b>Player:</b><br/>
- Updated MPlayer to 1.0pre8.<br/>
- DVD Navigation Menus support.<br/>
- SHOUTcast and Netstream support (with content filtering on adult/subscription-only streams).<br/>
- Support for LIVE555 library (RTP/RTSP/SIP streaming) which provides FreeboxTV support for French people using the Free ISP.<br/>
- Use mp3-lib instead of FFMpeg to avoid audible glitches while seeking.<br/>
- Fix MPlayer's bug which prevents AVI files with ODML index (99% of XviD files) to be read when idx=yes (default).<br/>
- Fix sound/subtitles issues while playing MPEG-TS streams.<br/>
- Support for multichannel AAC in MOV files.<br/>
- Playback of IFO files (DVD disc ripped on HDD for example) now works as expected.<br/>
- Set minimal cache size (5% of cache) to start playback of file very quickly.<br/>
- Fixes on TV channels generation with spaces in their name.<br/>
- Allows RTSP client's port forcing (for FreeboxTV users in router mode for example).<br/>
- Added support for DVD-RAM MPEG files.<br/>
<br/>
<b>Menu:</b><br/>
- Brand new menu item selection display (now with alpha layer).<br/>
- Added new menu that displays streams A/V properties.<br/>
- Allows metadata retrieval from MP3/OGG/FLAC audio files.<br/>
- Properties menu auto-opens and updates on audio-only media.<br/>
- Prevent user from browsing (and getting lost) in /<br/>
- Display NIC's MAC address into information menu.<br/>
- Display CDROM size.<br/>
- Fixed display of disks partition size and freespace.<br/>
- Added release number information.<br/>
<br/>
<b>Audio:</b><br/>
- Update ALSA library and utilities to version v1.0.11.<br/>
- Added a lot of fixes for audio playback.<br/>
<br/>
<b>Video:</b><br/>
- Added support for different resolutions to be used through generator.<br/>
- Support for VESA with Intel i865, i910 and i915 chipsets.<br/>
<br/>
<b>Drivers:</b><br/>
- Added support for Serial ATA CDROM drives.<br/>
- Added support for ATAPI/IDE ZIP/LS120 drives.<br/>
- Added support for PcCard (32bits CardBus only, not 16bits PCMCIA).<br/>
- Added LCD displays support through LCD4Linux.<br/>
- Added support for most of Gigabit NICs.<br/>
- Fix support of Nova DVB-S+ card.<br/>
- Updated LIRC to v0.8.0.<br/>
- Updated rt2400/rt2500 drivers to CVS 05.09.2006.<br/>
- Fix em8300 driver and firmware loading issues.<br/>
<br/>
<b>Networking:</b><br/>
- Updated djmount to version 0.53 (files are no more represented as playlist).<br/>
- Fixed bftpd FTP server write access error.<br/>
- Updated bftpd to version 1.4, and included fix for file transfers greater than 2GB.<br/>
- Update wireless tools to version 28.<br/>
<br/>
<b>Generator:</b><br/>
- Updated generator tools for MacOS X (support for MacIntel x86 OSX 10.4).<br/>
- Allow you to choose between multiple themes.<br/>
- Tab for DVD Navigation menus tab to select it as a default or not.<br/>
- Tab for autoplay tab to select it as a default or not.<br/>
- Tab for SHOUTcast (radio and tv netstreams).<br/>
- Tab for video settings configuration (resolution, color depth and boot splash)<br/>
- Tab for support of LCD displays.<br/>
<br/>
<b>Miscellaneous:</b><br/>
- Fix zoomed scrolling in FBI image viewer.<br/>
- Support for Microsoft Media Center Edition USB, StreamZap, Twinhan DTV, Toshiba VT76F and ATI Remote Wonder II remotes.<br/>
- Implemented full Digimatrix hardware support.<br/>
- Allow multiple resolutions in themes.<br/>
- Support for VMware and QEMU (usefull for test purpose).<br/>
<br/>
      GeeXboX 1.0 is available <a href="downloads.html">here</a> and right now!
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_1.0_rc3" date="2006-06-18">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.0-rc3 Development Release">
      On this sunny sunday, GeeXboX comes with its very latest development release. This one is the latest one before the final 1.0 which should be available in all FOSS stores for the end of the week. We're getting closer folks ... just have a last try at it.<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc3"/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.0-rc3 : Version de Développement">
      En ce dimanche ensolleillé, la GeeXboX est de retour dans sa toute dernière version de développement. Celle ci est bien la dernière avant la version finale 1.0, qui devrait être disponible pour la fin de semaine dans toutes les bonnes crèmeries open-source. On s'en rapproche les amis ... il ne vous reste plus qu'un dernier essai.<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc3"/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX 1.0-rc3 Development Release">
      On this sunny sunday, GeeXboX comes with its very latest development release. This one is the latest one before the final 1.0 which should be available in all FOSS stores for the end of the week. We're getting closer folks ... just have a last try at it.<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc3"/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_1.0_rc2" date="2006-05-30">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.0-rc2 Development Release">
      It's been exactly 2 weeks since previous GeeXboX development release. Thanks to your reports, a lot of bugs have been fixed and we're getting closer to the so waited for final 1.0 public release. It's just a matter of a couple of days now. It's now up to you to test this second release candidate in order to help us finalizing GeeXboX. Just remember it's the last chance to report nasty bugs to us.<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc2"/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.0-rc2 : Version de Développement">
      Exactement 2 semaines sont passées depuis la précédente version de développement de la GeeXboX. Grâce à vos remarques, un très grand nombre de bugs ont pu être identifiés et corrigés et nous nous approchons à grand pas de la tant attendue version 1.0. Ce n'est plus maintenant qu'une question de jours et vous êtes tous encouragés à essayer cette seconde version afin de nous aider à finaliser la GeeXboX. C'est votre dernière chance pour nous rapporter les bugs encore restant, il sera bientôt trop tard.<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc2"/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX 1.0-rc2 Development Release">
      Nun sind genau 2 Wochen seid der letzten GeeXboX Entwicklungsversion vergangen. Danke f&uuml;r Eure Mitteilungen, eine grosse Menge an Fehlern konnten so behoben werden und wir kommen immer n&auml;her an die finale 1.0 Version. Es kann sich nur noch um wenige Tage handeln. Es liegt nun beu Euch diese zweite Release Candidate Version zu testen. Helft uns die finale Version von GeeXboX zu erstellen. Es ist die letzte M&ouml;glichkeit uns Fehler mitzuteilen.<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc2"/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_1.0_rc1" date="2006-05-16">
      <content lang="en" title="GeeXboX 1.0-rc1 'Happy Birthday' Development Release">
      Today is just a special day. Thanks to you all, our baby boy now celebrates his 3 years old birthday. It's been quite a while since the first GeeXboX public release and for the few of you that use it since the 0.90-1 release, you can for sure see how much has been done and much more than just a media player GeeXboX now is. We've actually planned for quite a long time to make this day the special moment of the 1.0 major release but unfortunately you'll have to wait a couple of days more to discover this 1.0 final version. The reason is quite simple, first we aimed at featuring MPlayer 1.0pre8 which is not yet out and second we still have a couple of things to be tested out and maybe (probably ?) fixed in order to provide you a much better version of GeeXboX.<br/>
      <br/>
      Your goal now is quite simple, just try it out the most you can and help us hunting for these nasty bugs in order to fix the most of them. As an unofficial release, you won't get any ChangeLog but don't worry, you'll be provided a complete one with the incoming 1.0 release. Remember that it's just a matter of a couple of days before the final version and the more you'll help us testing this version, the sooner we'll be able to provide you the new version.<br/>
      <br/>
      Once again, happy birthday GeeXboX, thanks to you all for using it and we'll really hope you'll keep on doing it ;-)<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc1"/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 1.0-rc1 'Happy Birthday' : Version de développement">
      Aujourd'hui n'est pas un jour comme les autres. Grâce à vous tous c'est en effet aujourd'hui que notre bébé fête désormais ses 3 ans. Le temps désormais révolu de la toute première version publique 0.90-1 semble désormais tellement loin et le peu d'entre vous qui l'ont connu pourront juger des changements radicaux qui ont pu intervenir dans la vie de la GeeXboX, la transformant chaque jour en toujours plus qu'un simple lecteur multimédia. Nous avions prévu depuis maintenant bien longtemps de faire de cette journée le moment tant attendu de la version majeure 1.0 mais malheureusement cela va être partie remise et vous devrez attendre encore quelques jours avant de pouvoir profiter pleinement de la fête. La raison est très simple. En premier lieu nous avions prévu d'incorporer la version 1.0pre8 de MPlayer mais cette dernière se tarde également à pointer le bout de son nez. De plus, nous avons encore un certain nombre de fonctionnalités qui méritent d'être testées et revues davantage et très probablement corrigées afin de vous fournir la version la plus aboutie possible de la GeeXboX.<br/>
      <br/>
      Votre mission, si vous l'acceptez, est relativement simple. Il s'agit uniquement de tester cette version de développement autant que faire se peut afin de nous aider à erradiquer les derniers bugs qui se seraient échappés. Comme il s'agit là d'une version non définitive, vous n'aurez pas droit à l'extrêmement long ChangeLog mais ne vous inquiétez pas, vous le retrouverez dans quelques jours, associé à la version 1.0 finale. Gardez simplement à l'esprit que ce n'est plus qu'une question de jours avant que cette version ne soit complètement terminée et plus vous serez nombreux à la tester et plutôt elle verra le jour.<br/>
      <br/>
      Encore une fois, joyeux anniversaire à la GeeXboX, un grand merci à vous tous, fidèles utilisateurs, pour l'utilisation (quotidienne) que vous en faites et nous espérons vraiment que vous continuerez à en faire de même à l'avenir ;-)<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc1"/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX 1.0-rc1 'Happy Birthday' Development Release">
      Heute ist ein ganz besonderer Tag. Unser Baby feiert seinen dritten Geburtstag. Es ist eine geraume Zeit seid dem Release der ersten GeeXboX Version verstrichen. Die Nutzer die GeeXboX pereits seid der 0.90-1 Version nutzen, werden sehen wieviel passiert ist und wieviel mehr als ein einfacher MedienPlayer GeeXbox geworden ist. Wir haben bereist seid langem geplant diesen Tag f&uuml;r die Freigabe der 1.0 Version festzulegen, aber leider m&uuml;sst Ihr noch ein paar Tage warten. Der Grund ist ganz einfach. Als erstes wollten wir die MPlayer Version 1.0pre8 einbinden, welche aber noch nicht erschienen ist, und zweitens m&uuml;ssen noch ein paar Dinge getestet werden, um Euch eine viel bessere GeeXboX Version anbieten zu k&ouml;nnen.<br/>
      <br/>
      Also testet die neue Version und helft uns diese kleinen Bugs zu finden, damit diese behoben werden k&ouml;nnen. Da es sich hier um eine inoffizielle Version handelt existiert kein ChangeLog, aber nicht traurig sein, bei der 1.0 Version wird eines mitgeliefert. Es sind nur noch ein paar Tage bis zur 1.0 Version und je mehr Ihr uns beim Testen helft, desto schneller k&ouml;nnen wir Euch die neue Version zur Verf&uuml;gung stellen.<br/>
      <br/>
      Herzlichen Gl&uuml;ckwunsch GeeXboX, danke an alle die es nutzen und hoffentlich auch weiterhin nutzen werden ;-)<br/>
      <br/>
      <use name="geexbox_release_1.0_rc1"/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="webserver_setup" date="2005-12-05">
      <content lang="en" title="WebServer Migration">
      As you may have seen last month, we were encountering some hosting issues. Fortunately, many of you have helped us handle this problem. We now have a new sponsor (special thanks to <use name="lnk-hosting365"/>) who have granted us with a new dedicated webserver with unlimited bandwidth which will host the GeeXboX project for at least the whole of 2006. The new server is now up and running fairly well. We also have received a lot of mirroring proposals which will let us provide your with more ways to get GeeXboX (you can still be a mirror if you're interested, please check the donations page). Thank you very much to the following hosts that currently mirror our website :<br/>
      <br/>
      <use name="mirror_list"/>
      </content>
      <content lang="fr" title="Migration du serveur Web">
      Comme vous avez pu vous en rendre compte le mois dernier, nous allions très prochainement rencontrer des problèmes d'hébergement de la distribution. Heureusement, cette situation appartient désormais au passé. Vos avez été très nombreux à nous proposer différentes offres d'hébergement pour résoudre ce problème. Nous avons désormais un nouveau sponsor, à savoir <use name="lnk-hosting365"/>, que nous remercions vivement, et qui a généreusement mis à notre disposition un serveur web dédié, à bande passante illimitée, et qui hébergera le projet GeeXboX au moins tout au long de l'année de 2006 à venir. La migration vers ce nouveau serveur vient juste de se terminer et le tout est désormais opérationnel. Nous avons également reçu un grand nombre de proposition de miroirs, ce qui va nous permettre de vous proposer la GeeXboX depuis un bien plus grand nombre de sources (si vous êtes intéressés pour faire un miroir GeeXboX, n'hésitez pas à nous contacter via la page web adéquate). Un très grand merci donc aux hôtes suivants qui nous ont proposé leurs services :<br/>
      <br/>
      <use name="mirror_list"/>
      </content>
      <content lang="de" title="WebServer Migration">
      Wie Ihr vieleicht in den letzten Monaten bemerkt habt, haten wir Probleme mit dem Hosting unserer Seite. Viele von Euch haben und geholfen dieses Problem in den Griff zu bekommen. Wir haben nun einen neuen Sponsor (vielen Dank an <use name="lnk-hosting365"/>), der uns einen neuen dedizierten Webserver mit ungebrenzter Bandbreite zur Verfügung gestellt. Dieser wird das GeeXboX Project zumindestens für das ganze Jahr 2006 hosten. Der neue Server ist nun fertig und online. Wir haben ebenso eine Vielzahl von Angeboten für das Spiegeln unsere Seite erhalten. Das erlaubt uns Euch mehrere Wege anzubieten GeeXboX zu bekommen (Ihr könnt euch immer noch mit einem Mirror am Projekt beteiliegen, schaut einfach mal auf die Spenden Seite). Vielen Dank an die folgenden Hoster für die Spiegelung unserer Seite:<br/>
      <br/>
      <use name="mirror_list"/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_0.98.7" date="2005-11-11">
      <content lang="en" title="GeeXboX 0.98.7 : Digital Edition">
      This may be the first time that a GeeXboX release has been made without a player update... but hey, the enhancements were significant enough and so we bring you the new, fresh, version 0.98.7. GeeXboX now enters the "digital era" with a feature that many users have been waiting for : the <b>DVB cards support</b>. Basically you're now able to use any kind (PCI or USB) DVB device (either Cable, Terrestrial or Satellite) that is support under Linux (see <use name="linutv-url"/> website for more info) with this release of GeeXboX. Due to the i802.11 official stack inclusion in Linux 2.6.14, we've also decided to bring you better WiFi chipset support with the introduction of Prism54G and Centrino drivers.<br/>
      <br/>
      Unfortunately, many of the DVB devices and WiFi chips require those nasty proprietary firmwares in order to work correctly. That is of no concern however, as GeeXboX now comes with its own brand new firmware auto-loader. You're even able to use the FLTK generator to grab them from the web for you and build an ISO that fits your needs. You can also use it to grab some more fonts or non-free codecs.<br/>
      There's also some bad news that will soon be a major problem. For various reasons, InTouch, our current sponsor that provides us a virtual server with free hosting services, will certainly have to discontinue this offer after the 1st of January. As a result, we're currently looking for anybody that can help with mirroring solutions and/or grant us a new hosting service. After this date, we'll probably lose our server and won't be able to provide you with GeeXboX anymore. Our only solution will then be to buy a new dedicated server and host it with some provider. So, if you're able to help us by providing a server or hosting for free, please contact us.<br/>
      <br/>
      Last, but not least (and to end on a positive note), we've added the latest trend in network sharing protocols that is being supported in many new consumer devices : UPnP. With its support, the GeeXboX is now able to auto-discover UPnP Media Server devices on your Home Network and play media content from them. So, while waiting for the next MPlayer release, just sit back in your seats and enjoy the digital show ;-)<br/>
      <br/>
      <b>Detailed Changelog (relative to 0.98.6 release) : </b><br/>
      <br/>
      <b>System :</b><br/>
      - Linux updated to 2.6.14 version.<br/>
      - Updated uClibc to 0.9.28.<br/>
      - Support for FUSE (Filesystem In Userland) 2.4.1<br/>
      - Support for driver firmware auto-loading. You can now use drivers that require an external proprietary firmware.<br/>
      - Updated Syslinux to v3.11.<br/>
      - Support for DVB cards.<br/>
      - Added a DVB Free-To-Air channel scanner (at boot time for LiveCD, or when using installator).<br/>
      <br/>
      <b>Toolchain :</b><br/>
      - New DEVTOOLS option at compilation, that adds many useful debugging tools for easier development.<br/>
      - New UPNP option at compilation time to enable/disable building UPnP support.<br/>
      <br/>
      <b>Audio :</b><br/>
      - Updated ALSA libraries and utilities to 1.0.10rc2.<br/>
      - Fixes some PPC sound issues.<br/>
      <br/>
      <b>Video :</b><br/>
      - Support for VESA with Intel i855 chips.<br/>
      - Updated EM8300 (DXR3) drivers to v0.15.1.<br/>
      <br/>
      <b>Drivers :</b><br/>
      - Added support for WiFi Prism54G cards (requires proprietary firmware).<br/>
      - Added support for Centrino (ipw2x00) WiFi chipsets (requires proprietary firmware). <br/>
      - Support for PCI and USB DVB cards (Satellite, Cable, Terrestrial) based on BT8x8 / CX88 / SAA7136 (AV7110) chipsets (some may require proprietary firmware).<br/>
      <br/>
      <b>Networking :</b><br/>
      - Updated Samba to 3.0.20b.<br/>
      - Added auto-discovery of UPnP A/V Media Server compliant devices.<br/>
      - Added djmount 0.31 that uses FUSE to mount UPnP Media Server contents filesystem.<br/>
      <br/>
      <b>Generator :</b><br/>
      - New MacOSX generator binary.<br/>
      - Generator is now able to download extra firmwares/fonts/codecs for you (with MD5 sum check).<br/>
      - Added an option to enable/disable UPnP support.<br/>
      <br/>
      <b>Miscellaneous :</b><br/>
      - Updated LIRC to 0.7.3pre1.<br/>
      - GeeXboX <use name="ushare-url"/> UPnP A/V Media Server (for Linux only) is available to share content to GeeXboX through UPnP.<br/>
      - Support for multiple gateways and DNS servers in network configuration file.<br/>
      - Add sleep timer to automatically shutdown GeeXboX after a specified time.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 0.98.7 is available <a href="downloads.html">here</a> and right now!
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 0.98.7 : Digital Edition">
      Il s'agit très probablement de la première mise à jour de la GeeXboX qui ne comporte pas une mis à jour du lecteur multimédia mais les changements étaient suffisamment conséquents pour vous fournir cette nouvelle version 0.98.7. La GeeXboX entre désormais dans l'ère numérique avec une fonctionnalité attendue depuis très longtemps : le <b>support des cartes DVB</b>. Vous pouvez maintenant utiliser n'importe quel type de périphérique DVB (PCI ou USB), qu'ils soient pour Cable, la TNT ou le Satellite, du moment qu'il est supporté sous Linux (cf. le site <use name="linutv-url"/> pour de plus amples informations). Et avec l'ajout officiel de la pile i802.11 dans le noyau Linux 2.6.14, nous avons également décidé d'ajouter le support de davantage de cartes WiFi, telles que celles basées sur chipsets Prism54G et Centrino.<br/>
      <br/>
      Malheureusement de nombreux périphériques DVB et WiFi recquièrent la présence de maudits firmwares propriétaires pour fonctionner correctement. Quoi qu'il en soit, la GeeXboX dispose désormais d'un chargeur automatique de firmwares. Il vous est même possible d'utiliser le générateur FLTK pour les récupérer pour vous et construire l'image ISO qui correspondra à vos besoins. Vous pouvez également l'utiliser pour récupérer des fontes ou codecs non libres.<br/>
      <br/>
      Voici maintenant une bien plus sombre nouvelle qui risque très bientôt de devenir un gros problème. Pour de nombreuses raisons, InTouch, notre sponsor actuel, qui met à notre disposition un serveur virtuel ainsi qu'une offre d'hébergement illimitée gratuite, va très probablement devoir mettre fin à ses services à compter du 1er Janvier prochain. Nous sommes donc à la recherche de toute personne qui serait à même de nous fournir une solution de mirroir ou d'hébergement à long terme. A partir de cette date, nous allons probablement perdre notre serveur actuel et de ce fait, nous ne serons plus en mesure de vous proposer la GeeXboX. Notre seule solution sera alors l'achat d'un serveur dédié ainsi que son hébergement chez un fournisseur (ce qui n'est pas gratuit, loin de là). Ainsi, si vous êtes en mesure de nous aider à trouver un serveur ou un hébergeur qui accepterait de nous offrir ses services, nous vous serions très reconnaissants de nous en faire part au plus vite ;-)<br/>
      <br/>
      Enfin, et pour conclure sur une note un petit peu plus réjouissante, nous avons également ajouté le support du dernier protocole de partage réseau à la mode : UPnP. Avec son support, la GeeXboX est désormais en mesure de découvrir automatiquement tous les périphériques de type UPnP Media Server au sein de votre réseau domestique et d'en restituer les contenus multimédias. Ainsi, dans l'attente de la prochaine version de MPlayer, restez assis devant votre téléviseur et appréciez le show numérique ;-)<br/>
      <br/>
      <b>Liste détaillée des modifications (depuis la version 0.98.6) : </b><br/>
      <br/>
      <b>Composants systèmes :</b><br/>
      - Mise à jour de Linux vers la version 2.6.14.<br/>
      - Mise à jour de la uClibc vers la version 0.9.28.<br/>
      - Support de FUSE (Filesystem In Userland) 2.4.1<br/>
      - Support du chargement automatisé des firmwares de pilotes. Vous pouvez donc désormais utiliser des pilotes qui nécessitent un firmware propriétaire.<br/>
      - Mise à jour de Syslinux vers la version v3.11.<br/>
      - Support des cartes DVB.<br/>
      - Ajout d'un scanner de chaînes publiques (non-cryptées) pour cartes DVB (lors du démarrage dans le cas d'une utilisation en LiveCD ou via l'installator).<br/>
      <br/>
      <b>Chaîne de compilation :</b><br/>
      - Nouvelle option DEVTOOLS à la compilation, qui permet d'ajouter de nombreux outils de débuggage et d'aide au développement.<br/>
      - Nouvelle option UPNP à la compilation afin de déterminer le support ou non de l'UPnP.<br/>
      <br/>
      <b>Audio :</b><br/>
      - Mise à jour des librairies et utilitaires ALSA vers la version 1.0.10rc2.<br/>
      - Correction de problèmes de son sur architecture PPC.<br/>
      <br/>
      <b>Video :</b><br/>
      - Support du mode VESA pour les chipsets Intel i855.<br/>
      - Mise à jour des pilotes EM8300 (DXR3) vers la version v0.15.1.<br/>
      <br/>
      <b>Pilotes :</b><br/>
      - Ajout du support des cartes WiFi Prism54G (recquiert un firmware propriétaire).<br/>
      - Ajout du support des chipsets WiFi Centrino (ipw2x00), mais qui recquièrent un firmware propriétaire. <br/>
      - Support des cartes DVB PCI et USB (Sattelite, Cable, et TNT) à base de chipsets BT8x8 / CX88 / SAA7136 (AV7110). Certains peuvent nécessiter des firmwares propriétaires.<br/>
      <br/>
      <b>Réseau :</b><br/>
      - Mise à jour de Samba vers la version 3.0.20b.<br/>
      - Ajout de l'auto-découverte de périphériques compatibles avec la norme UPnP A/V Media Server.<br/>
      - Ajout de djmount 0.31 qui utilise FUSE pour monter les contenus de périphériques UPnP Media Server.<br/>
      <br/>
      <b>Générateur :</b><br/>
      - Nouveau binaire MacOSX pour le générateur d'ISO.<br/>
      - Le générateur d'ISO est désormais capable de télécharger les firmwares, fontes et codecs supplémentaires pour vous (avec vérification de la somme MD5).<br/>
      - Ajout d'une option pour activer ou désactiver le support UPnP.<br/>
      <br/>
      <b>Divers :</b><br/>
      - Mise à jour de LIRC vers la version 0.7.3pre1.<br/>
      - Disponibilité de GeeXboX <use name="ushare-url"/>, le Media Serveur UPnP A/V (pour Linux seulement) qui permet de partager des contenus à la GeeXboX via le protocole UPnP.<br/>
      - Support des passerelles et serveurs DNS multiples au sein du fichier de configuration réseau.<br/>
      - Ajout d'un minuteur d'extinction qui permet d'éteindre la GeeXboX au bout d'un certain temps.<br/>
      <br/>
      La GeeXboX 0.98.7 est disponible sur notre <a href="downloads.html">page de téléchargements</a>.
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX 0.98.7 : Digital Edition">
      Dies war das erste mal das ein GeeXboX Release ohne Player Update herausgegeben wurde ... aber die Weiterentwicklung war entscheident genug und hier ist sie due neue version 0.98.7. GeeXboX stößt nun in das "digitale Zeitalter" vor und das mit einer Funktion die schon viele erwartet haben: die <b>DVB Karten Unterstützung</b>. Nun kannst du jegliche (PCI oder USB) DVB Geräte (egal ob Kabel, Terrestrisch oder Satellit) welches unter Linux läuft (schaut auf der Webseite nach für mehr Infos) nutzen. Durch die offizielle Implementierung des i802.11 Stacks in den Linux 2.6.14 Kernel können wir Euch auch einen besseren WiFi Support durch Treiber für Prism54G und Centrino Chipsätze geben.<br/>
      <br/>
      Leider benötigen viele DVB und WiFi Chipsätze proprietäre Firmware um richtig zu funktionieren. Dies ist aber kein Problem für GeeXboX, da es mit seienm eigenen brand neuem Firmware Auto-Loader daherkommt. Du kannst sogar den FLTK Generator nutzen, um mit diesem die Firmware aus dem Web zu laden und ein eigenes Deinen Wünschen angepasstet ISO zu erstellen. Du kannst den Generator auch nutzen um weitere Schriftarten oder weitere Codecs herunterzuladen.<br/>
      Aber es gibt auch schlechte Nachrichten, die in naher Zukunft große Probleme bereiten werden. Aus verschiedenen Gründen wird InTouch, unserer derzeiter Sponsor, der uns einen Webserver mti freiem Hosting zur Verfügung gestellt hat, dieses Sponsoring zum 1 Januar zurückziehen. Zur Lösung des Problems suche wir derzeit nach Personen die unsere Seiet spiegeln würden. Also wenn Ihr uns einen Server oder das Hosting kostenlos zur Vefügung stellen könnt, meldet Euch bitte.<br/>
      <br/>
      Zum Schluß noch eine positive Nachricht, wir haben den letzten Trend bei den Netzwerk Sharing Protokollen in vielen Consumer Geräten implementiert: UPnP. Mit diesem AddOn kann GeeXbox nun UpnP Media Server autmatisch entdecken und Dateien von diesen abspielen. Also genießt die digitale Show und lehnt Euch in Euren Sesseln zurück solange wir noch auf die nächste Version des MPlayers warten ;-)<br/>
      <br/>
      <b>Detailiertes Changelog (relativ zur 0.98.6 Version) : </b>
            <br/>
      <br/>
      <b>System :</b>
            <br/>
      - Linux Update auf Version 2.6.14.<br/>
      - Update von uClibc auf 0.9.28.<br/>
      - Support für FUSE (Filesystem In Userland) 2.4.1<br/>
      - Support für Treiber Firmware auto-loading. Sie können nun Treiber nutzen, die eine externe propietäre Firmware benötigen.<br/>
      - Update von Syslinux auf v3.11.<br/>
      - Support für DVB Karten.<br/>
      - Ein DVB Free-To-Air Kanal Suchlauf wurde hinzugefügt (bei der Live-CD beim Bootvorgang, oder bei der Nutzung des Installationstools).<br/>
      <br/>
      <b>Toolchain :</b>
            <br/>
      - Neue DEVTOOLS Option bei der Compilierung, fügt viele nützliche Debugging Tools für einfache Entwicklung hinzu.<br/>
      - Neue UPNP Option bei der Compilierung um UPnP Unterstützgung zu aktivieren/deaktivieren.<br/>
      <br/>
      <b>Audio :</b>
            <br/>
      - Update der ALSA Bibliotheken und Software auf 1.0.10rc2.<br/>
      - Korrektur von einigen PPC Sound Problemen.<br/>
      <br/>
      <b>Video :</b>
            <br/>
      - Unterstützung von VESA für Intel i855 Chipsätzen.<br/>
      - Update der EM8300 (DXR3) Treiber auf v0.15.1.<br/>
      <br/>
      <b>Treiber :</b>
      <br/>
      - Unterstützung von WiFi Prism54G Karten (benötigt proprietäre Firmware).<br/>
      - Unterstützung von Cenntrino (ipw2x00) WiFi Chipsätzen (benötigt proprietäre Firmware). <br/>
      - Unterstützung vonr PCI und USB DVB Karten (Satellit, Kabel, Terrestrisch) basierend auf BT8x8 / CX88 / SAA7136 (AV7110) Chipsätzen (einige benötigen proprietäre Firmware).<br/>
      <br/>
      <b>Netwerk :</b>
            <br/>
      - Update von Samba auf 3.0.20b.<br/>
      - automatisches finden von UPnP A/V Media Servern hinzugefügt.<br/>
      - djmount 0.31 welches FUSE nutzt um UPnP Media Server Dateisysteme zu mounten hinzugefügt.<br/>
      <br/>
      <b>Generator :</b>
            <br/>
      - Neuer MacOSX Generator.<br/>
      - Generator kann nun extra Firmware/Schriftarten/Codecs herunterladen (mit MD5 Summen Check).<br/>
      - Option um UPnP Unterstützung zu aktivieren/deaktivieren hunzugefügt.<br/>
      <br/>
      <b>Verschiedenes :</b>
            <br/>
      - Update von LIRC auf 0.7.3pre1.<br/>
      - GeeXboX
    <a href="http://ushare.geexbox.org/">
              <i>uShare</i>
            </a>
   UPnP A/V Media Server (nur für Linux) ist nun nutzbar um Dateien mit GeeXboX via UPnP auszutauschen.<br/>
      - Unterstützunh von mehreren Gateways und DNS Servern in der Netzwerk Konfigurations Datei.<br/>
      - Sleep Timer hinzugefügt um GeeXboX nach einer bestimmten Zeit automatisch herunterzufahren.<br/>
      <br/>
      GeeXboX 0.98.7 ist <a href="downloads.html">hier</a> verfügbar!
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="wiki_opening" date="2005-11-01">
      <content lang="en" title="GeeXboX Wiki Documentation Base">
        Neither a major feature nor a revolution, but the GeeXboX team now provides you a wiki (collaborative documentation web space) in order to help you using the GeeXboX distribution. The overall goal of this Wiki is to provide to the newcomers the necessary help to start dealing with GeeXboX. There you can find many tips for optimizing your GeeXboX system or even some special configuration needed for reluctant hardware stuff.<br/>
        <br/>
        The GeeXboX <use name="wiki-url"/> also features a developer section that will help everyone who intend to add new packages to the distribution, explaining how to create patches and help the core team with development issues.<br/>
        <br/>
        As every wiki in the world, it depends on user feedback to be fullfilled. Save and share your knowledge.<br/>
        Waiting for next official release ... ;-)
      </content>
      <content lang="fr" title="Base de documentation Wiki GeeXboX">
        Ceci ne constitue pas une grande révolution, mais l'équipe GeeXboX met désormais à disposition de ses utilisateurs un Wiki (espace web collaboratif de documentation) dans le but de les aider à utiliser la distribution GeeXboX. Le but premier de ce Wiki est de fournir aux nouveaux utilisateurs toute l'aide dont ils pourraient avoir besoin pour débuter avec la GeeXboX. Vous y trouverez donc de nombreux conseils et astuces vous permettant d'optimiser votre système ou encore des informations de configuration permettant de faire fonctionner du matériel capricieux.<br/>
        <br/>
        Le <use name="wiki-url"/> GeeXboX propose également une section pour dévelppeurs qui a pour but d'aider ceux qui désireraient ajouter de nouvelles fonctionnalités à leur système, expliquant également la procédure de création de patchs ainsi que la meilleure manière d'aider l'équipe de développement.<br/>
        <br/>
        Comme tout Wiki sur Internet, son contenu ne dépend que des utilisateurs qui voudront bien le remplir. Stockez-y et partagez-y votre savoir.<br/>
        En attendant la prochaine version ... ;-)
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX Wiki Documentation Base">
      Keine wirklich großartige oder revolutionäre Erweiterung, aber GeeXboX hat nun ein Wiki System, um Ihnen bei der Nutzung von GeeXboX zu helfen. Das eiegtnliche Ziel des Wiki Systems ist es Neueinsteigern die nötige Hilfe zum Umgang mit GeeXboX zu geben. Dort finden Sie viele Tipps um GeeXboX zu optimieren oder spezielle Konfigurationen vorzunehmen.<br/>
      <br/>
      Das GeeXboX <use name="wiki-url"/>-System beinhaltet auch einen Abschnitt für Entwickler, die neue Pakete der Distribution hinzufügen möchten. Er erklärt auch wie man Patches erstellt und dem Hauptentwicklerteam helfen kann.<br/>
      <br/>
      Wie jedes Wiki-System auf der Welt, basiert es auf den Nutzern. Also halten Sie Ihr Wissen fest und teilen Sie es mit anderen.<br/> 
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX Wiki Documentation Base">
      Keine wirklich großartige oder revolutionäre Erweiterung, aber GeeXboX hat nun ein Wiki System, um Ihnen bei der Nutzung von GeeXboX zu helfen. Das eiegtnliche Ziel des Wiki Systems ist es Neueinsteigern die nötige Hilfe zum Umgang mit GeeXboX zu geben. Dort finden Sie viele Tipps um GeeXboX zu optimieren oder spezielle Konfigurationen vorzunehmen.<br/>
      <br/>
      Das GeeXboX <use name="wiki-url"/>-System beinhaltet auch einen Abschnitt für Entwickler, die neue Pakete der Distribution hinzufügen möchten. Er erklärt auch wie man Patches erstellt und dem Hauptentwicklerteam helfen kann.<br/>
      <br/>
      Wie jedes Wiki-System auf der Welt, basiert es auf den Nutzern. Also halten Sie Ihr Wissen fest und teilen Sie es mit anderen.<br/> 
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_0.98.6" date="2005-08-15">
      <content lang="en" title="GeeXboX 0.98.6 : Bigger, Longer, Uncut ...">
        Long time folks since latest release, but now, things will change a bit. Today, the GeeXboX team is proud to introduce you its new release : the 0.98.6 edition. Even if it looks the same, the changes are numerous (see the list above). This release also introduces the opening to new architectures, with the first support of <b>GeeXboX for PowerPC</b> architecture. Yes, you've read well, you're now able to use GeeXboX on both your PC and Macintosh. This latest is still in beta stages so we need you all to test it.<br/>
<br/>
        A lot of work still need to be done on GeeXboX on we're working hard each days to compete with the best proprietary solutions to give you the most we can. Interested developers and translators are fully welcomed to help us with this task. Anyhow, spoken enough, lets show you what this 0.98.6 edition features :<br/>
<br/>
<b>Detailled Changelog (relative to 0.98.5 release) :</b><br/>
<br/>
<b>System :</b><br/>
- Support for the PowerPC (MAC) architecture.<br/>
- Linux updated to 2.6.12.3 version.<br/>
- Use of UDEV to automatically populate the /dev directory.<br/>
- Remove of the now useless SuperMount patch.<br/>
- Use IDE CD driver instead of the old ide-scsi emulation layer.<br/>
- Support for CPU frequency scaling for supported CPU (generally laptops) to minimize power consumption.<br/>
- Use LZMA algorithm instead of gZip for compressing iso (far slighter).<br/>
- New HotPlug script : hot autodiscovery and mount/removal of external devices.<br/>
- Reduce CD drives spin to 8x each time a disc is inserted in (previous versions did it for boot media only).<br/>
<br/>
<b>Toolchain :</b><br/>
- Complete rework of the sources tree (splitted <i>init.d</i> scripts and patches now are in package's directory, allowing a successfull build of old versions).<br/>
- Toolchain can now build distribution for different architectures.<br/>
- Toolchain can now optimize distribution compilation for specific CPU.<br/>
<br/>
<b>Player :</b><br/>
- Updated MPlayer to 1.0pre7 (support for H.264 video and AAC audio codecs).<br/>
- Can play IFO files from disk to read complete DVD structure.<br/>
- Keep current path in OSD after the end of a file (no more need to do a complete browse each time you play a file).<br/>
- Use <i>cvidix</i> video output mode instead of <i>vesa:vidix</i> by default.<br/>
- Support for radio cards.<br/>
- Support for FLAC files.<br/>
- Support for MusePack codec (.mpc files).<br/>
- Avoid some crashes when pausing/resuming a movie with remote control.<br/>
<br/>
<b>Audio :</b><br/>
- ALSA drivers ported to 1.0.9b<br/>
- Fix some SPDIF configuration problems.<br/>
- No more need to force sound rate for reluctant sound cards.<br/>
- Can choose which soundcard to use (default is #0), output mode (SPDIF or Analog) and AC3/DTS decompression method (Hardware or Software) through the ISO generator.<br/>
- Added drivers for Emu10k1X chipsets, SB Audigy LS and SB Live! 24bit cards.<br/>
- Fix some ALSA bug with Nforce2 chipsets.<br/>
- Support for Intel High Definition Audio (Azalia) chipsets.<br/>
<br/>
<b>Video :</b><br/>
- Removed buggy Savage vidix driver (works fine using VESA).<br/>
- Fix vidix support for some Rage128 / Radeon cards.<br/>
- More chipsets supported by atitvout : Mobile M3, Radeon Mobility, Radeon Mobility 9000, RV200.<br/>
<br/>
<b>Drivers :</b><br/>
- Support for QStor SATA controllers.<br/>
- Use GPL'd RT2500 driver instead of Ralink one.<br/>
- Support for CX88 analog TV chipsets (BT8xx successor).<br/>
- Support for in-built multi-LUN X-in-1 card readers.<br/>
- Support for XboX gamepads.<br/>
<br/>
<b>Networking :</b><br/>
- Security fix : FTP / Telnet / HTTP services (anonymous root) are closed by default : use generator to open requested ones.<br/>
- Support for the CIFS protocol.<br/>
- Can setup network and Samba configuration directly through installator.<br/>
- Samba updated to 3.0.14a.<br/>
- Can manually set DNS server to use.<br/>
- Faster Samba shares mount (parallelize mount processes for multiple servers).<br/>
<br/>
<b>Internationalization :</b><br/>
- Use TrueType fonts for subtitles.<br/>
- Use UTF-8 as default charset.<br/>
- Support for different charsets for menu and subtitles.<br/>
<br/>
<b>Miscellaneous :</b><br/>
- LIRC updated to 0.7.2.<br/>
- Support for the DigiMatrix remote controller.<br/>
- New FLTK graphical ISO generator for both Win32 and Linux.<br/>
- Added analog TV channels scanner in installator.<br/>
- Added HTTP server for remote Web management of GeeXboX : web designers are fully welcomed to build the Web interface ;-).<br/>
- Non-free codecs package is now directly available on our server.<br/>
<br/>
GeeXboX 0.98.6 kann <a href="downloads.html">hier</a> heruntergeladen werden.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 0.98.6 : Bigger, Longer, Uncut ...">
        Bien du temps s'est passé depuis la dernière version, mais désormais, les choses vont changer quelques peu. Aujourd'hui, l'ensemble de l'équipe GeeXboX est heureux de vous présenter sa dernière sortie : l'édition 0.98.6. Si d'apparence rien n'a changé, vous constaterez en lisant la liste ci-dessous qu'il n'en est rien. Cette version est un peu spéciale car elle introduit l'ouverture de la GeeXboX vers de nouvelles architectures, avec le premier support officiel pour l'<b>architecture PowerPC</b>. Oui, vous avez vien lu, il est désormais possible d'utiliser la GeeXboX aussi bien sur son PC que sur son Macintosh. Le support PPC reste néanmoins encore expérimental (première version oblige) et nous auront besoin de votre aide à tous pour le tester et nous aider à l'améliorer.<br/>
<br/>
        De gros changements sont encore à venir et nous continuons de travailler chaque jour très dur pour vous proposer un Media Center à même de concurrencer les meilleurs solutions commerciales propriétaires. Les éventuels dévelopeurs et traducteurs intéressés par l'aventure GeeXboX sont pour cela toujours les bienvenus pour nous aider dans cette tâche. Assez parlé, voici donc ce qui se cache derrière cette édition 0.98.6, tant attendue :<br/>
<br/>
<b>Liste détaillée des modifications (depuis la version 0.98.5) :</b><br/>
<br/>
<b>Composants systèmes :</b><br/>
- Support de l'architecture PowerPC (MAC).<br/>
- Migration vers Linux 2.6.12.3.<br/>
- Utilisation de UDEV pour une création dynamique du répertoire /dev.<br/>
- Suppression du désormais inutile patch SuperMount.<br/>
- Utilisation du driver CD IDE à la place de la couche d'émulation IDE-SCSI.<br/>
- Support de l'ajustement de fréquence CPU pour les processeurs le supportant (généralement les portables) afin de minimiser les besoins en consommation électrique.<br/>
- Utilisation de l'algorithme de compression LZMA à la place de gZip afin de minimiser la taille de l'ISO.<br/>
- Nouveau script HotPlug : découverte à chaud et montage/suppression automatisée des périphériques externes.<br/>
- Réduction de la vitesse de rotation des lecteurs CD à 8x à chaque insertion d'un nouveau disque (les versions précédentes ne le faisait que pour le premier CD inséré).<br/>
<br/>
<b>Chaîne de compilation :</b><br/>
- Ré-écriture de l'arbre de sources (séparation en multiples scripts <i>init.d</i> et les patches sont désormais directement inclus dans le répertoire du package en question, permettant une compilation de sources anciennes).<br/>
- La chaîne de compilation permet désormais de compiler la distribution pour différentes architectures.<br/>
- La chaîne de compilation est en mesure d'optimiser la compilation pour un type de CPU en particulier.<br/>
<br/>
<b>Lecteur Multimédia :</b><br/>
- Mise à jour de MPlayer vers la version 1.0pre7 (support des codecs vidéo H.264 and audio AAC).<br/>
- Support en lecture des fichiers IFO permettant la lecture d'un DVD copié sur disque dur.<br/>
- Mémorisation du chemin courant dans le menu OSD (plus besoin de re-parcourir toute l'arborescence à la fin de la lecture d'un fichier).<br/>
- Utilisation du mode vidéo <i>cvidix</i> plutot que <i>vesa:vidix</i> par défaut.<br/>
- Support des cartes radios.<br/>
- Support des fichiers FLAC.<br/>
- Support du codec audio MusePack (fichiers .mpc).<br/>
- Correction d'un bug avec certaines télécommandes qui faisait crasher le lecteur lors de pause/lecture.<br/>
<br/>
<b>Audio :</b><br/>
- Drivers ALSA mis à jour vers la version 1.0.9b<br/>
- Correction de problèmes de configuration avec le SPDIF.<br/>
- Plus besoin de forcer le taux d'échantillonage audio pour les cartes sons capricieuses.<br/>
- Possibilité de choisir la carte son à utiliser (par défaut #0), le mode de sortie audio (SPDIF ou Analogique) ainsi que la méthode de décompression des flux AC3/DTS (matérielle ou logicielle) via le générateur d'ISO.<br/>
- Ajout des drivers pour les chipsets Emu10k1X ainsi que les cartes SB Audigy LS et SB Live! 24bit.<br/>
- Correction d'un bug ALSA avec les chipsets Nforce2.<br/>
- Support des chipsets Intel High Definition Audio (Azalia).<br/>
<br/>
<b>Vidéo :</b><br/>
- Suppression du driver vidix pour chipsets Savage (buggé, fonctionne très bien en mode VESA).<br/>
- Mailleur support vidix pour certaines cartes Rage128 et Radeon.<br/>
- Support de nouveaux chipsets pour atitvout : Mobile M3, Radeon Mobility, Radeon Mobility 9000, RV200.<br/>
<br/>
<b>Pilotes :</b><br/>
- Support des controlleurs SATA QStor.<br/>
- Utilisation du pilote GPL pour chipsets WiFi RT2500 à la place de celui de Ralink.<br/>
- Support des cartes TV analogiques à base de chipset CX88 (successeur du BT8xx).<br/>
- Support des lecteurs de cartes mémoires X-in-1.<br/>
- Support des manettes XboX.<br/>
<br/>
<b>Réseau :</b><br/>
- Correction d'un problème de sécurité : les services FTP, Telnet et HTTP (accès root anonyme) sont désormais fermés par défaut : utilisez le générateur pour ouvrir ceux dont vous avez besoin.<br/>
- Support du protocole réseau CIFS.<br/>
- Possibilité de configurer les paramètres réseaux et Samba directement depuis l'installeur.<br/>
- Mise à jour de Samba en version 3.0.14a.<br/>
- Possiblité de spécifier manuellement l'adresse du serveur DNS à utiliser.<br/>
- Accélération des mountages de partages Samba (parallélisation des processus de montage dans le cas de serveurs multiples).<br/>
<br/>
<b>Internationalisation :</b><br/>
- Utilisation de polices TrueType pour les sous-titres.<br/>
- Utilisation de UTF-8 comme encodage par défaut.<br/>
- Support d'encodages multiples pour le menu et les sous-titres.<br/>
<br/>
<b>Divers :</b><br/>
- Mise à jour de LIRC en version 0.7.2.<br/>
- Support dela télécommande DigiMatrix.<br/>
- Nouveau générateur d'ISO graphique pour Windows et Linux en FLTK.<br/>
- Ajout d'un scanneur de chaînes TV analogiques au sein de l'installeur.<br/>
- Ajout d'un serveur HTTP pour le contrôle distant de la GeeXboX : les designeurs web sont les bienvenus pour construire l'interface qui ira bien avec ;-).<br/>
- La paquetage de codecs non-libres est désormais accessibles directement depuis notre serveur.<br/>
<br/>
La GeeXboX 0.98.6 est disponible dès maintenant sur notre <a href="downloads.html">page de téléchargements</a>.<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX 0.98.6 : Bigger, Longer, Uncut ...">
        Lange Zeit ist vergangen seit dem letzten Release, aber ab jetzt werden sich die Dinge ändern. Das Geexbox Team ist stolz darauf, Ihnen heute die neue Version vorzustellen: Die 0.98.6 Edition. Auch wenn sich auf den ersten Blick wenig geändert hat, gibt es doch zahllose Veränderungen (siehe Liste weiter unten). Diese Version unterstützt ab sofort auch andere Architekturen als nur x86 PC. Den Anfang macht dabei <b>GeeXboX für PowerPC</b>. Ja, Sie haben richtig gelesen, Sie können Geexbox nun mit beidem, Ihrem PC und Ihrem Macintosh, nutzen. Letztere Version ist noch im Betastadium, daher brauchen wir Sie, um diese zu testen.<br/>
<br/>
        Es gibt noch eine Menge zu tun an der GeeXbox. Wir arbeiten daher jeden Tag hart daran, um uns mit den propritären Lösungen messen zu können. Interessierte Entwickler und Übersetzer sind herzlich willkommen, um uns dabei zu helfen. So, genug geredet. Schauen wir uns die Highlights der 0.98.6 Edition einmal genauer an:<br/>
<br/>
<b>Detaillierte Änderungen (im Vergleich zur 0.98.5 Version) :</b><br/>
<br/>
<b>System :</b><br/>
- Unterstützung für die PowerPC (MAC) Architektur.<br/>
- Update auf Linux Version 2.6.12.3.<br/>
- Nutzung von UDEV zur Erstellung des /dev Verzeichnisses.<br/>
- Entfernung des nun nutzlosen SuperMount Patches.<br/>
- Nutzung des IDE CD Treibers anstelle der alten ide-scsi Emulation.<br/>
- Unterstützung von CPU frequency scaling (normalerweise Laptops), um Strom zu sparen.<br/>
- Nutzung des LZMA Algorithmus anstelle von gzip für die Kompression des ISO Images (deutlich kleiner).<br/>
- Neues HotPlug Skript : Automatisches Erkennen und Einbinden/Freigeben von externen Geräten.<br/>
- Reduzierung der CD Geschwindigkeit auf 8fach, wenn eine CD eingelegt wird (ältere Versionen taten dies nur beim Bootmedium).<br/>
<br/>
<b>Toolchain :</b><br/>
- Komplette Neuüberarbeitung des Quelltextbaumes (<i>init.d</i> Skripte und Patches sind nun im package's Verzeichnis zu finden, dies erlaubt nun auch die Erstellung von älteren Versionen).<br/>
- Die Toolchain erlaubt nun die Erstellung der GeeXboX für verschiedene Architekturen.<br/>
- Die Toolchain kann nun auf bestimmte CPU Typen optimierte Versionen erstellen.<br/>
<br/>
<b>Player :</b><br/>
- Update auf MPlayer Version 1.0pre7 (Unterstützung von H.264 Video und AAC Audio Codecs).<br/>
- Kann nun IFO Dateien lesen, dies erlaubt die Wiedergabe kompletter DVD-Strukturen direkt von Festplatte.<br/>
- Aktueller Pfad bleibt nach dem Abspielen einer Datei im OSD erhalten (man muss also nicht mehr jedesmal neu durch den ganzen Pfad hangeln, wenn man eine Datei abgespielt hat).<br/>
- Nutzen der <i>cvidix</i> Videoausgabe anstelle von <i>vesa:vidix</i>.<br/>
- Unterstützung von Radiokarten.<br/>
- Unterstützung von FLAC Dateien.<br/>
- Unterstützung des MusePack Codec (.mpc Dateien).<br/>
- Verhindern von Abstürzen beim Anhalten/Abspielen von Videos unter Verwendung einer Fernbedienung.<br/>
<br/>
<b>Audio :</b><br/>
- Update auf ALSA Treiber Version 1.0.9b<br/>
- Behebung einiger SPDIF Konfigurationsprobleme.<br/>
- Die Lautstärke für widerspenstige Soundkarten muss nicht mehr per Hand eingestellt werden.<br/>
- Auswahl der zu verwendenden Soundkarte (Standard ist #0), Auswahl des Ausgabemodus (SPDIF oder Analog und AC3/DTS), Auswahl der Dekompressions - Methode (Hardware oder Software) über den ISO Generator.<br/>
- Treiber für Emu10k1X Chipsätze hinzugefügt, d.h. Unterstützung von SB Audigy LS und SB Live! 24bit Karten.<br/>
- Einige ALSA Fehler bei Verwendung von Nforce2 Chipsätzen behoben.<br/>
- Unterstüzung von Intel High Definition Audio (Azalia) Chipsätzen.<br/>
<br/>
<b>Video :</b><br/>
- Fehlerträchtigen Savage vidix Treiber entfernt (arbeitet prima auch mit VESA).<br/>
- Verbesserte vidix Unterstützung für einige Rage128 / Radeon Karten.<br/>
- Unterstützung neuer Chipsätze bei Verwendung von atitvout: Mobile M3, Radeon Mobility, Radeon Mobility 9000, RV200.<br/>
<br/>
<b>Treiber :</b><br/>
- Unterstützung von QStor SATA Controllern.<br/>
- Wechsel zu RT2500 GPL Treiber anstelle des Ralink Treibers.<br/>
- Unterstützung von CX88 Analog TV Chipsätzen (BT8xx).<br/>
- Unterstützung von Multi-LUN X-in-1 Kartenlesern.<br/>
- Unterstützung von XboX Gamepads.<br/>
<br/>
<b>Netzwerk :</b><br/>
- Sicherheitsupdate : FTP / Telnet / HTTP Dienste (Anonymer Rootzugang) sind in der Standardkonfiguration geschlossen : Freischalten der gewünschten Dienste über den Generator.<br/>
- Unterstützung des CIFS Protokolls.<br/>
- Netzwerksetup und Sambakonfiguration direkt über den Installer.<br/>
- Update auf Samba 3.0.14a.<br/>
- Manuelles Festlegen des DNS Server.<br/>
- Schnelleres Einbinden von Samba Freigaben (Gleichzeitiges Einbinden von Verzeichnissen mehrerer Server).<br/>
<br/>
<b>Internationalisierung :</b><br/>
- TrueType Schriftarten für Untertitel.<br/>
- UTF-8 Encoding für Schriftarten.<br/>
- Unterstützung von verschiedenen Schriftarten für das Menu und die Untertitel.<br/>
<br/>
<b>Verschiedenes :</b><br/>
- Update von LIRC auf 0.7.2.<br/>
- Unterstützung von DigiMatrix Fernbedienungen.<br/>
- Neuer grafischer FLTK ISO Generator für Win32 und Linux.<br/>
- Neuer Sendersuchlauf für Analogsender im Installer.<br/>
- Neuer HTTP Server für die Verwaltung der GeeXbox über Webbrowser: Webdesigner sind herzlich eingeladen, eine neue Weboberfläche zu entwerfen ;-).<br/>
- Nicht "freie" Codecs können nun direkt von unserem Server heruntergeladen werden.<br/>
<br/>
GeeXboX 0.98.6 kann <a href="downloads.html">hier</a> heruntergeladen werden.<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_0.98.5" date="2004-12-29">
      <content lang="en" title="GeeXboX 0.98.5">
Ho ho ho ... here comes a new GeeXboX release. As a tradition, many free software projects have decided to release on Christmas, so do we (with a little bit delay, just to be original :-). So, here's our gift to you to end up with 2004 : GeeXboX 0.98.5 !! Hum what ... you've said 0.98.5 ? Man ... where's 0.99 ?<br/>
<br/>
As we said before, the 0.99 release will come with a completely new interface (you can have a look at our Work in progress <use name="drafts"/>), which is not yet completely finished. But 4 monthes have last since last release and many work has been done from this date. You probably won't notice any big differences in terms of functionnalities by comparison to the old 0.98 release. The reason of it is quite simple : we did a major rewrite of our code, build toolkit and all major packages and there were that much deep changes that we needed to make some new release before adding the new interface.<br/>
<br/>
We really want to thank <i>Amir Shalem</i> who officially took his place to the GeeXboX development team few monthes ago and who made a huge part of this rewrite of GeeXboX. Many thanks to him.<br/>
<br/>
So, please use our last GeeXboX. Do not consider it as a revolution, it isn't. Please see it as an up-to-date release of the old 0.98 : coming with its new kernel, updated player and codecs, with a better support for video cards and better handling of fonts and languages and with an easier than ever way to install it on disk.<br/>
<br/>
We hope you'll be enjoyed by this release, wish you an happy new year and hope you'll keep using GeeXboX in 2005 :-)<br/>
<br/>
<b>Detailled Changelog (relative to 0.98 release) :</b><br/>
<br/>
<b>System :</b><br/>
- Switch to Linux kernel 2.6.9 (say goodbye to 2.4 series).<br/>
- Switch from Linux Progress Patch to BootSplash as a splash screen.<br/>
- Switch to uClibc CVS.<br/>
- Switch to Samba 3.0.10<br/>
<br/>
<b>Player :</b><br/>
- Switch to the new MPlayer 1.0pre6 (thanks for the Xmas present guys) : see its complete ChangeLog for more details.<br/>
- Support for video Post Processing : features horizontal and vertical deblocking, deringing effects and auto luminance (disabled by default).<br/>
- Use of a 24 bits per pixel display depth.<br/>
- Playback speed increased with certain hardware (fewer CPU needed).<br/>
<br/>
<b>Drivers :</b><br/>
- Switch to the latest ALSA 1.0.7 drivers and librairies.<br/>
- Fix bugs with some audio chipsets (the output sound rate is now automatically adjusted to its best value).<br/>
- Increased VESA compliance (hey we now supports 3Dfx and Intel i845/855/865 cards too !!)<br/>
- Vidix support for EPIA MII boards (CLE266 revision) and S3 Savage chipsets.<br/>
- Removed useless DirectFB drivers (as they were only used by 3Dfx cards, which are now supported in VESA mode).<br/>
- Added WiFi drivers for RaLink rt25xx chipsets.<br/>
- Removed drivers for ACX100 chipsets (need proprietary firmware to work).<br/>
- Support for more ISA network adapters.<br/>
<br/>
<b>Internationalization :</b><br/>
- Better menu fonts and subtitle fonts handling.<br/>
- Support for asian fonts.<br/>
<br/>
<b>Miscellaneous :</b><br/>
- Support for TV-Out on Intel i810/i815 cards.<br/>
- Added new options to our win32 generator (even easier to use now).<br/>
- Complete rewrite of the installator : it now uses GRUB as the main bootloader. It also has support for both FAT16/32 and EXT2/3 partitions to install GeeXboX to. Besides, there's no more need to install GeeXboX on first primary partition. And, to end up with this, it features an autodetection of other installed OS and installs a multiboot if requested.<br/>
- Complete rewrite of the build toolkit (you should now be able to build GeeXboX from sources on every kind of GNU/Linux distro or from FreeBSD). It also features more optimization and an easier way to add new packages to the distro, following the toolkit rules.<br/>
<br/>
<use name="dl-iso-en"/> is available here and right now.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 0.98.5">
Ho ho ho ... voici arriver une nouvelle version de la GeeXboX. Comme à l'accoutumée, de nombreux projets libres ont décidé de sortir une nouvelle version de leur produit pour Noël, ainsi faisons nous de même (avec un petit peu de retard quand même, pour rester marginal :-). Voici donc notre cadeau pour en finir en beauté avec l'année 2004 : la GeeXboX en version 0.98.5 !! Hum quoi ... que venez vous de dire ? 0.98.5 ? Mais nous attendions tous la 0.99 !!<br/>
<br/>
Comme nous l'avions dit précédemment, la version 0.99 débarquera avec une nouvelle interface complètement remaniée (dont vous pouvez voir un aperçu sur notre page <use name="drafts"/> de progression), qui, à l'heure actuelle n'est pas tout à fait terminée. Mais 4 mois se sont écoulés depuis notre dernière version publique et une quantité impressionnante de modifications ont été apportées depuis ce moment. Vous ne remarquerez cependant probablement pas de grosses différences en termes de fonctionnalités avec la précédente version 0.98. La raison de cela est fort simple : nous avons procédé à une réécriture massive de notre code, du processus de compilation, ainsi qu'une mise à jour de la majorité des paquetages et cela a donné lieu à de tels changements qu'il nous était nécessaire de sortir une nouvelle version avant d'inclure notre nouvelle interface.<br/>
<br/>
Nous souhaitons également remercier vivement <i>Amir Shalem</i>, qui a officiellement rejoint notre équipe de développement il y a quelques mois et qui est responsable d'une grande partie du travail de réécriture de code. Merci à lui.<br/>
<br/>
Veuillez donc utiliser notre dernière version de la GeeXboX. Ne la considérez pas comme une révolution, ce n'est pas le cas. Il s'agit plutôt d'une version au goût du jour de la vieillissante version 0.98 : débarquant avec son nouveau noyau, un lecteur multimédia et des codecs mis à jour, une meilleure prise en compte de la gestion des fontes, un meilleur support des cartes vidéo et une procédure facilitée d'installation sur disque.<br/>
<br/>
Nous espérons que vous allez apprécier cette nouvelle version, vous souhaitons à tous une excellente année 2005, et espérons vivement continuer à vous compter parmi les utilisateurs GeeXboX l'année prochaine :-)<br/>
<br/>
<b>Liste détaillée des modifications (depuis la version 0.98) :</b><br/>
<br/>
<b>Composants système :</b><br/>
- Passage au noyau Linux 2.6.9 (nos adieux à la série 2.4).<br/>
- Passage de Linux Progress Patch à BootSplash comme écran de démarrage.<br/>
- Passage à la version CVS de la uClibc.<br/>
- Mise à jour de Samba vers la version 3.0.10<br/>
<br/>
<b>Lecteur Multimédia :</b><br/>
- Mise à jour vers le nouveau MPlayer 1.0pre6 (merci pour votre cadeau de Noël les gars) : voyez son ChangeLog complet pour plus de détails.<br/>
- Support du traitement d'aimge (Post Processing) : incluant la correction des effets de blocs horizontaux et verticaux, des effets d'anneaux lors des dégradés et une correction automatique de la luminosité (inactif par défaut).<br/>
- Utilisation d'un profondeur d'affichage de 24 bits.<br/>
- Amélioration de la vitesse de rendu avec certaines cartes graphiques (un plus faible CPU sera alors requis).<br/>
<br/>
<b>Pilotes :</b><br/>
- Passage à la suite de pilotes et librairies ALSA en version 1.0.7.<br/>
- Correction de bugs avec certains chipsets audio (le taux d'échantillonnage en sortie est désormais automatiquement ajusté à sa meilleure valeur en fonction de la carte).<br/>
- Une compatibilité accrue avec le mode d'affichage VESA (qui se traduit désormais par un support des cartes 3Dfx et Intel i845/855/865!!)<br/>
- Support Vidix pour les cartes mères EPIA MII (révision du chipset CLE266) et des puces S3.<br/>
- Suppression des pilotes DirectFB désormais obsolètes (dans la mesure où ils n'étaient utilisés que pour les cartes 3Dfx, désormais compatibles avec le mode VESA).<br/>
- Ajout des pilotes pour cartes WiFi à base de chipset RaLink rt25xx.<br/>
- Suppression des pilotes pour cartes à base de puce ACX100 (qui nécessitent un firmware propriétaire pour fonctionner).<br/>
- Support de nouveaux controlleurs réseaux au format ISA.<br/>
<br/>
<b>Internationalisation :</b><br/>
- Meilleure prise en compte des langues et de l'affichage des fontes du menu et des sous-titres.<br/>
- Support des polices de type asiatique.<br/>
<br/>
<b>Divers :</b><br/>
- Support de la sortie TV pour cartes à base de puces Intel i810/i815.<br/>
- Ajout de nouvelles options au générateur d'ISO pour Windows (qui devient encore plus simple à utiliser).<br/>
- Réécriture complète de l'installateur : ce dernier utilise désormais GRUB comme amorçeur par défaut. Il propose également le support des partitions à la fois FAT16/32 et EXT2/3 pour y installer la GeeXboX. De plus, il n'est plus nécessaire d'installer le système sur une partition primaire. Et, pour terminer, il propose une auto-détection des autres systèmes d'exploitations installés sur le disque et permet d'installer un multiboot si le besoin s'en fait ressentir.<br/>
- Réécriture complète du schéma de compilation (vous devriez désormais être en mesure de compiler la GeeXboX depuis les sources à partir de n'importe quelle distribution GNU/Linux ou depuis FreeBSD). L'outil de compilation propose en outre des optimisations bien plus poussées ainsi qu'une procédure simplifiée d'ajout de paquetages au système, en suivant en ensemble de règles prédéfini.<br/>
<br/>
<use name="dl-iso-en"/> est disponible dès à présent sur tous les bons serveurs :-)<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX 0.98.5">
Ho ho ho ... endlich gibt es die neue Version der GeeXboX. Aus der Tradition heraus bringen viele freie Softwareprojekte neue Versionen ihrer Software zur Weihnachtszeit heraus, und wir machen es genau so (um genau zu sein, mit etwas Verspätung :-). Hier ist unser Geschenk zum Jahresabschluß 2004: GeeXboX 0.98.5 !! Wie bitte ... warum 0.98.5 ? ... wo bleibt Version 0.99 ?<br/>
<br/>
Wie wir schon früher angemerkt haben, wird die Version 0.99 eine völlig neu gestaltete Oberfläche besitzen, welche aber z. Zt. leider noch nicht vollständig ist (Sie können aber jederzeit den Fortschritt der Arbeiten unter <use name="drafts"/> begutachten). Es sind nun bereits wieder 4 Monate seit dem Release der letzten Version vergangen, und es wurde seitdem sehr viel Arbeit in die Verbesserung von GeexBoX gesteckt, auch wenn Sie vielleicht keinen so großen Unterschied bei der Funktionalität zur 0.98 Version feststellen werden. Der Grund dafür ist recht einfach : Wir haben in weiten Teilen den Sourcecode neu geschrieben. Dies betrifft das "build toolkit" und alle anderen wichtigen Programme. Daher ist es auch nötig, erst noch einmal eine neue Version bereitzustellen, bevor wir die neue Oberfläche endgültig integrieren können.<br/>
<br/>
Wir danken an dieser Stelle <i>Amir Shalem</i>, der vor einigen Monaten dem GeeXboX Entwicklerteam beigetreten ist und den größten Anteil an der Überarbeitung des Sourcecodes erledigt hat. An dieser Stelle nochmals : Vielen Dank!<br/>
<br/>
Wir bitten Sie nun, diese Version zu testen. Sehen Sie diese aber bitte nicht als revolutionär an, weil sie es nicht ist ;-) Es ist "nur" eine überarbeitete Version der alten 0.98 : Allerdings mit neuem Kernel, neueren Versionen von Playern und deren Codecs, mit besserer Unterstützung für Grafikkarten, besserer Verwaltung von Schriftarten und Sprachen und einer neuen nie dagewesenen einfachen Installationsmöglichkeit auf Festplatte.<br/>
<br/>
Wir hoffen, Sie haben Spaß mit der neuen Version, wünschen hiermit ein frohes neues Jahr und hoffen, dass Sie auch in 2005 GeeXboX nutzen werden:-)<br/>
<br/>
<b>Änderungen im Detail (im Vergleich zur 0.98 Version) :</b><br/>
<br/>
<b>System :</b><br/>
- Wechsel zu Linux Kernel 2.6.9 (Auf Wiedersehen 2.4).<br/>
- Wechsel von "Linux Progress Patch" zu "BootSplash".<br/>
- Wechsel zur uClibc CVS Version.<br/>
- Wechsel zu Samba 3.0.10<br/>
<br/>
<b>Player :</b><br/>
- Wechsel zur neuen MPlayer Version 1.0pre6 (Danke für dieses Weihnachtsgeschenk) : Für mehr Details sehen Sie dazu bitte im MPlayer ChangeLog nach.<br/>
- Unterstützung zur Videonachbearbeitung (Bildverbesserung): Horizontales und verticales "deblocking", "deringing effects" und automatische Helligkeitseinstellung (Standard : deaktiviert).<br/>
- 24 bit Farbtiefe.<br/>
- Playback-Geschwindigkeit für verschiedene Hardware verbessert (weniger CPU-Last).<br/>
<br/>
<b>Treiber :</b><br/>
- Wechsel zu den neuesten ALSA 1.0.7 Treibern und Bibliotheken.<br/>
- Fehler bei einigen Audio-Chipsätzen behoben (die Lautstärke wird nun automatisch auf den besten Wert eingestellt).<br/>
- Verbesserte VESA Kompatibilität (es werden nun auch 3Dfx und Intel i845/855/865 Karten unterstützt !!)<br/>
- Vidix Unterstützung von EPIA MII Boards (CLE266 Revision) und S3 Savage Chipsätzen.<br/>
- Unnötige DirectFB Treiber entfernt (wurden nur von 3Dfx Karten genutzt, diese verwenden nun den VESA Modus).<br/>
- WiFi Trieber für RaLink rt25xx Chipsätze hinzugefügt.<br/>
- Treiber für ACX100 Chipsätze entfernt (brauchen propritäre "firmware", um zu funktionieren).<br/>
- Unterstützung für mehr ISA Netzwerkkarten.<br/>
<br/>
<b>Internationalisierung :</b><br/>
- Verbesserter Umgang und Darstellung von Menü und Untertitelschriften.<br/>
- Unterstützung asiatischer Schriftarten.<br/>
<br/>
<b>Verschiedenes :</b><br/>
- Unterstützung von TV-Out für Intel i810/i815 Karten.<br/>
- Neue Optionen für den win32 Generator (jetzt noch einfacher zu nutzen).<br/>
- Komplette Neuprogrammierung des Installers : Nutzt nun GRUB als "bootloader". Außerdem bietet der neue Installer nun Unterstüzung von FAT16/32 und EXT2/3 Partitionen. Ganz nebenbei besteht auch keine Notwendigkeit mehr, GeeXboX auf der ersten primären Partition zu installieren. Und noch besser : Er bietet jetzt automatische Erkennung von anderen bereits installierten Betriebssystemen und richtet, falls gewünscht, bei Bedarf eine "multiboot" Umgebung ein.<br/>
- Komplette Neuprogrammierung des "build toolkit" (es sollte nun möglich sein, angepasste GeeXboX Sourcen auf jeder GNU/Linux oder FreeBSD Distribution zu erstellen). Zusätzlich bietet das Toolkit weitere Optimierungen und gemäß den "build toolkit" Regeln die Möglichkeit, sehr einfach neue Programme zu integrieren.<br/>
<br/>
<use name="dl-iso-en"/> gibts hier.<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="pre_0.99" date="2004-10-17">
      <content lang="en" title="Help with GeeXboX development : try devel releases">
        Almost 2 months have passed since GeeXboX 0.98 was released. Lots of work has been done since then. For example, we're now supporting the Linux 2.6 kernel series and many improvements have been made to the video output. It now fully supports the VESA 3.0 specification, adding a new support for all 3Dfx and Intel i845/i855/i865 cards and chipsets. Also, pictures are now rendered using 24 bit depth.<br/><br/>

        We're now almost finished with the architecture changes we've planned to do for 0.99 release, and we can finally start to work on a complete rework of the menu interface. To give you a taste of the future of GeeXboX, you can simply have a look at our <i>Work In Progress</i><use name="drafts"/>. Currently it's only a snapshot of the coming 0.99 and to provide you with such a perfect release as soon as possible, we need you to test our development release and report to us as many bugs as possible.<br/><br/>

        We'll try to release as many development versions as we can. In each release we would add significant changes. So, if you want to help us, please try our development release here <use name="devel"/>. Please understand that they are snapshots of a work in progress, meaning that they can not be considered as stable. If you want to be sure to use a stable release, keep using the 0.98 release.
      </content>
      <content lang="fr" title="Contribuer au développement de la GeeXboX : testez les versions de développements.">
        Presque 2 mois se sont écoulés depuis la sortie de la version 0.98 de la GeeXboX. De nombreuses améliorations ont été apportées depuis et, pour ne citer que les principales, la distribution supporte désormais la série 2.6 du noyau Linux et de gros efforts ont été portés sur l'amélioration de la qualité d'affichage. La GeeXboX supporte désormais une profondeur de rendu d'image de 24 bits et respecte les spécifications de la norme VESA 3.0, ce qui nous permet (enfin) de supporter les cartes graphiques et chipsets 3Dfx et Intel i845/i855/i865.<br/><br/>

        Nous en avons maintenant quasiment fini avec les changements d'architecture que nous avions prévu d'apporter à la future version 0.99 et nous sommes désormais en mesure de concentrer nos efforts sur une refonte complète de l'interface du menu. Pour vous donner un aperçu du futur de la GeeXboX, vous pouvez simplement jetter un oeil sur notre page <use name="drafts"/> d'ébauche de l'interface. A l'heure actuelle il ne s'agit que d'un simple aperçu de la future version 0.99 et, afin de la distribuer au plus tôt, nous avons besoin de votre aide pour tester nos versions de développement et pour nous rapporter tous les bugs que vous pourrez rencontrer.<br/><br/>

        Nous essaierons de mettre à votre disposition de nouvelles versions de développement aussi souvent que possible, dès que des changements significatifs auront été apportés. Ainsi, si vous souhaitez contribuer au développement, vous êtes invités à tester nos versions de développement sur cette <use name="devel"/>. Comprenez bien cependant qu'il ne s'agit que de versions unstables, en cours de développement, et qui ne peuvent être considérées comme stable. Si vous souhaitez utiliser une version certifiée stable de la GeeXboX, la 0.98 est faite pour vous.
      </content>
      <content lang="de" title="Helfen Sie bei der GeeXboX Entwicklung : Testen Sie Entwicklerversionen">
        Nahezu 2 Monate sind seit der Veröffentlichung der GeeXboX Version 0.98 vergangen. Eine Menge Arbeit wurde seitdem erledigt. Zum Beispiel gibt es jetzt Unterstützung für den Linux 2.6 Kernel, und es wurden viele Verbesserungen bei der Grafikausgabe gemacht. Die VESA 3.0 Spezifikation wird nun voll unterstützt und es gibt verbesserte Unterstützung für alle 3Dfx und Intel i845/i855/i865 Karten und Chipsätze. Außerdem werden nun alle Bilder mit einer Farbtiefe von 24 bit dargestellt.<br/><br/>

        Wir haben nun nahzu alle Änderungen an der Architektur (nötig für die 0.99 Version) abgeschlossen und können nun mit der Überarbeitung der Menüdarstellung beginnen. Um einen Vorgeschmack zukünftiger GeeXboX Versionen zu bekommen, sehen Sie einfach auf unserer <i>Work In Progress</i><use name="drafts"/> nach. Zur Zeit handelt es sich um eine Testversion der kommenden 0.99 Version und wir bitten Sie, diese Version schon jetzt zu testen und uns alle bugs mitzuteilen, damit wir so schnell wie möglich diese Version fertigstellen können.<br/><br/>

        Wir werden versuchen, so viele Testversionen wie möglich zu veröffentlichen. In jeder Version werden neue signifikante Verbesserungen enthalten sein. Wenn Sie uns also helfen möchten, testen Sie bitte die aktuellen Testversionen die Sie hier finden <use name="devel"/> können. Beachten Sie bitte, dass es sich hierbei wie gesagt um Testversionen handelt, die nicht als "stabil" angesehen werden sollten. Wenn Sie also eine als "stabil" eingestufte Version verwenden möchten, nutzen Sie bitte die weiterhin 0.98 Version.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_0.98" date="2004-08-12">
      <content lang="en" title="GeeXboX 0.98">
      Here comes the GeeXboX again. This 0.98 edition is a key point in our roadmap. This does not really come with many new features (or some new useful things) but fixes a huge number of annoying bugs. Most of all, this release will probably be the last time you see GeeXboX in its current state. We have plans to work harder than ever to bring you new OS, like you've never seen, still keeping it as simple to use as it ever been. So just stay tuned :-)<br/><br/>
      Ok, back from the future, lets give you details about the current release. Here's what you've been waiting for : <br/><br/>
* Switch MPlayer to 1.0pre5<br/>
* Fix for key delay with ATI Remote Wonder.<br/>
* Better WiFi support and drivers for RT2400 and ACX100 chipsets.<br/>
* Better support for FTP file transfer.<br/>
* Disk free space information is now available in the menu.<br/>
* Added player control through joysticks (all USB models and Microsoft SideWinder on traditional gameport).<br/>
* Added support for SPDIF (digital) sound output.<br/>
* Better support of WideScreen (16:9) displays and fix the TV-Out norm (PAL/NTSC) with DXR3 cards.<br/>
* Added support for software decoding of DTS audio streams.<br/>
* Autodetection and autoplay of the the longest available DVD title (should be the right one, i.e. the one containing the main movie).<br/>
* Added a GeeXboX's generator Debian's package building script.<br/>
* Fixed some compilation compatibility issues with distributions other than Debian (i.e. should work pretty well under Mandrake 10 and Fedora Core 2).<br/>
* Added a chapter selector for DVDs and Matroska files.<br/>
* Fix the TV-Out problem with nVidia cards : display should no more turn to black-and-white at each video change.<br/>
* The generator now includes a distinction between the receiver and the remote itself.<br/>
* Added support for external USB SmartMedia and CompactFlash cards readers.<br/><br/>
      Hope you'll be pleased with this release, 'cause the next one will kick-ass :-) By the way, we're still lacking support in several areas. More than ever, we need translators, designers, and documentation updaters. If you get some free time and want to help us, please let us know. Oh, and if you really like GeeXboX and want to be warned each time a new version is released, you can freely subscribe to our project page on <use name="freshmeat"/>(and let us gain some popularity at the same time, maybe one day we'll rank at the top :-)<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 0.98">
      Et voici débarquer la nouvelle GeeXboX en cette période estivale. Cette version 0.98 marque un point clé dans notre développement. En effet, cette dernière ne contient pas de réelles avancées (bien que vous y retrouverez quelques petites nouveautés bien utiles) mais plutot un très grand nombre de corrections de bugs. Mais surtout, cette version 0.98 sera très probablement la dernière fois que vous verrez la GeeXboX sous son apparence actuelle. Nous avons prévu de travailler plus dur que jamais pour vous fournir un nouvel OS, comme vous ne l'aurez jamais vu, tout en gardant sa simplicité d'utilisation actuelle. Restez donc à l'écoute :-)<br/><br/>
      Ok, revenons sur terre, voici donc les détails concernant la version actuelle. Voici donc ce pour quoi vous avez tant attendu : <br/><br/>
* Passage à MPlayer 1.0pre5<br/>
* Correction de la temporisation des touches de l'ATI Remote Wonder.<br/>
* Meilleur support du WiFi et ajout des drivers pour chipsets RT2400 et ACX100.<br/>
* Meilleur support des transferts de fichier via FTP.<br/>
* L'information sur l'espace disque disponible est désormais accessible via le menu.<br/>
* Le lecteur est désormais controlable via un joystick (sont supportés, tous les modèles USB ainsi que les Microsoft SideWinder sur port de jeu traditionnel).<br/>
* Ajout du support de la sortie numérique SPDIF des cartes sons.<br/>
* Meilleur support des écrans panoramiques (16:9) et possibilité de choisir la norme d'affichage (PAL/NTSC) avec les cartes DXR3.<br/>
* Support du décodage logiciel des flux audio au format DTS.<br/>
* Autodétection et lecture automatique du plus long titre d'un DVD (ce qui devrait correspondre à celui contenant le film principal).<br/>
* Ajout d'un script permettant de générer un package Debian du générateur d'ISO.<br/>
* Correction d'un problème de compatibilité à la compilation des sources avec des distributions autres que Debian (i.e. cela devrait fonctionner à merveille avec une Mandrake 10 et/ou Fedora Core 2).<br/>
* Ajout d'un menu de sélection des chapitres pour les DVDs et fichiers Matroska.<br/>
* Correction du problème de sortie TV avec les cartes nVidia : l'affichage ne devrait maintenant plus rebasculer en Noir et Blanc à chaque changement de vidéo.<br/>
* Le générateur d'ISO inclut désormais une distinction entre le récepteur de la télécommande et la télécommande elle-meme.<br/>
* Ajout du support des lecteurs USB externes de cartes SmartMedia et CompactFlash.<br/><br/>
      Nous espérons que cette version 0.98 vous plaira, car la prochaine sera décoiffante :-) A ce propos, nous avons encore et toujours besoin de support dans de nombreux domaines. Plus que jamais, nous avons besoin de traducteurs, documentalistes, graphistes et designers. Si vous avez du temps à disposition et souhaitez nous aider, faites nous le savoir. Et, pour conclure, si vous appréciez la GeeXboX et souhaitez etre informés par mail dès qu'une nouvelle version est disponible au grand public, vous pouvez vous enregistrer sur la page de notre projet sur <use name="freshmeat"/>(et par là meme, nous permettre de gagner et popularité et, pourquoi pas arriver un jour en haut de la liste :-)<br/>
      </content>

<content lang="de" title="GeeXboX 0.98">
      Und wieder ist eine neue GeeXboX Version verfügbar. Diese Version ist ein weiterer wichtiger Schritt in unserer "Roadmap". Diese Version bringt nicht wirklich viele neue Features (oder andere nützliche Dingen), behebt aber eine Menge an ärgerlichen Bugs. Höchstwahrscheinlich wird diese Version die letzte GeeXboX in der jetzigen Form sein. Wir planen, noch härter an der GeeXboX zu arbeiten, um Ihnen ein noch nie dagewesenes Betriebssystem zu bieten, das aber weiterhin so einfach wie möglich zu bedienen sein wird. Seien Sie also gespannt :-)<br/><br/>
      Ok, zurück aus der Zukunft. Lassen Sie uns einige Details der aktuellen Version vorstellen. Hier kommt, auf was Sie gewartet haben : <br/><br/>
* Wechsel zu MPlayer 1.0pre5<br/>
* Fehler für Reaktion der Tastendrücke bei ATI Remote Wonder behoben.<br/>
* Verbesserte WiFi Unterstützung und Treiber für RT2400 und ACX100 Chipsätze.<br/>
* Verbesserte Unterstützung für FTP Dateiübertragung.<br/>
* Verfügbarer Speicher auf der Festplatte kann nun im Menü angezeigt werden.<br/>
* Kontrolle der "Player" über Joysticks (alle USB Modelle und Microsoft SideWinder am Standard Gameport).<br/>
* Unterstützung für SPDIF (digital) Audio Ausgang implementiert.<br/>
* Verbesserte Unterstützung von WideScreen (16:9) Displays und Fehler bei der TV-Out Norm (PAL/NTSC) bei DXR3 Karten behoben.<br/>
* Unterstützung für Softwaredekodierung von DTS Audio.<br/>
* Autoerkennung und automatisches Abspielen des längsten verfügbaren DVD Titels (sollte der richtige sein, also jener Titel, der den Film darstellt).<br/>
* Ein GeeXboX "generator" Skript für Debian Pakete hinzugefügt.<br/>
* Einige Kompatibilitätsprobleme beim Kompilieren unter anderen Distributionen als Debian behoben (Es sollte nun auch wunderbar mit Mandrake 10 und Fedora Core 2 funktionieren).<br/>
* Kapitelwahl für DVDs und Matroska Dateien implementiert.<br/>
* Problem mit dem TV-Out von nVidia Karten behoben : Keine schwarz-weiss Darstellung mehr beim Abspielen neuer Videos.<br/>
* Der "generator" bietet nun eine Unterscheidung von Empfänger und Fernbedienung.<br/>
* Unterstützung von externen USB SmartMedia und CompactFlash Kartenlesern hinzugefügt.<br/><br/>
      Wir hoffen, dass Sie mit dieser Version zufrieden sein werden. Aber die nächste wird noch viel besser :-) Apropos, uns fehlt noch immer etwas Unterstützung bei einigen Dingen. Mehr als vorher brauchen wir Übersetzer, Designer und Leute, die willens sind, die Dokumentation anzupassen und upzudaten. Wenn Sie also etwas Freizeit haben und helfen möchten, teilen Sie uns das bitte mit. Achja, wenn Sie die GeeXboX wirklich mögen und benachrichtigt werden wollen, wenn eine neue Version erscheint, können Sie sich kostenlos auf unserer Projektseite <use name="freshmeat"/> für den Newsletter eintragen. (Und uns damit gleichzeitig zu mehr Popularität verhelfen, vielleicht schaffen wir es so eines Tages an die Spitze :-)<br/>
</content>
    </subsection>
    <subsection label="release_0.97" date="2004-05-16">
      <content lang="en" title="GeeXboX 0.97 : Birthday Edition">
      'I think it was the hardest version to release but 0.97 has finally come, exactly one year after the first public release. As you may have noticed, our website was unreachable for some time in the last month and until only recently, some services were unfortunately down. Let's clarify the situation. Our previous host (<a href="http://www.tuxfamily.org/"><i>tuxfamily.org</i></a>) has been attacked by hackers in January 2004 and decided to stop hosting free projects for an undefined period. Thanks to <b>BWare</b>, a member of the GeeXboX's forum, we got the opportunity to get a nearly dedicated web server with lots of bandwidth. Many thanks to him, without whom our services wouldn't have been restored at this time. More than ever, we need generous contributors and donators to help the project and prevent us from such a situation to happen once again. If you believe in our project, don't hesitate to have a look at the appropriate section of this website.<br/><br/>
Let's stop with it, it's now time to talk about the 0.97 release :-) For many reasons (like the one just above), the developement took really much more time that we could have wished. But you will be glad to know that this release comes with many new features that have been requested by users for a long time. By the way, one of the longest period between releases is the bug tracking phase. We often release developement versions of GeeXboX and you're all welcomed to test them the most you can. Please remember that the most you are to test and to report bugs and the quicker will new versions be released.<br/><br/>
So, as usual, here's a quick changelog of the new features for which you've been waiting for so long : <br/><br/>
* Switch MPlayer to 1.0pre4<br/>
* Support for Packard Bell Fast media remote and receiver.<br/>
* Support for DXR3/Hollywood+ (MPEG1/2 hardware decoder) cards (TVOut only for now).<br/>
* Support for S3 Virge GX2 TV Out.<br/>
* Support for the Matroska container.<br/>
* Support for the Nullsoft streaming video (NSV) container.<br/>
* Support for PCI and USB WiFi network adapters (AiroNet, Atmel, and Prism2 chipsets).<br/>
* Support for Serial ATA disks.<br/>
* Support for 3COM/NetGear Gigabit ethernet cards.<br/>
* Support for BT8x8 and Saa73134 cards (Composite and S-VHS inputs and TV tuners).<br/>
* Support for audio/video streaming (Web-Radios etc ...)<br/>
* Access to the Internet through web gateways.<br/>
* Added Telnet server for remote access.<br/>
* Support for hardware video acceleration (VidiX) for EPIA-M (CLE266 chipset) and ATI Radeon 9xxx boards.<br/>
* Support for VidiX for nVidia cards (EXPERIMENTAL : disabled by defaut).<br/>
* Added the IrMan library.<br/>
* Support for ATI Remote Wonder remotes through LIRC (better latency time and customizable key bindings).<br/>
* Added an image viewer (FBI) with support for BMP, GIF, JPEG, PCD, PNG, PNM and PPM formats.<br/>
* Switch from CVS revision control system to GNU Arch.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX 0.97 : Birthday Edition">
      Cela a du être la version la plus difficile à sortir, mais la version 0.97 a finalement vu le jour, exactement 1 an après la première version publique de la GeeXboX. Comme vous aurez pu le remarquer, notre site web fut inaccesible pendant quelques jours depuis la fin Janvier et, jusqu'à présent, certains services étaient inaccessibles. Tentons de clarifier la situation. Notre hôte précédent (<a href="http://www.tuxfamily.org/"><i>tuxfamily.org</i></a>) a subit des attaques de pirates en Janvier 2004 et a malheureusement décidé de stoper l'hébergement de projets libres pour un temps indéfini. De grands mercis à <b>BWare</b>, un membre du forum GeeXboX, qui nous a fourni un serveur quasi-dédié ainsi que la bande passante nécessaire. Nous le remercions encore car, sans lui, nos services n'auraient peut être pas encore pu redémarrer. Plus que jamais, nous avons besoin de généreux contributeurs et/ou donateurs au projet pour empêcher qu'une telle situation ne se reproduise. Si vous croyez en ce projet, n'hésitez pas à jetter un oeil à la section apropprié du site.<br/><br/>
Arrêtons un peu tout cela, pour reparler de la version 0.97 de la GeeXboX :-) Pour de nombreuses raisons (comme celle présentée ci-dessus), le développement a pris bien plus de temps que nous l'avions prévu. Mais vous serez heureux d'apprendre que cette version arrive avec de nombreuses fonctionnalités que vous attendiez depuis un long moment. Par ailleurs, une des phases les plus longues entre 2 nouvelles versions est bien évidemment la chasse aux bugs. Nous sortons fréquemment des versions de développement de la GeeXboX et vous êtes tous cordialement invités à les tester le plus qu'il vous est possible de le faire. Ayez à l'esprit que plus vous serez à tester et rapporter les bugs et plus rapidement sortira chaque nouvelle version.<br/><br/>
Donc, comme à l'accoutumée, voici un rapide aperçu des nouvelles fonctionnalités pour lesquelles vous avez tant attendu : <br/><br/>
* Passage à MPlayer 1.0pre4<br/>
* Support des télécommandes et récépteurs Packard Bell Fast media.<br/>
* Support des cartes DXR3/Hollywood+ (décodeurs MPEG1/2 matériel) (Sortie TV uniquement pour l'instant).<br/>
* Support de la sortie TV des cartes S3 Virge GX2.<br/>
* Support du conteneur audio/vidéo Matroska.<br/>
* Support du conteneur Nullsoft streaming video (NSV).<br/>
* Support des cartes réseaux WiFi aux formats PCI et USB (chipsets AiroNet, Atmel, et Prism2).<br/>
* Support des disques Serial ATA.<br/>
* Support des cartes Ethernet 3COM/NetGear Gigabit.<br/>
* Support des cartes BT8x8 et Saa7134 (entrées Composite et S-VHS et des tuners TV).<br/>
* Support du streaming audio/vidéo (Web-Radios etc ...)<br/>
* Accès à Internet via des passerelles web.<br/>
* Ajout d'un serveur Telnet pour prise en main distante.<br/>
* Support de l'acceleration vidéo matérielle (VidiX) pour les cartes EPIA-M (chipset CLE266) et ATI Radeon 9xxx.<br/>
* Support VidiX pour les cartes nVidia (EXPERIMENTAL : désactivé par défaut).<br/>
* Ajout de la librairie IrMan.<br/>
* Support des télécommandes ATI Remote Wonder via LIRC (temps de réponse amélioré et configuration des touches possibles).<br/>
* Ajout d'un visualiseur d'images (FBI) avec support des formats BMP, GIF, JPEG, PCD, PNG, PNM et PPM.<br/>
* Passage du gestionnaire de version CVS à GNU Arch.<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX 0.97 : Geburtstagsausgabe">
      'Ich denke, dass die Veröffentlichung dieser Version eine der am anstrengendsten in der Geschichte von GeeXboX war, aber exakt ein Jahr nach Herausgabe der ersten öffentlichen Version ist sie nun da : GeeXboX 0.97.' Wahrscheinlich haben Sie bemerkt, dass es in der letzten Zeit einige Probleme bei der Erreichbarkeit unserer Webseite gegeben hat und einige Dienste gar nicht mehr erreichbar waren. Dazu möchte ich folgendes anmerken. Unser alter Hoster (<a href="http://www.tuxfamily.org/"><i>tuxfamily.org</i></a>) wurde im Januar 2004 von "Hackern" angegriffen und tuxfamily.org hat daraufhin das Hosten für freie Projekte auf unbestimmte Zeit ausgesetzt. Durch die Hilfe von <b>BWare</b>, einem Mitglied im GeeXboX Forum, haben wir einen dedizierten Server mit großer Bandbreite bereitgestellt bekommen. Dafür vielen Dank! Ohne seine Hilfe würden wir jetzt noch immer nicht unser Angebot wieder online haben. Mehr als jemals zuvor benötigen wir die Hilfe von Spendern und weiteren Angeboten, um nicht in naher Zukunft nochmals in eine solche Situation zu geraten. Wenn Sie an das GeeXboX Projekt glauben, scheuen Sie sich nicht, auf den verschiedenen Seiten der Webseite nachzusehen, wie Sie uns helfen können.<br/><br/>
OK, genug dazu, lassen Sie uns nun etwas über die 0.97 Version verraten :-) Aus verschiedenen Gründen (auch den o.g.) hat die Weiterentwicklung sehr viel länger gedauert, als wir es uns gewünscht hatten. Aber Sie werden erfreut sein, dass diese Version jede Menge neue Dinge enthält, die schon seit sehr langer Zeit von vielen Nutzern gewünscht wurden. Nur nebenbei bemerkt, den längsten Zeitraum zwischen 2 Versionen bildet die Phase, in der die Programmfehler behoben werden. Wir veröffentlichen des Öfteren s.g. Entwicklerversionen und wir würden uns freuen, wenn Sie diese für uns testen können. Denn je mehr Leute testen und uns Fehler mitteilen, umso schneller können wir eine neue Version freigeben.<br/><br/>
Wie immer an dieser Stelle eine schnelle Übersicht über die Änderungen, auf die Sie schon so lange gewartet haben: <br/><br/>
* Wechsel zu MPlayer 1.0pre4<br/>
* Unterstützung von Packard Bell "Fast Media Remote" und Empfänger.<br/>
* Unterstützung von DXR3/Hollywood+ (MPEG1/2 hardware decoder) Karten (nur TVOut bis jetzt).<br/>
* Unterstützung von S3 Virge GX2 TV Out.<br/>
* Unterstützung für das Matroska Container-Format.<br/>
* Unterstützung für den Nullsoft Streaming Video (NSV) Container.<br/>
* Unterstützung von PCI und USB WiFi Netzwerkkarten (AiroNet, Atmel, und Prism2 Chipsätze).<br/>
* Unterstützung von Serial ATA Festplatten.<br/>
* Unterstützung von 3COM/NetGear Gigabit Netzwerkkarten.<br/>
* Unterstützung von BT8x8 und Saa73134 Karten (Composite und S-VHS Eingang und TV Tuner).<br/> 
* Unterstützung von Audio/Video Streaming (Web-Radios etc ...)<br/>
* Internetzugang über Gateways.<br/>
* Telnet Server für entfernten Zugriff implementiert.<br/>
* Unterstützung von Hardware-Video-Beschleunigung (VidiX) für EPIA-M (CLE266 Chipsatz) und ATI Radeon 9xxx Karten.<br/>
* Unterstützung von VidiX für nVidia Karten (EXPERIMENTELL : standardmäßig deaktiviert).<br/>
* IrMan Library hinzugefügt.<br/>
* Unterstützung von ATI Remote Wonder Fernbedienungen durch LIRC.<br/>
* Bildbetrachter (FBI) mit Unterstützung von BMP, GIF, JPEG, PCD, PNG, PNM und PPM Formaten.<br/>
* Wechsel vom CVS Revisions-Kontroll-System zu GNU Arch.<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="site_v2" date="2004-01-13">
      <content lang="en" title="GeeXboX Website updated">
      OpenWeb's stylesheet was used for too long. OpenWeb's people were not so pleased so we've finally taken the time to redesign it from scratch. You're now even able to switch between two different stylesheets (feel free to submit new ones if you're inspired).<br/><br/>

      As always, the site is W3C standards compliant (XHTML 1.1 and CSS 2). If you notice display problems, just use a CSS 2 compliant browser (for example <use name="mozilla"/>).
      </content>
      <content lang="fr" title="Mise à jour du site GeeXboX">
      Nous utilisions la feuille de style du consortium OpenWeb depuis trop longtemps. Cela n'enchantait guère les gens d'OpenWeb et nous avons donc enfin pris le temps de créer un nouveau design depuis zéro. Vous pouvez maintenant choisir entre deux thèmes différents (libre à vous de nous en soumettre de nouveaux).<br/><br/>

      Comme d'habitude, le site est conforme aux standards du W3C (XHTML 1.1 et CSS 2). Si vous rencontrez des problèmes d'affichage, utilisez simplement un navigateur respectant ces standards (par exemple <use name="mozilla"/>).
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX Webseite update">
      OpenWeb's Stylesheet Vorlage haben wir schon zu lange genutzt. Also haben wir uns die Zeit genommen, um das Ganze neu zu programmieren. Sie können nun sogar unter zwei verschiedenen Stylesheets wählen. (Sie können uns auch gerne neue zukommen lassen, wenn Sie mögen).<br/><br/>

      Wie gehabt, ist unserer Seite W3C standardkonform (XHTML 1.1 und CSS 2). Sollten Sie Fehler bei der Darstellung bemerken, nutzen Sie bitte einen CSS 2 konformen Browser (z.B. <use name="mozilla"/>).
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_0.96" date="2003-12-18">
      <content lang="en" title="GeeXboX Xmas Edition : 0.96">
      It's Christmas time ! So comes the new release, ready to be put under the Xmas tree :-) Most of the changes are essentially bug fixes and added hardware support just to please more and more users. Here's part of the Changelog :<br/><br/>
* New remotes support (this feature was broken in previous release when used with the autoplay function).<br/>
* Switch MPlayer to 1.0pre3 release and ALSA to 1.0rc2.<br/>
* Support for DirectFB video mode.<br/>
* Support for 3Dfx cards.<br/>
* Support for USB devices hotplug.<br/>
* Support for nForce Ethernet controller.<br/>
* Support for NFS shares.<br/>
* Support for Windows 2k/XP multi-boot manager.<br/>
* Support for AniMAX remote.<br/>
* Ready to boot network, using PXE method.<br/>
* Russian font fix.<br/>
* Added bulgarian, romanian, polish and german languages.<br/><br/>
The GeeXboX team also provides you a live IRC chatroom, to share your experience with worldwide users about all yours suggestions or problems. Please connect to IRC server <b>chat.zone-irc.org</b> and join the <b>#geexbox</b> room.<br/><br/>
This release is dedicated to our first generous donator (we're sure he will recognize himself :) for his xmas gift which will help us in further development. Besides, we want to thank you, users from all around the world, for using GeeXboX, we wish you a merry Christmas and hope you will continue using our software next year :-p<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX Xmas Edition : 0.96">
      C'est bientôt Noël ! Voici donc la nouvelle version, prête à être posée juste sous le sapin :-) La plupart des changements constituent essentiellement des corrections de bugs ou ajout de support matériel, afin de contenter chaque jour davantage d'utilisateurs. Voici donc la liste de ces ajouts :<br/><br/>
* Télécommandes à nouveau fonctionnelles (cette fonction était devenue inutilisable avec la version précédente, lorsqu'utilisée conjointement à l'autoplay.<br/>
* Passage à MPlayer 1.0pre3 et ALSA 1.0rc2.<br/>
* Support de l'affichage en mode DirectFB.<br/>
* Support des cartes 3Dfx.<br/>
* Support du branchement à chaud (hotplug) pour les périphériques USB.<br/>
* Support du controlleur Ethernet des cartes nForce.<br/>
* Support des partages NFS.<br/>
* Support du multi-boot depuis le chargeur Windows 2000/XP.<br/>
* Support de la télécommande AniMAX.<br/>
* Prêt à booter depuis le réseau, en utilisant la méthode PXE.<br/>
* Correction des polices Russe.<br/>
* Support de nouvelles langues : bulgare, roumain, polonais et allemand.<br/><br/>
L'équipe GeeXboX met également à votre disposition un canal IRC, pour partager votre expérience avec les utilisateurs du monde entier, que ce soit vos suggestions ou vos problèmes. Connectez vous au serveur IRC <b>chat.zone-irc.org</b> sur le canal <b>#geexbox</b>.<br/><br/>
Cette version est dédiée à notre premier généreux donateur (nous sommes convaincus qu'il se reconnaîtra :) pour son cadeau de Noël qui nous aidera beaucoup pour le développement à venir. Nous tenons enfin à vous remercier, tous tant que vous êtes, d'utiliser la GeeXboX et de nous aider à l'améliorer. Toute l'équipe vous souhaite de joyeuses fêtes de fin d'année et espère vous retrouver nombreux en 2004 pour la suite des aventures :-)<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX Weihnachtsausgabe : 0.96">
      Es ist Weihnachtszeit ! Also haben wir eine neue Version veröffentlicht, um sie unter den Weihnachtsbaum zu legen :-) Die meisten Veränderungen betreffen behobene Fehler. Aber auch mehr Hardware wird nun unterstützt, um mehr und mehr Benutzern gerecht zu werden. Hier sind die Änderungen :<br/><br/>
* Unterstüzung für neue Fernbedienungen (es gab Probleme in alten Versionen im Zusammenspiel mit der "autoplay" Funktion).<br/>
* Wechsel zu MPlayer 1.0pre3 Version und ALSA 1.0rc2.<br/>
* Unterstützung des DirectFB Video Modus.<br/>
* Unterstützung von 3Dfx Karten.<br/>
* Unterstützung von USB Geräteerkennung.<br/>
* Unterstützung von nForce Netzwerkkarten.<br/>
* Unterstützung von NFS Shares.<br/>
* Unterstützung von Windows 2k/XP "Multi-Boot-Manager".<br/>
* Unterstützung von AniMAX Fernbedienungen.<br/>
* Netzwerkboot über PXE.<br/>
* Fehlerbeseitung bei russischen Schriftarten.<br/>
* Neue bulgarische, rumänische, polnische und deutsche Übersetzung.<br/><br/>
Das GeeXboX Team bietet Ihnen nun auch einen Live-IRC-Chatroom, um Ihre Erfahrungen, Probleme und Anregungen mit weltweiten Nutzern zu teilen. Verbinden Sie sich dazu bitte mit unserem IRC-Server <b>chat.zone-irc.org</b> und besuchen den <b>#geexbox</b> Chatroom.<br/><br/>
Diese Version ist unserem ersten grosszügigen Spender (wir sind sicher, er weiss, wen wir meinen :) gewidmet für sein "Weihnachtsgeschenk", das uns bei der zukünftigen Entwicklung helfen wird. Natürlich sagen wir auch Ihnen, den Nutzern auf der ganzen Welt, Danke dafür, dass Sie GeeXboX nutzen und wünschen frohe Weihnachten :-p<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="forum_crash" date="2003-12-10">
      <content lang="en" title="GeeXboX's Forum Crashdown">
      As you may have noticed, GeeXboX's forum has been unreachable for the last 10 days due to an unknown problem with our PostgreSQL database. A severe error cause our host to completely purge it with, unfortunately, no existing backup :-( This means that the forum has been completely purged. Our sincere apologies for this situation.<br/><br/>
      All existing threads and registrations have been lost, so you just have to register again to the forum (a weekly backup is now automatically done). To make you feel better, we can say that the 0.96 release of GeeXboX is really close to release, so stay tuned :p<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="Crash du Forum GeeXboX">
      Comme vous avez pu le constater, le forum GeeXboX est resté inaccesible depuis environ 10 jours pour un problème inconnu sur notre base de données PostgreSQL. Une erreur sérieuse a contraint notre hébergeur à procéder à un nettoyage complet de cette dernière, sans malheureusement que nous ayons la moindre sauvegarde :-( Ceci signifie que le forum a été complètement effacé. Toutes nos excuses pour une telle situaion.<br/><br/>
      Tous les messages existants et autres enregistrements ont été perdus, de ce fait vous devrez à nouveau vous inscrire au forum (un processus de sauvegarde automatique hebdomadaire a été mis en place). Pour faire passer le pilule, nous vous annonçons simplement que la sortie de la version 0.96 de la GeeXboX est toute proche, restez à l'écoute :p<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX's Forum Absturz">
      Wahrscheinlich haben Sie es schon bemerkt. Durch einen unbekannten Fehler in unserer PostgreSQL Datenbank war das Forum in den letzten zehn Tagen nicht zu erreichen. Der Rechner hatte einen Totalabsturz und unglücklicherweise gibt es kein Backup :-( D.h., das Forum wurde komplett neu aufgesetzt. Dafür bitten wir um Entschuldigung.<br/><br/>
      Alle bis dahin gemachten Anmeldungen und Beiträge sind leider verloren, daher müssen Sie sich nochmals neu registrieren (wir machen nun auch ein wöchentliches Backup). Um Ihnen die Laune wieder etwas zu verbessern, möchten wir anmerken, dass die Version 0.96 der GeeXboX in Kürze veröffentlicht wird :p<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_0.95" date="2003-10-20">
      <content lang="en" title="GeeXboX Halloween Edition : 0.95">
      Here it comes again ! GeeXboX releases take lots and lots of time but we've added a full list of new features and bug fixes, as usual. In this release, many compatibility problems have been solved and there's the much-awaited support for soundcards with digital output. Look at this quick changelog :<br/><br/>
* Fix display problems with nVidia, SiS and Kyro graphic adapters.<br/>
* Support for multi-subbed OGM files.<br/>
* Added AutoPlay.<br/>
* Added XCD support.<br/>
* Added lots of translations (available in 11 languages).<br/>
* Added support for Creative PC-DVD, Sony RM-S6 and RX-V850 remote controllers.<br/>
* Added a GUI-Win32 version of the generator with many bugfixes.<br/>
* Updated MPlayer to version 1.0pre2.<br/>
* Replace OSS sound drivers by ALSA ones, with support for digital outputs.<br/>
* Set resolution to 800x600 to fix some TV-Out bugs.<br/>
* Fix the DVD playback problem.<br/>
* Upgraded Samba to 3.0 with better WinXP shares support.<br/>
* Better USB keys support and detection.<br/>
* Added FTP server to easily modify GeeXboX's configuration files or copy movies from the network.<br/>
* Native support for QuickTime SVQ3, H264, ASV 1/2, Indeo, ATI VCR 1/2, and 3ivX codecs.<br/> 
* GeeXboX can be booted under Debug mode.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX Halloween Edition : 0.95">
      La GeeXboX est à nouveau de retour ! La durée entre chaque nouvelle version de la GeeXboX s'allonge à chaque fois mais, il en va de même pour la liste des nouvelles fonctionnalités et des bugs corrigés, comme àl'accoutumée. Cette fois, de nombreux problèmes de compatibilité ont été résolus et l'on peut découvrir le support tant attendu pour les sorties numériques de cartes son. Voici donc un rapide descriptif des nouveautés :<br/><br/>
* Correction des problèmes d'affichage avec les cartes graphiques nVidia, SiS et Kyro.<br/>
* Support des fichiers OGM multi sous-titres.<br/>
* Ajout de l'AutoPlay.<br/>
* Support des XCD.<br/>
* Ajout de nombreuses traductions (disponibles dans 11 langues).<br/>
* Support des télécommandes Creative PC-DVD, Sony RM-S6 et RX-V850.<br/>
* Ajout d'une interface graphique pour Win32 du générateur d'ISO avec de nombreux correctifs.<br/>
* Mise à jour de MPlayer vers la version 1.0pre2.<br/>
* Remplacement des drivers son OSS par ceux de ALSA, avec support des sorties numériques.<br/>
* Résolution ajustée à 800x600 avec correction des problèmes de sortie TV.<br/>
* Correction du problème de lecture des DVD.<br/>
* Mise à jour de Samba en version 3.0 avec un meilleur support des partages WinXP.<br/>
* Meilleur support et détection des clés USB.<br/>
* Ajout d'un serveur FTP permettant une modification rapide et facile des fichiers de configuration de la GeeXboX ou pour copier des films depuis le réseau.<br/>
* Support natif des codecs QuickTime SVQ3, H264, ASV 1/2, Indeo, ATI VCR 1/2, et 3ivX.<br/> 
* La GeeXboX peut désormais être démarrée en mode de débogguage.<br/>      
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX Halloween Edition : 0.95">
      Endlich ist Sie da ! Neue GeeXboX Versionen brauchen manchmal lange Zeit bis zur Veröffentlichung, aber wir haben wie immer eine lange Liste an Erweiterungen in diese Version implementiert und wie immer einige Fehler entfernt. In dieser Version wurden viele Kompatibilitätsprobleme beseitigt und die lang ersehnte Ausgabe in Digitalsound wurde fertiggestellt. Die Änderungen im Detail :<br/><br/>
* Darstellungsfehler von nVidia, SiS und Kyro Grafikkarten behoben.<br/>
* Unterstützung von multilingualen OGM Dateien.<br/>
* AutoPlay implementiert.<br/>
* XCD Unterstützung implementiert.<br/>
* Viele neue Übersetzungen (11 Sprachen verfügbar).<br/>
* Unterstützung von Creative PC-DVD, Sony RM-S6 und RX-V850 Fernbedienungen.<br/>
* Neue GUI-Win32 Version des "generators".<br/>
* Wechsel zu MPlayer Version 1.0pre2.<br/>
* OSS Sound durch ALSA ersetzt. (Unterstützt nun Digitale Soundausgabe)<br/>
* Auflösung auf 800x600 geändert um einige TV-Out Probleme zu umgehen.<br/>
* DVD Playback Problem behoben.<br/>
* Update auf Samba 3.0 mit besserer Unterstützung von WinXP.<br/>
* Verbesserte USB Erkennung und Unterstützung.<br/>
* FTP Server implementiert um einfaches Modifizieren von GeeXboX's Konfigurationsdateien und das Kopieren von Viedeos über das Netzwerk zu ermöglichen.<br/>
* Native Unterstützung von QuickTime SVQ3, H264, ASV 1/2, Indeo, ATI VCR 1/2, und 3ivX Codecs.<br/> 
* GeeXboX kann nun im "debug" Modus gestartet werden.<br/>
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="cd_0.90-4" date="2003-08-22">
      <content lang="en" title="GeeXboX's CD available">
      For people who don't have a high speed connection to the Internet, the GeeXboX CD is available. This provides you the 0.90-4 bootable release and the full source packages of all GeeXboX releases, for only 1.99$. More information is available at the <page name="download"/> section.
      </content>
      <content lang="fr" title="Disponibilité du CD GeeXboX">
      Pour ceux qui ne disposeraient pas de connection Internet haut-débit, ils peuvent commander le CD GeeXboX, qui contient la version bootable 0.90-4, ainsi que les sources complètes de toutes les versions, pour la modique somme de 1.99e. Plus de renseignements, dans la section <page name="download"/>.
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX CD verfügbar">
      Für alle, die keine schnelle Internetanbindung besitzen, bieten wir nun die GeeXboX als CD zum Kauf an. Diese beinhaltet die startbare Version 0.90-4 inkl. aller Quelltexte älterer Versionen für nur 1.99$. Mehr Information gibt es in der <page name="download"/> Sektion.
      </content>
    </subsection>

    <subsection label="release_0.90-4" date="2003-08-05">
      <content lang="en" title="GeeXboX Summer Edition : 0.90-4">
        Here is GeeXboX's new release ;-) It now comes with the 2 main features that were missing and requested : network support and hard disk installation. Take a look at the changes: ;-)<br/><br/>
* Add a runtime subtitle file selector.<br/>
* SysLinux bootloader has been replaced by IsoLinux, providing quicker boot with no more floppy emulation.<br/>
* Add a TCP/IP and network ethernet support and autoconfiguration with DHCP client.<br/>
* Add support and automount for all Windows shares (Samba support).<br/>
* Add support for Leadtek TV2000 remote.<br/>
* Add support for homemade LIRC receivers.<br/>
* Add Italian, Czech and Slovak langage support.<br/>
* Add a new theme (design and boot logo).<br/>
* Add an easy HDD and USB keys installator (just hit <b>install</b> at boot prompt).<br/><br/>

        The GeeXboX's website has also been modified to provide better user's support and faster developement : <br/><br/>
* This website is now accesible from <b><a href="http://www.geexbox.org/">http://www.geexbox.org/</a></b><br/>
* You can now subscribe to the developer mailing list to help for the development or to simply be aware of daily progress.<br/>
* You can get the current development version from CVS.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX Summer Edition : 0.90-4">
        Voici venue la nouvelle version de la GeeXboX ;-) Elle comprend désormais les 2 principales fonctionnalités qui lui manquaient et que vous attendiez tant, à savoir : le support réseau and l'installation sur disque dur. Regardez plus en détails, les changements sont assez conséquents ;-)<br/><br/>
* Ajout d'un menu de sélection dynamique des sous-titres.<br/>
* Le chargeur SysLinux a été remplacé par IsoLinux, permettant un démarrage plus rapide et ne nécessitant plus d'émulation disquette.<br/>
* Ajout du support TCP/IP et des cartes réseaux Ethernet avec configuration automatique via DHCP.<br/>
* Ajout du support et du montage automatique des partages Windows (support Samba).<br/>
* Support de la télécommande Leadtek TV2000.<br/>
* Support des récepteurs LIRC fait-maison.<br/>
* Support des langages Italien, Tchèque et Slovaque.<br/>
* Ajout d'un nouveau thème (design et logo de boot).<br/>
* Ajout d'un installateur rapide pour disques dur et clés USB (tapez simplement <b>install</b> au prompt de démarrage).<br/><br/>

        Le site de la GeeXboX a également subit quelques modifications permettant un meilleur support utilisateur ainsi qu'un développement plus rapide : <br/><br/>
* Le site est désormais accessible depuis l'adresse <b><a href="http://www.geexbox.org/">http://www.geexbox.org/</a></b><br/>
* Vous pouvez désormais souscrire à la liste de diffusion pour développeurs, permettant de participer au développement du système or simplement pour être informé des évolutions journalières.<br/>
* La version en cours de développement est disponible au téléchargement depuis un CVS.<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX Sommer-Edition : 0.90-4">
        Hier kommt die neue GeeXboX Version ;-) Neu in dieser Version die 2 meist gefragten Verbesserungen : Netzwerkunterstützung und Installation auf Festplatte. Hier sind die Änderungen ;-)<br/><br/>
* Untertitel zur Laufzeit ändern.<br/>
* Der SysLinux Bootloader wurde durch IsoLinux ersetzt, dies ermöglicht einen schnelleren Start ohne Diskettenemulation.<br/>
* TCP/IP Netzwerkunterstützung und DHCP Autokonfiguration implementiert.<br/>
* Automatisches Einbinden aller verfügbaren Windowsfreigaben.<br/>
* Unterstützung von Leadtek TV2000 Fernbedienungen.<br/>
* Unterstützung von LIRC Empfängern.<br/>
* Italienische, tschechische und slowakische Übersetzung.<br/>
* Neues Design (Design und Bootlogo).<br/>
* Neuer Installer für Festplatten und USB Sicks (einfach <b>install</b> beim starten tippen).<br/><br/>

        Außerdem wurde die GeeXboX Webseite modifiziert, um Ihren Wünschen noch besser Rechnung zu tragen und um weitere Verbesserungen schneller zu implementieren : <br/><br/>
* Die Webseite ist nun unter <b><a href="http://www.geexbox.org/">http://www.geexbox.org/</a> zu erreichen</b><br/>
* Sie können sich nun in die Entwickler Mailingliste eintragen, um bei der Entwicklung zu helfen, oder einfach nur zu sehen, wie die Entwicklung voranschreitet.<br/>
* Sie können nun die aktuelle Entwicklerversion aus dem CVS herunterladen.<br/>
      </content>
    </subsection>
    <subsection label="release_0.90-3" date="2003-06-25">
      <content lang="en" title="GeeXboX Revolution : 0.90-3">
        Seems it has been a while since the last release ;-) But its contents reflect its name ;-) While the overall system hasn't changed much, you'll be pleased to discover all of these new features, for which you've waited so long :<br/><br/>

* Support for multilingual menus.<br/>
* Change the quit/eject scheme.<br/>
* Support for RealMedia 8/9 and Windows Media 9 codecs (needs to regenerate the ISO).<br/>
* Better CD/DVD drives detection.<br/>
* Reduction of the CD's rotation speed.<br/>
* Support for hardware acceleration (vidix) on EPIA 800.<br/>
* Support for on-the-fly image ratio switch.<br/>
* Support for on-the-fly audio streams switch.<br/>
* Support for on-the-fly subtitles switch.<br/>
* Display subtitles in a more traditionnal font.<br/>
* Support for FireWire devices.<br/>
* Support for PcTV, RealMagic, Hauppage, Logitech and especially ATI Remote Wonder remote controllers..<br/>
* No more distinction between EDEN and i586 versions.<br/>
* Partial support for some Plug'n Play ISA sound cards (untested feature).<br/>
* Add an ISO generator, that lets you regenerate a customized ISO (or include a movie) in just a few seconds without building the sources (available under GNU/Linux and Microsoft Windows 9x/NT/2k/XP systems).<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX Revolution : 0.90-3">
        On peut dire qu'elle aura pris son temps celle là. Mais son contenu est à la hauteur de son nom ;-) Si le fonctionnement global reste inchangé, vous serez ravis de découvrir tous ces petits plus pour lesquels vous avez tous tant attendu :<br/><br/>

* Support des menus multilangues.<br/>
* Changement de la procédure d'arrêt et d'éjection.<br/>
* Support des codecs RealMedia 8/9 et Windows Media 9 (nécessaire de regénérer l'ISO).<br/>
* Meilleure détection des lecteurs CD/DVD.<br/>
* Réduction de la vitesse de rotation des CD.<br/>
* Support de l'accélération matérielle (vidix) pour les EPIA 800.<br/>
* Support du changement de ratio d'image à la volée.<br/>
* Support du changement du flux audio à la volée.<br/>
* Support du changement de sous-titres à la volée.<br/>
* Affichage des sous-titres dans une police moins extravagante.<br/>
* Support des périphériques FireWire.<br/>
* Support des télécommandes PcTV, RealMagic, Hauppage, Logitech et surtout ATI Remote Wonder.<br/>
* Plus de distinction entre les versions EDEN et i586.<br/>
* Support partiel de certaines cartes sons au format ISA Plug'n Play (non testé).<br/>
* Ajout d'un générateur d'ISO, permettant de regénérer une ISO personnalisée (ou d'y inclure un DivX) en quelques secondes seulement sans recompiler les sources (disponible sous GNU/Linux et Microsoft Windows 9x/NT/2k/XP).<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX Revolution : 0.90-3">
        Es sieht so aus, als wäre einige Zeit seit der letzten Version vergangen ;-) Aber die neuen Funktionen rechtfertigen den neuen Versionsnamen ;-) Auch wenn sich im Detail nicht sehr viel geändert hat, werden Sie sich über die vielen neuen Funktionen und Verbesserungen freuen, auf die Sie so lange gewartet haben :<br/><br/>

* Unterstützung von mehrsprachigen Menüs.<br/>
* Änderung der Beenden/Auswerfen Logik.<br/>
* Unterstützung von RealMedia 8/9 und Windows Media 9 Codecs (Neuerstellen des Images nötig).<br/>
* Bessere CD/DVD Laufwerkserkennung.<br/>
* Verminderung der CD's Laufwerksgeschwindigeit (leise!).<br/>
* Unterstützung von Harwarebeschleunigung (vidix) auf EPIA 800.<br/>
* Unterstützung von "on-the-fly" Änderung des Seitenverhältnisses.<br/>
* Unterstützung von "on-the-fly" Audiospur wechsel.<br/>
* Unterstützung von "on-the-fly" Untertitel wechsel.<br/>
* Anzeigen der Untertitel in besserer Schriftart.<br/>
* Unterstützung von FireWire Geräten.<br/>
* Unterstützung von PcTV, RealMagic, Hauppage, Logitech und ganz speziell ATI Remote Wonder Fernbedienungen..<br/>
* Keine Unterscheidung mahr von EDEN und i586 Versionen.<br/>
* Teilweise Unterstützung von einigen Plug'n Play ISA Soundkarten (ungetestet).<br/>
* Erstellen Sie angepasste ISO Images mittels eines ISO "generators", innerhalb von sekunden ohne Neukompilieren des gesamten Quelltextes (verfügbar für GNU/Linux und Microsoft Windows 9x/NT/2k/XP).<br/>
      </content>
    </subsection>
    <subsection label="release_0.90-2" date="2003-05-28">
      <content lang="en" title="GeeXboX Reloaded : 0.90-2">
        So you enjoyed 0.90-1 ? We listened to your requests and a new release has finally arrived. Since the day of the first public release, almost 15000 ISOs have been downloaded. We hope this one will do better. So here is the news :<br/><br/>
* Support for almost all PCI or motherboards integrated soundcards (ISA sound cards are still NOT supported at all).<br/>
* Support for USB Keyboards<br/>
* Support for SCSI CDROM and Disks and Adaptec SCSI controllers.<br/>
* Support for FireWire/IEEE1394 CDROM and Disks (no HotPlug). EDIT : Seems to be broken :-(<br/>
* Support for NTFS FileSystem.<br/>
* Support for S3 Savage cards' TV-Out.<br/>
* No more distinction between Standard and ACPI version.<br/>
* Drives have been renamed for easier understanding.<br/>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX Reloaded : 0.90-2">
        Vous avez apprécié la version 0.90-1 ? Nous avons écouté vos requêtes et la nouvelle version est désormais disponible. Depuis le jour de sortie de la première version publique, plus de 15000 ISO ont été téléchargées !! Espérons que cette version fera de même ;-) Voici donc les principaux changements :<br/><br/>
* Support de presque toutes les cartes son PCI ou intégrées à la carte-mère (les cartes sons ISA ne sont toujours pas supportées).<br/>
* Support des claviers USB<br/>
* Support des lecteurs CDROM et disques SCSI ainsi que des controlleurs Adaptec.<br/>
* Support des CDROM et disques FireWire/IEEE1394 (pas de branchement à chaud). EDIT : Semble ne pas fonctionner :-(<br/>
* Support du système de fichiers NTFS.<br/>
* Prise en charge de la sortie TV des cartes S3 Savage.<br/>
* Plus de distinction entre les versions standard et ACPI.<br/>
* Les noms de lecteurs ont été renommés pour plus de compréhension.<br/>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX Reloaded : 0.90-2">
        Ihnen hat die Version 0.90-1 gefallen ? Wir haben Ihre Anregungen erhört und hier ist die neue Version. Seit Veröffentlichung der ersten Version wurden bereits 15000 ISO Images heruntergeladen. Wir hoffen natürlich, dass diese Version noch größeren Anklang finden wird. Hier die Änderungen :<br/><br/>
* Unterstützung von nahezu allen auf dem Mainboard integrierten PCI Soundkarten (ISA Soundkarten werden NICHT unsterstützt).<br/>
* Unterstützung von USB Tastaturen<br/>
* Unterstützung von SCSI CDROM/Festplatten und Adaptec SCSI Controllern.<br/>
* Unterstützung von FireWire/IEEE1394 CDROM und Festplatten (kein HotPlug). Anmerkung : scheint doch nicht zu gehen :-(<br/>
* Unterstützung von NTFS Dateisystemen.<br/>
* Unterstützung von S3 Savage TV-Out.<br/>
* Keine Unterscheidung mehr zwischen Standard und ACPI Version.<br/>
* Laufwerksbezeichnungen umbenannt zum besseren Verständnis.<br/>
      </content>
    </subsection>
    <subsection label="release_0.90-1" date="2003-05-16">
      <content lang="en" title="GeeXboX First Public Release : 0.90-1">
        GeeXboX is a full standalone media player. It's a bootable CD based on Linux which allows you to watch movies or listen to music. It supports most formats, such as MPEG, AVI, DivX, XviD, Ogg/Vorbis (Ogm, Ogg), RealMedia, MP3, DVD, VCD and Audio CD. Here is a few examples of its capabilities : <br/><br/>

* Support for MPEG 1/2 movies (MPG files, VCDs, DVDs ...)<br/>
* Support for MPEG 4 movies (DivX, XviD, FFMpeg ...)<br/>
* Support for OggMedia streams<br/>
* Support for Audio streams like MP3, Ogg/Vorbis, WAV (AudioCD), AC3 ...<br/>
* Support for IR remote controllers<br/>
* Support for ATI and nVidia cards TV-Out<br/>
* Support for subtitled movies<br/>
* Support for media playlist (including WinAmp .m3u)<br/>
* Support for USB Drives<br/>
* Fully customizable with themes.<br/>
* Fully controllable by OSD Menu.<br/>
* Fully bootable Operating System (i.e. you don't need any hard disk to boot).<br/>
<br/>
Don't wait any longer! Just go to the <page name="download"/> Section.<br/>
<br/>
<b>The GeeXboX's Team</b>
      </content>
      <content lang="fr" title="GeeXboX First Public Release : 0.90-1">
        La GeeXboX est un lecteur multimédia autonome. C'est en fait un CD auto-amorçable, basé sur un noyau Linux, vous permettant de visionner des films ou d'écouter de la musique. Elle supporte de très nombreux formats, comme par exemple les MPEG, AVI, DivX, XviD, Ogg/Vorbis (Ogm, Ogg), RealMedia, MP3, DVD, VCD et autres CD Audio. Voici quelques exemples de l'étendue de ces capacités : <br/><br/>

* Support des vidéos de type MPEG 1/2 (fichiers .MPG , VCDs, DVDs ...)<br/>
* Support des vidéos MPEG 4 (DivX, XviD, FFMpeg ...)<br/>
* Support des flux OggMedia <br/>
* Support des flux audio exclusifs tels que le MP3, l'Ogg/Vorbis, les .WAV (CD Audio), AC3 ...<br/>
* Support des télécommandes infra-rouges<br/>
* Support de la sortie TV des cartes graphiques ATI et nVidia <br/>
* Support des films sous-titrés<br/>
* Support des listes de lecture (incluant les .m3u de WinAmp par exemple)<br/>
* Support des lecteurs externes au format USB <br/>
* Entièrement personnalisable à l'aide de nombreux thèmes<br/>
* Entièrement controlable à l'aide du menu interractif à l'ecran (OSD)<br/>
* Système d'exploitation complet (i.e. ne nécessite pas de disque dur d'installé pour démarrer).<br/>
<br/>
N'attendez plus, dirigez vous vers la Section de <page name="download"/>.<br/>
<br/>
<b>L'équipe GeeXboX</b>
      </content>
      <content lang="de" title="GeeXboX : Erste Version verfügbar : 0.90-1">
        GeeXboX ist ein selbständig laufender Medienspieler. Es handelt sich um eine von CD startbare Version auf Basis von Linux, mit der Sie all Ihre Videos anschauen oder Musik hören können. Es werden die meist verbreiteten Formate unterstützt, z.B. MPEG, AVI, DivX, XviD, Ogg/Vorbis (Ogm, Ogg), RealMedia, MP3, DVD, VCD und Audio CD. Hier nun einige Beispiele, was möglich ist : <br/><br/>

* Unterstützung von MPEG 1/2 Videos (MPG Dateien, VCDs, DVDs ...)<br/>
* Unterstützung von MPEG 4 Videos (DivX, XviD, FFMpeg ...)<br/>
* Unterstützung von OggMedia Streams<br/>
* Unterstützung von Audio Streams wie MP3, Ogg/Vorbis, WAV (AudioCD), AC3 ...<br/>
* Unterstützung von IR Fernbedienungen<br/>
* Unterstützung von ATI und nVidia TV-Out<br/>
* Unterstützung von Videountertiteln<br/>
* Unterstützung von Playlisten (inklusive WinAmp .m3u)<br/>
* Unterstützung von USB Laufwerken<br/>
* Anpassbar über verschiedene "Themes".<br/>
* Bedienung über ein OSD Menu.<br/>
* Bootet von CD (Sie brauchen nicht einmal eine Festplatte).<br/>
<br/>
Warten Sie nicht mehr länger! Besuchen Sie unsere <page name="download"/> Sektion.<br/>
<br/>
<b>Das GeeXboX's Team</b>
      </content>
    </subsection>
  </section>
</article>
