<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!DOCTYPE article SYSTEM "geexbox.dtd">

<article>
  <define name="req-lirc">
    <b><a href="http://www.lirc.org/">http://www.lirc.org</a></b>
  </define>
  <define name="req-gcc">
    <b><a href="http://gcc.gnu.org/">gcc</a></b>
  </define>
  <define name="req-make">
    <b><a href="http://www.gnu.org/software/make/">make</a></b>
  </define>
  <define name="req-patch">
    <b><a href="http://www.gnu.org/software/patch/">patch</a></b>
  </define>
  <define name="req-wget">
    <b><a href="http://www.gnu.org/software/wget/">wget</a></b>
  </define>
  <define name="req-nasm">
    <b><a href="http://freshmeat.net/projects/nasm/?topic_id=48">nasm</a></b>
  </define>
  <define name="req-mkisofs">
    <b><a href="http://www.fokus.gmd.de/research/cc/glone/employees/joerg.schilling/private/mkisofs.html">mkisofs</a></b>
  </define>
  <define name="req-mkzftree">
    <b><a href="http://www.kernel.org/pub/linux/utils/fs/zisofs/">mkzftree</a></b>
  </define>
  <define name="req-cdrecord">
    <b><a href="http://www.fokus.fhg.de/research/cc/glone/employees/joerg.schilling/private/cdrecord.html">cdrecord</a></b>
  </define>

  <section label="requirements">
    <content lang="en" title="Requirements ..."/>
    <content lang="fr" title="Pré-Requis ..."/>
    <content lang="de" title="Voraussetzungen ..."/>

    <subsection label="hardware">
      <content lang="en" title="Hardware Needs">
        GeeXboX is an operating system but you still need something to boot on ;-) You're lucky, GeeXboX is based on MPlayer, which can be considered as one of the less cpu-dependent movie players, thanks to the use of FFMpeg for decoding movies.<br/><br/>
So, here's what can be considered as a minimal config :<br/>
* x86 Pentium-Class CPU or above (P2-400 should be quite enough) or Macintosh NewWorld G3 (G4 highly recommended) <br/>
* a VESA 2.0 compliant graphics card (for x86 PC only).<br/>
* an ALSA compatible sound card.<br/>
* at least 64 MB of RAM (128 MB or more are recommended for HDTV)<br/>
* CD-ROM or DVD-ROM drive<br/>
* Motherboard which supports booting on CD-ROM (should be ok for everyone ;-)<br/>
* Keyboard, Joystick or Remote Controller, using a Lirc-compatible IR (InfraRed) receiver
  (check <use name="req-lirc"/> to build yours), e.g. Miro PcTV's one or ATI Remote Wonder.
      </content>
      <content lang="fr" title="Besoins Matériel">
        La GeeXboX a beau être un système d'exploitation, elle ne nécessite pas moins quelque chose sur quoi démarrer ;-) Vous avez de la chance, elle est basée sur MPlayer, qui peut être considéré comme l'un des lecteurs multimédia les moins dépendant de puissance CPU, de par l'utilisation de la librairie FFMpeg pour décoder les vidéos par exemple.<br/><br/>
Voici donc ce qui peut être considéré comme une configuration minimale :<br/>
* CPU x86 de type Pentium ou Supérieur (un P2-400 devrait parfaitement convenir) ou Macintosh NewWorld G3 (G4 recommandé).<br/>
* une carte graphique compatible VESA 2.0 (pour PC x86 uniquement)<br/>
* une carte son compatible ALSA.<br/>
* environ 64 Mo de mémoire vive (128 Mo ou plus sont recommandés en HDTV)<br/>
* un lecteur CD-ROM ou DVD-ROM<br/>
* une carte-mère supportant le démarrage sur CD (cela devrait être bon dans 99% des cas ;-)<br/>
* un clavier, un joystick ou une télécommande (utilisant un récepteur infra-rouge compatible avec Lirc - vérifiez le sur <use name="req-lirc"/> pour construire le votre), comme par exemple celui fourni avec la carte Miro PcTV ou encore l'ATI Remote Wonder.
      </content>
      <content lang="de" title="Hardware Voraussetzungen">
        GeeXboX ist ein Betriebssystem, aber trotzdem brauchen Sie etwas, um es irgendwie zu starten ;-) Sie können sich freuen, denn GeeXboX basiert auf MPlayer, der durch die Nutzung von FFMpeg für die Dekodierung von Filmen als einer der ressourcenschonendsten Player gilt.<br/><br/>
Die folgende Liste stellt die Mindestanforderungen an die Hardware dar :<br/>
* Pentium basierte CPU oder besser (P2-400 sollte ausreichend sein) oder ein Power Macintosh NewWorld G3 (G4 empfohlen)<br/>
* eine VESA 2.0 kompatible Grafikkarte (gilt nur für x86 PC's).<br/>
* eine ALSA kompatible Soundkarte.<br/>
* wenigstens 64 MB Arbeitsspeicher<br/>
* CD-ROM oder DVD-ROM Laufwerk<br/>
* Motherboard mit Unterstützung für das Starten von CD-ROM.<br/>
* Tastatur, Joystick oder Fernbedienung, mittels Lirc-kompatiblen IR (InfraRed) Empfänger
  (s.h. <use name="req-lirc"/>), z-B. Miro PcTV's oder ATI Remote Wonder.
      </content>
    </subsection>
    <subsection label="software">
      <content lang="en" title="Software Requirements">
        This is useful only if you consider compiling / customizing your own GeeXboX. First of all, GeeXboX has to be compiled under GNU/Linux. Also, you may need some packages such as : <br/><br/>
* <use name="req-gcc"/> : The GNU Compiler Collection, used to build the whole project. Please avoid using Gcc 2.96 (available on old Redhat and Mandrake distributions) which is not really MPlayer-compliant.<br/>
* <use name="req-make"/> : GNU Make is a program that determines which pieces of a large program need to be recompiled and issues the commands to recompile them, when necessary.<br/>
* <use name="req-patch"/> : this package is needed to patch some official programs sources to customize them to be GeeXboX compliant or simply to add some features.<br/>
* <use name="req-wget"/> : Wget is a network utility to retrieve files from the Web using http and ftp, the two most widely-used Internet protocols.<br/>
* <use name="req-nasm"/> : This is an x86 assembler which will flat-form binary files, a.out, COFF and ELF Unix object files, and Microsoft 16-bit DOS and Win32 object files. It is used to compile the uClibc of the GeeXboX.<br/>
* <use name="req-mkisofs"/> : Creates ISO-9660 CD-ROM filesystem images.<br/>
* <use name="req-mkzftree"/> : this program is available from the zisofs-tools package and let you create compressed iso images.<br/>
* <use name="req-cdrecord"/> : A command line CD writing tool cdrecord allows you to create CDs.<br/><br/>

          You also need to have at least 2 GB of free disk space in order to build the GeeXboX properly.
      </content>
      <content lang="fr" title="Besoins Logiciel">
        Ceci n'est nécessaire que dans le cas où vous souhaiteriez construire ou personnaliser votre propre version de la GeeXboX. Avant toute chose, il vous faut savoir que la construction nécessite d'être faite sous un système GNU/Linux. De plus, certains paquetages sont requis, tels que : <br/><br/>
* <use name="req-gcc"/> : Le Compilateur GNU, utilisé pour construire l'intégralité du projet. Veuillez éviter d'utiliser la version 2.96 (disponible sur les anciennes versions des distributions Redhat et Mandrake) en raison de sa non compatibilité réelle avec MPlayer.<br/>
* <use name="req-make"/> : GNU Make est un programme qui détermine quels parties d'un logiciel nécessitent réellement d'êtres reconstruites.<br/>
* <use name="req-patch"/> : ce paquetage est utilisé pour effectuer des modifications aux sources officielles des logiciels et ce, afin de les personnaliser pour être compatibles avec la GeeXboX ou simplement pour leur rajouter des fonctionnalités.<br/>
* <use name="req-wget"/> : Wget est un utilitaire réseau chargé de rappatrier des fichiers depuis Internet en utilisant les protocoles HTTP et FTP, les 2 plus couramment utilisés.<br/>
* <use name="req-nasm"/> : C'est un assembleur de code x86, permettant de générer des fichiers binaires de type a.out, COFF et des fichiers objets Unix ELF, ainsi que des binaires Microsoft 16-bit pour DOS et Win32. Il sera utilisé pour bâtir la uClibc de la GeeXboX.<br/>
* <use name="req-mkisofs"/> : Génère des images ISO-9660 (système de fichier des CD-ROM).<br/>
* <use name="req-mkzftree"/> : ce programme est disponible dans le paquetage zisofs-tools et permet des créer des images iso compressées.<br/>
* <use name="req-cdrecord"/> : Un logiciel de gravure de CD en ligne de commande.<br/><br/>

          Vous devez en outre disposer d'un minimum de 2 Go d'espace disque disponible afin de construire la GeeXboX correctement.
      </content>
      <content lang="de" title="Software Voraussetzungen">
        Sie benötigen die folgende Sofware nur, wenn Sie planen, die GeeXboX selbst zu kompilieren oder anzupassen. Dabei gilt, die GeeXboX muss unter GNU/Linux erstellt werden. Zusätzlich benötigen Sie evtl. einige dieser Softwarepakete : <br/><br/>
* <use name="req-gcc"/> : Die GNU Compiler Collection wird genutzt, um das Projekt zu erstellen. Bitte nutzen Sie nicht die Version 2.96 des GCC (meist auf alten Redhat oder Mandrake Distributionen enthalten), diese ist nicht mit MPlayer kompatibel.<br/>
* <use name="req-make"/> : GNU Make wird genutzt, um zu bestimmen, welche Teile eines Programmes kompiliert werden müssen und führt dann die entsprechenden Befehle durch.<br/>
* <use name="req-patch"/> : Dies Programm wird benötigt, um Programme zu "Patchen", damit diese mit GeeXboX funktionieren, oder einfach auch nur, um neue Funktionen zur GeeXboX hinzuzufügen.<br/>
* <use name="req-wget"/> : Wget ist ein Programm zum Herunterladen von Dateien aus dem Internet über das HTTP oder das FTP Protokoll, den beiden meistverbreiteten im Internet.<br/>
* <use name="req-nasm"/> : Nasm ist ein "x86 assembler" zur Erstellung von "flat-form" Binärdateien, a.out, COFF und ELF Unix Objektdateien, und auch Microsoft 16-bit DOS und Win32 Objektdateien. Es wird genutzt, um die uClibc der GeeXboX zu kompilieren.<br/>
* <use name="req-mkisofs"/> : Erstellt ISO-9660 CD-ROM Dateisystem Images.<br/>
* <use name="req-mkzftree"/> : Dieses Programm gehört zu den "zisofs-tools" Programmen und hilft Ihnen bei der Erstellung von komprimierten ISO Images.<br/>
* <use name="req-cdrecord"/> : Ein Kommandozeilenprogramm zum Erstellen von CDs.<br/><br/>

          Ausserdem benötigen Sie als Minimum 2 GB freien Speicherplatz auf Ihrer Festplatte, um die GeeXboX zu erstellen.
      </content>
    </subsection>
  </section>
</article>
