<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1" ?>
<!DOCTYPE article SYSTEM "geexbox.dtd">

<article>
  <define name="scr-boot">
    <center>
      <a href="../img/gx-boot-full.jpeg">
        <img src="../img/gx-boot-thumb.jpeg" alt="GeeXboX Boot"/>
      </a>
      <a href="../img/gx-boot-full-halloween.jpeg">
        <img src="../img/gx-boot-thumb-halloween.jpeg" alt="GeeXboX Halloween Boot"/>
      </a>
      <a href="../img/gx-boot-full-xmas.jpeg">
        <img src="../img/gx-boot-thumb-xmas.jpeg" alt="GeeXboX Xmas Boot"/>
      </a>
    </center>
  </define>
  <define name="scr-osd">
    <center>
      <a href="../img/gx-menu-aqua-full.jpeg">
        <img src="../img/gx-menu-aqua-thumb.jpeg" alt="GeeXboX Aqua Menu"/>
      </a>
      <a href="../img/gx-menu-movies-full.jpeg">
        <img src="../img/gx-menu-movies-thumb.jpeg" alt="GeeXboX Movies Menu"/>
      </a>
      <a href="../img/gx-menu-classic-full.jpeg">
        <img src="../img/gx-menu-classic-thumb.jpeg" alt="GeeXboX Classic Menu"/>
      </a>
    </center>
  </define>
  <define name="scr-play">
    <center>
      <a href="../img/gx-play-full.jpeg">
        <img src="../img/gx-play-thumb.jpeg" alt="GeeXboX Playing"/>
      </a>
    </center>
  </define>

  <section>
    <content lang="en" title="Screenshots and Themes ...">Here are some screenshots of the GeeXboX in action. You just have to click on the thumbnails to enlarge pictures.</content>
    <content lang="fr" title="Captures d'écrans et Thèmes ...">Vous trouverez ci-dessous des captures d'écrans de la GeeXboX en action. Cliquez simplement sur les miniatures pour afficher les images à leur taille originale.</content>
    <subsection>
      <content lang="en" title="Booting Sequence">
        This is a screenshot taken on GeeXboX on boot. The system is booting using a LPP (Linux Progress Patch, see <a href="http://freshmeat.net/projects/lpp/?topic_id=143">here</a> for more infos).
      </content>
      <content lang="fr" title="Séquence de démarrage">
        Cette capture a été prise lors du démarrage de la GeeXboX. Le systèm démarre en utilisant un LPP (Linux Progress Patch, voyez <a href="http://freshmeat.net/projects/lpp/?topic_id=143">ici</a> pour de plus amples informations).
      </content>
      <use name="scr-boot"/>
    </subsection>
    <subsection>
      <content lang="en" title="GeeXboX OSD Menu">
        Here is the main OSD (On Screen Display) Menu. This is the state of the system just after boot. You're now able to fully control the OS using a keyboard or a supported remote controller. Pictures above represents the 3 main themes (aqua theme on the left, movies theme on center and classic theme on the right).
      </content>
      <content lang="fr" title="Menu OSD de la GeeXboX">
        Voici le menu OSD (On Screen Display) principal. C'est l'état du votre système juste après la phase de démarrage. A ce point, vous êtes en mesure de controller complètement le système, en utilisant un clavier ou une télécommande infrarouge compatible. Les images ci-dessous représentent les 3 thèmes principaux (à gauche le thème par aqua, au centre le thème movies et à droite le thème classique).
      </content>
      <use name="scr-osd"/>
    </subsection>
    <subsection>
      <content lang="en" title="Playing Video">
        The GeeXboX is currently playing a DivX movie. The system has been paused to minimize motion, letting a screenshot to be taken.
      </content>
      <content lang="fr" title="Lecture Vidéo">
        La GeeXboX est actuellement en train de lire une vidéo au format DivX. Le système a été mis sous pause afin de minimiser le mouvement, permettant la capture d'écran.
      </content>
      <use name="scr-play"/>
    </subsection>
    <subsection>
      <content lang="en" title="Themes ...">Beyond the official themes, more and more users just have customized their GeeXboX to get a better aspect. The followinf unofficial website has been done by <i>GSX_HS</i> to provide you themes and tutorials to easily modify your GeeXboX. Please have a look at <a href="http://www.geexdb.net/">GeexDB</a>
      </content> 
      <content lang="fr" title="Thèmes ...">Malgré les thèmes officiels, de plus en plus d'utilisateurs ont personnalisé leur GeeXboX afin d'obtenir un plus bel aspect. Le site non-officiel ci-dessous a été réalisé par <i>GSX_HS</i> pour vous fournir des thèmes et tutoriaux pour modifier simplement votre GeeXboX. Précipitez vous donc sur <a href="http://www.geexdb.net/">GeexDB</a>
      </content>
    </subsection>
  </section>
</article>
